<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dbpedia-owl="http://dbpedia.org/ontology/"
   xmlns:dbpprop="http://dbpedia.org/property/"
   xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
   xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:ns8="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Bertolt_Brecht">
    <dbpprop:quote xml:lang="en">Unhappy the land where heroes are needed.</dbpprop:quote>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="hu">Bertolt Brecht német drámaíró, költő, rendező, a 20. századi színház egyik megújítója.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://digital.library.wisc.edu/1711.dl/German.BrechtYearbook"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://sw.cyc.com/concept/Mx4rwHWaPpwpEbGdrcN5Y29ycA"/>
    <dbpedia-owl:thumbnail rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Bertolt-Brecht.jpg/200px-Bertolt-Brecht.jpg"/>
    <dbpedia-owl:deathDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1956-08-14</dbpedia-owl:deathDate>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromAugsburg"/>
    <rdfs:comment xml:lang="sv">Bertolt Brecht, född 10 februari 1898 i Augsburg, Bayern, Tyskland, död 14 augusti 1956 i Berlin, Tyskland, var en tysk författare, som är mest känd som dramatiker, lyriker och teaterteoretiker. Hans verk har haft stor betydelse för dramatiken och teaterteorin. Även hans poesi räknas till det yppersta modern litteratur har att erbjuda.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/GermanScreenwriters"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:East_German_writers"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:German_Marxists"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.lib.uchicago.edu/efts/BRECHT/brecht.bib.html"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://cs.dbpedia.org/resource/Bertolt_Brecht"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it"></rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Theatre_practitioners"/>
    <rdfs:comment xml:lang="fi">Bertolt Brecht oli saksalainen näytelmäkirjailija, runoilija ja teatteriohjaaja. Hänen tunnettuihin teoksiinsa kuuluvat Kolmen pennin ooppera, Herra Puntila ja hänen renkinsä Matti, Äiti Peloton ja hänen lapsensa, Setšuanin hyvä ihminen ja Galileo Galilei.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_myocardial_infarction"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ko">베르톨트 브레히트는 20세기에 활동한 독일의 극작가, 시인, 그리고 연출가다. 주로 사회주의적인 작품을 연출했으며, 소격효과라는 개념을 연극연출에 사용한 것으로 유명하다. 표현주의를 거친 신즉물주의적(新卽物主義的) 스타일로, 현실에 대한 가차 없는 비판과 풍자를 극화한 니힐리스트. 후에 사회주의자가 되었다.</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Opera_librettists"/>
    <dbpedia-owl:notableWork rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/The_Good_Person_of_Szechwan"/>
    <dbpprop:notableworks xml:lang="en">The Resistible Rise of Arturo Ui</dbpprop:notableworks>
    <dbpprop:children xml:lang="en">Barbara Brecht-Schall</dbpprop:children>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.librislondon.co.uk/books/1870352785.html"/>
    <dbpprop:influenced xml:lang="en">Walter BenjaminLouis AlthusserRoland BarthesDario FoAugusto BoalJoan LittlewoodW. H. AudenPeter BrookPeter WeissHeiner MüllerPina BauschPeter HacksTony KushnerCaryl ChurchillJohn ArdenHoward BrentonEdward BondDavid HareArmand GattiSan Francisco Mime TroupeTeatro CampesinoThe Wooster GroupThe Living TheatreJosef SzeilerJean-Luc GodardGlauber RochaManoel de OliveiraLindsay AndersonRainer Werner FassbinderJoseph LoseyNagisa OshimaRitwik GhatakLars von TrierJan BucquoyHal Hartley</dbpprop:influenced>
    <dbpprop:notableworks xml:lang="en">Mother Courage and Her Children</dbpprop:notableworks>
    <dbpprop:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/East_Germany"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="sv">Bertolt Brecht, född 10 februari 1898 i Augsburg, Bayern, Tyskland, död 14 augusti 1956 i Berlin, Tyskland, var en tysk författare, som är mest känd som dramatiker, lyriker och teaterteoretiker. Hans verk har haft stor betydelse för dramatiken och teaterteorin. Även hans poesi räknas till det yppersta modern litteratur har att erbjuda.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/GermanTheatreCritics"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Agent"/>
    <dbpprop:name xml:lang="en">Brecht, Bertolt</dbpprop:name>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://es.dbpedia.org/resource/Bertolt_Brecht"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="de">Bertolt Brecht war ein einflussreicher deutscher Dramatiker und Lyriker des 20. Jahrhunderts. Seine Werke werden weltweit aufgeführt. Brecht hat das epische Theater beziehungsweise „dialektische Theater“ begründet und umgesetzt.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Quote_box"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fi">Bertolt Brecht oli saksalainen näytelmäkirjailija, runoilija ja teatteriohjaaja. Hänen tunnettuihin teoksiinsa kuuluvat Kolmen pennin ooppera, Herra Puntila ja hänen renkinsä Matti, Äiti Peloton ja hänen lapsensa, Setšuanin hyvä ihminen ja Galileo Galilei.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/GermanPoets"/>
    <dbpedia-owl:notableWork rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/The_Threepenny_Opera"/>
    <rdfs:label xml:lang="cs">Bertolt Brecht</rdfs:label>
    <dbpprop:birthDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1898-02-10</dbpprop:birthDate>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:German_screenwriters"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="nl">Eugen Berthold Friedrich (Bertolt) Brecht was een Duits dichter, (toneel)schrijver, toneelregisseur en literatuurcriticus. Zijn werk was sterk politiek geëngageerd. Brecht wordt gezien als de grondlegger van het episch theater. Hij werkte veel samen met de componisten Hanns Eisler en Kurt Weill. In 1933 vluchtte Brecht uit Duitsland en kwam na omzwervingen in de Verenigde Staten terecht. Hier zou hij later vervolgd worden wegens anti-Amerikaanse activiteiten, waarna hij vertrok naar Oost-Berlijn.</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:German_dramatists_and_playwrights"/>
    <rdfs:comment xml:lang="de">Bertolt Brecht war ein einflussreicher deutscher Dramatiker und Lyriker des 20. Jahrhunderts. Seine Werke werden weltweit aufgeführt. Brecht hat das epische Theater beziehungsweise „dialektische Theater“ begründet und umgesetzt.</rdfs:comment>
    <dbpprop:tsurl xml:lang="en">viaf/2467372</dbpprop:tsurl>
    <dbpprop:spouse rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Helene_Weigel"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pl.dbpedia.org/resource/Bertolt_Brecht"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Writer"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Artist"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Kleist_Prize_winners"/>
    <dbpprop:placeOfBirth xml:lang="en">Augsburg, Germany</dbpprop:placeOfBirth>
    <rdfs:comment xml:lang="ko">베르톨트 브레히트는 20세기에 활동한 독일의 극작가, 시인, 그리고 연출가다. 주로 사회주의적인 작품을 연출했으며, 소격효과라는 개념을 연극연출에 사용한 것으로 유명하다. 표현주의를 거친 신즉물주의적(新卽物主義的) 스타일로, 현실에 대한 가차 없는 비판과 풍자를 극화한 니힐리스트. 후에 사회주의자가 되었다.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/German_Empire"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pl">Bertolt Brecht, właśc. Eugen Berthold Friedrich Brecht – niemiecki pisarz, dramaturg, teoretyk teatru, inscenizator, poeta.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:notableworks xml:lang="en">The Threepenny Opera</dbpprop:notableworks>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/TheatrePractitioners"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="cs">Bertolt Brecht, rovněž Bert Brecht, narozen jako Eugen Berthold Friedrich Brecht (uvádí se varianty Bertholt i Berthold), byl německý dramatik, divadelní teoretik a režisér.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://umbel.org/umbel/rc/Writer"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Bertolt_Brecht"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:German_theatre_critics"/>
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="es">Eugen Berthold (Bertolt) Friedrich Brecht, fue un dramaturgo y poeta alemán, uno de los más influyentes del siglo XX, creador del llamado teatro épico.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:birthDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1898-02-10</dbpedia-owl:birthDate>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fr">Bertolt Brecht est un dramaturge, metteur en scène, critique théâtral et poète allemand du XX siècle (naturalisé autrichien en 1950).</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:notableWork rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Mother_Courage_and_Her_Children"/>
    <foaf:isPrimaryTopicOf rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Bertolt_Brecht"/>
    <rdfs:comment xml:lang="cs">Bertolt Brecht, rovněž Bert Brecht, narozen jako Eugen Berthold Friedrich Brecht (uvádí se varianty Bertholt i Berthold), byl německý dramatik, divadelní teoretik a režisér.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="vi">Bertolt Brecht là một nhà thơ, nhà soạn kịch, và đạo diễn sân khấu người Đức. Là một đạo diễn sân khấu có ảnh hưởng trong thế kỷ 20, Brecht đã có những đóng góp đáng kể trong lĩnh vực kịch nghệ và sản xuất các tác phẩm sân khấu; lĩnh vực thứ nhì đặc biệt trong các tour diễn của Berliner Ensemble - một công ty nhà hát được tổ chức bởi Brecht và người vợ của ông, nữ diễn viên Helene Weigel. Từ khi hai muơi mấy tuổi cho đến cuối đời, Brecht là một người theo chủ nghĩa Marx trung kiên, và trong lúc phát triển vừa lý thuyết vừa thực hành sân khấu sử thi (episches Theater), đã tổng hợp và mở rộng những cuộc thử nghiệm của Erwin Piscator và Vsevolod Meyerhold trong việc dùng sân khấu như một diễn đàn cho những tư tưởng chính trị và tạo dựng một mỹ học phê bình. Ít có lĩnh vực trong sân khấu hiện đại chưa cảm nhận được tác động hay ảnh hưởng Brecht; những nhà soạn kịch và đạo diễn sân khấu chịu ảnh hưởng trực tiếp từ Brecht gồm có: Dario Fo, Augusto Boal, Joan Littlewood, Peter Brook, Peter Weiss, Heiner Müller, Pina Bausch, Tony Kushner, Robert Bolt và Caryl Churchill. Ngoài sân khấu, những học thuyết và kỹ thuật của Brecht cũng đã có tác động đến một số trường phái học thuyết điện ảnh và kỹ thuật điện ảnh; ảnh hưởng của Brecht có thể tìm thấy trong những bộ phim của Jean-Luc Godard, Lindsay Anderson, Rainer Werner Fassbinder, Joseph Losey, Nagisa Oshima, Ritwik Ghatak, Lars von Trier, Jan Bucquoy và Hal Hartley.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:label xml:lang="uk">Бертольт Брехт</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://schema.org/Person"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://mobydicks.com/lecture/Brechthall/messages/70.html"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromTheKingdomOfBavaria"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1898_births"/>
    <dbpedia-owl:influencedBy rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georg_B%C3%BCchner"/>
    <rdfs:label xml:lang="zh">贝尔托·布莱希特</rdfs:label>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:McCarthyism"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://german.lss.wisc.edu/brecht/"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pt.dbpedia.org/resource/Bertolt_Brecht"/>
    <dbpprop:dateOfBirth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">10</dbpprop:dateOfBirth>
    <rdfs:comment xml:lang="no">Bertolt Brecht var en av de mest innflytelsesrike tyske dramatikere og poeter i det 20. århundre. Brecht ble i ung alder en overbevist kommunist, noe han forble til sin død. Han dro i eksil da nasjonalsosialistene kom til makten i 1933. Under den kalde krigen slo han seg ned i DDR og ble den mest fremtredende kunstner i kommunistdiktaturet.</rdfs:comment>
    <dbpprop:deathDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1956-08-14</dbpprop:deathDate>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ja">ベルトルト・ブレヒト（Bertolt Brecht, 1898年2月10日 - 1956年8月14日）は、ドイツの劇作家、詩人、演出家。本名：オイゲン・ベルトルト・フリードリヒ・ブレヒト（Eugen Berthold Friedrich Brecht）。アウクスブルク出身。ミュンヘン大学時代より文学活動を始め、1922年に上演された『夜うつ太鼓』で一躍脚光を浴びる。代表作に『三文オペラ』『肝っ玉お母とその子供たち』『ガリレイの生涯』など。第二次大戦中はナチスの手を逃れて各国で亡命生活を送り、戦後は東ドイツに戻りベルリナーアンサンブルを設立、その死までの活動拠点とした。 ブレヒトは政治やマルクス主義との関わりから、役への感情移入を基礎とする従来の演劇を否定し、出来事を客観的・批判的に見ることを観客に促す「叙事的演劇」を提唱した。その方法として、見慣れたものに対して奇異の念を抱かせる「異化効果」を始めとするさまざまな演劇理論を生み出し、戦後の演劇界において大きな影響力を持った。</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:occupation rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Brecht's_poetry"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Stalin_Peace_Prize_recipients"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/LiteraryCritics"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/GermanLiteraryCritics"/>
    <dbpprop:salign xml:lang="en">right</dbpprop:salign>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://rdf.freebase.com/ns/m.017r2"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Modernist_drama,_theatre_and_performance"/>
    <dbpprop:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Augsburg"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ja.dbpedia.org/resource/ベルトルト・ブレヒト"/>
    <dc:description xml:lang="en">German poet, playwright, and theatre director</dc:description>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="uk">Бе́ртольт Брехт — німецький драматург та поет 20-го століття. Отримав міжнародне визнання за свої роботи. Брехт вважається засновником Епічного театру («діалектичного театру»). Народився в невеличкому баварському містечку Аугсбург у заможній буржуазній родині. В літературу виступив у 1918 р. У 1920-х зблизився з КПН; працював театральним режисером. Драми цих років позначені впливом експресіонізму. Брехт розробляв теорію «епічного театру», який мав на меті виховання передової свідомості. Виходячи з цієї теорії, Брехт ставив за романом Максима Горького п'єсу «Мати» (1932) та ін. В 1933—48 перебував в еміграції. В ці роки написав твори, спрямовані проти мілітаризму і фашизму . 1949 заснував театр «Берлінський ансамбль». Твори останніх років — віршований памфлет «„Свобода“ і „демократія“» (1947), п'єса «Кавказьке крейдяне коло» (1949), збірка «Сто віршів. 1918–1950» (1952) та ін. Член Всесвітньої Ради Миру. Міжнародна Ленінська премія «За зміцнення миру між народами», 1954. Починаючи з другої половини 20-х років у творчому розвитку Брехта намічається злам. Він охоплює всі рівні його духовного життя. Брехт студіює праці Карла Маркса, знаходячи в них раціонально (до того ж економічно й політичне) аргументоване підґрунтя власного бунту проти капіталізму, а також позитивну, на його думку, програму перетворення суспільства й мистецтва. Він зближується з комуністичним рухом і залучається до його пропаганди, тим самим повторюючи шлях багатьох авангардистів, які починали з тотального заперечення старого світу й приходили до утвердження нового тоталітарного режиму. У цей час митець розробляє концепцію новаторської драми й успішно апробує її в низці п'єс. Б. Брехт і Г. Вайґель, що блискуче грала провідні ролі в його драмах, стають знаменитостями. 1933 р. змусив митця покинути «коричневу» батьківщину. Розпочався період еміграції, що тривав довгих п'ятнадцять років. Талант опального на батьківщині Брехта знаходить визнання за кордоном. Зростає кількість його прихильників; його п'єси успішно ставлять на сценах Парижа, Амстердама, Копенгагена. Однак навіть у затишній Данії він відчуває психологічний тиск. Адже датські нацисти час від часу публікують списки з іменами найвідоміших емігрантів, а датська поліція постійно інформує про них нацистську службу безпеки й закордонний відділ гестапо. У перший же місяць свого перебування в Данії Брехт довідався з газет, що датчани передали німецькій поліції активіста комуністичної партії Німеччини Функе, хоча й знали, що на батьківщині він відразу ж потрапить до концтабору. До того ж, як і інші емігранти, Брехт був змушений дати письмову обіцянку не долучатися до будь-якої політичної діяльності. Одне слово, у передвоєнній Європі він аж ніяк не почував себе захищеним та вільним. Двічі упродовж 30-х років Брехт відвідав Москву, де як член редколегії залучився разом із Ліоном Фейхтванґером до видання німецького часопису «Дас ворт». Утім, попри свою «прокомуністичну» орієнтацію, місцем свого подальшого перебування він обрав не Радянський Союз, а США. Тут Брехт продовжує інтенсивно працювати — і як драматург, і як кіносценарист, і як режисер-постановник. Проте умов для повноцінної творчої реалізації в Америці він не мав, адже був тут маловідомим драматургом, до того ж — підозрілим через свої симпатії до комуністичного руху. Деякий час Брехт працював для Голлівуда, однак так і не вписався у тодішню американську кіноіндустрію, що, намагаючись задовольнити потреби масової аудиторії, орієнтувалася насамперед на виробництво сенсаційних бойовиків. Один із брехтівських сценаріїв був брутально спотворений. Обурений драматург розірвав взаємини з фірмою, перекривши собі шляхи до участі в інших, цікавих для нього кінопроектах. За шість років перебування в Америці з'явилося лише кілька його публікацій у газетах та журналах. Жодної книжки Брехт тут не видав. По завершенні війни Брехт переїхав до Берліна, сподіваючись, що у соціалістичній Німеччині він матиме найкращі можливості для творчості. Та й справді, зрештою він і його дружина вперше у житті отримали власний театр — «Берлінер ансамбль», що швидко завоював славу новаторського. Втім, цей «неортодоксальний марксист» і тут прагнув зберегти незалежність від радянської влади. Тому й не прийняв німецького громадянства, а продовжував жити на батьківщині із закордонним (австрійським) паспортом, готовий будь-якої миті опинитися по той бік «залізної завіси». В останній період творчості визнання Брехта стрімко зростає: він стає лауреатом національних і міжнародних премій, його обирають членом Академії мистецтв колишньої соціалістичної Німеччини й президентом німецького ПЕН-центру; його книжки виходять великими накладами; його драми набувають дедалі більшої популярності. Однак на тлі інтенсивної режисерської праці різко погіршується здоров'я письменника. Лікарі засвідчують, що його хворе серце може зупинитися будь-якої хвилини. Попри патологічну слабкість і думки про близьку смерть, Брехт до останніх днів працює. 10 серпня 1956 року він ще відвідує репетицію у Берлінському ансамблі. Втім, погане самопочуття змушує його залишити залу. Ще кілька днів він проводить удома, переглядаючи свої рукописи. 14 серпня Брехт пішов із життя.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:imagesize rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">225</dbpprop:imagesize>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Augsburg"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://vault.fbi.gov/Bertolt%20Brecht%20/"/>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Bertolt Brecht</rdfs:label>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:German_poets"/>
    <dbpedia-owl:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Mitte"/>
    <rdfs:comment xml:lang="pt">Eugen Berthold Friedrich Brecht foi um destacado dramaturgo, poeta e encenador alemão do século XX. Seus trabalhos artísticos e teóricos influenciaram profundamente o teatro contemporâneo, tornando-o mundialmente conhecido a partir das apresentações de sua companhia o Berliner Ensemble realizadas em Paris durante os anos 1954 e 1955. Ao final dos anos 1920 Brecht torna-se marxista, vivendo o intenso período das mobilizações da República de Weimar, desenvolvendo o seu teatro épico.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="de">Bertolt Brecht</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:child rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Hanne_Hiob"/>
    <dbpedia-owl:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/East_Berlin"/>
    <dbpedia-owl:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/East_Germany"/>
    <dbpedia-owl:genre rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Epic_theatre"/>
    <dbpprop:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/German_Empire"/>
    <dbpprop:children xml:lang="en">Frank Banholzer ,</dbpprop:children>
    <dbpedia-owl:notableWork rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/The_Caucasian_Chalk_Circle"/>
    <dbpedia-owl:spouse rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Helene_Weigel"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014"/>
    <dbpprop:notableworks xml:lang="en">The Good Person of Szechwan</dbpprop:notableworks>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/MarxistTheorists"/>
    <dbpprop:bgcolor xml:lang="en">#c6dbf7</dbpprop:bgcolor>
    <dbpedia-owl:spouse rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Marianne_Zoff"/>
    <dbpprop:genre xml:lang="en">Epic theatre Dialectical theatre</dbpprop:genre>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Marxist_writers"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Hollywood_blacklist"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Kingdom_of_Bavaria"/>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Bertolt Brecht (born; 10 February 1898 – 14 August 1956) was a German poet, playwright, and theatre director. An influential theatre practitioner of the 20th century, Brecht made equally significant contributions to dramaturgy and theatrical production, the latter particularly through the seismic impact of the tours undertaken by the Berliner Ensemble – the post-war theatre company operated by Brecht and his wife, long-time collaborator and actress Helene Weigel.</rdfs:comment>
    <dbpprop:lccn xml:lang="en">n/79/18801</dbpprop:lccn>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ru">Берто́льт Брехт, в оригинале ударение иное — &amp;#160;; полное имя О́йген Бе́ртхольд Фри́дрих Брехт, &amp;#160) 1898—1956) — немецкий поэт, прозаик, драматург, реформатор театра, основатель театра «Берлинский ансамбль».</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/GermanDramatistsAndPlaywrights"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/MarxistWriters"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://el.dbpedia.org/resource/Μπέρτολτ_Μπρεχτ"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://it.dbpedia.org/resource/Bertolt_Brecht"/>
    <dbpprop:placeOfDeath xml:lang="en">East Berlin, East Germany</dbpprop:placeOfDeath>
    <rdfs:label xml:lang="en">Bertolt Brecht</rdfs:label>
    <dbpprop:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Mitte"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="it"></dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:genre xml:lang="en">Non-Aristotelian drama</dbpprop:genre>
    <dbpedia-owl:occupation rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Theatre_director"/>
    <dbpprop:notableworks xml:lang="en">Life of Galileo</dbpprop:notableworks>
    <dbpprop:spouse rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Marianne_Zoff"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ca">Eugen Berthold Friedrich Brecht, més conegut com Bertolt Brecht va ser un dels dramaturgs i poetes alemanys més influents del segle XX. Fou guardonat repetides vegades, tant a l'Alemanya de l'Est com a la de l'Oest, així com internacionalment.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="en">Bertolt Brecht (born; 10 February 1898 – 14 August 1956) was a German poet, playwright, and theatre director. An influential theatre practitioner of the 20th century, Brecht made equally significant contributions to dramaturgy and theatrical production, the latter particularly through the seismic impact of the tours undertaken by the Berliner Ensemble – the post-war theatre company operated by Brecht and his wife, long-time collaborator and actress Helene Weigel.</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_who_emigrated_to_escape_Nazism"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ca">Eugen Berthold Friedrich Brecht, més conegut com Bertolt Brecht va ser un dels dramaturgs i poetes alemanys més influents del segle XX. Fou guardonat repetides vegades, tant a l'Alemanya de l'Est com a la de l'Oest, així com internacionalment.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="zh">贝尔托·布莱希特（德语：Bertolt Brecht，也译做贝托尔德·布莱希特，1898年2月10日－1956年8月14日）是一位著名的德国戏剧家与诗人。</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/EastGermanWriters"/>
    <dbpprop:source xml:lang="en">Galileo, in Brecht's Life of Galileo</dbpprop:source>
    <dbpedia-owl:notableWork rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Life_of_Galileo"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://zitgist.com/music/artist/95fb3a0c-fc74-4f51-acba-bbe5b3a78e32"/>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Bertolt Brecht est un dramaturge, metteur en scène, critique théâtral et poète allemand du XX siècle (naturalisé autrichien en 1950).</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="zh">贝尔托·布莱希特（德语：Bertolt Brecht，也译做贝托尔德·布莱希特，1898年2月10日－1956年8月14日）是一位著名的德国戏剧家与诗人。</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_writer"/>
    <ns8:wasDerivedFrom rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Bertolt_Brecht?oldid=495255722"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://digital.library.wisc.edu/1711.dl/BrechtGuide"/>
    <dbpprop:viaf rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2467372</dbpprop:viaf>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pt">Eugen Berthold Friedrich Brecht foi um destacado dramaturgo, poeta e encenador alemão do século XX. Seus trabalhos artísticos e teóricos influenciaram profundamente o teatro contemporâneo, tornando-o mundialmente conhecido a partir das apresentações de sua companhia o Berliner Ensemble realizadas em Paris durante os anos 1954 e 1955. Ao final dos anos 1920 Brecht torna-se marxista, vivendo o intenso período das mobilizações da República de Weimar, desenvolvendo o seu teatro épico. Sua praxis é uma síntese dos experimentos teatrais de Erwin Piscator e Vsevolod Emilevitch Meyerhold, do conceito de estranhamento do formalista russo Viktor Chklovski, do teatro chinês e do teatro experimental da Rússia soviética, entre os anos 1917-1926. Seu trabalho como artista concentrou-se na crítica artística ao desenvolvimento das relações humanas no sistema capitalista.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="no">Bertolt Brecht var en av de mest innflytelsesrike tyske dramatikere og poeter i det 20. århundre. Brecht ble i ung alder en overbevist kommunist, noe han forble til sin død. Han dro i eksil da nasjonalsosialistene kom til makten i 1933. Under den kalde krigen slo han seg ned i DDR og ble den mest fremtredende kunstner i kommunistdiktaturet. Gustaf von Platen skriver at Brecht uten tvil var «djupt kompromittert fordi han så atterhaldslaust stod fram som gallionsfigur for diktaturet i Aust-Tyskland, skreiv hyllingsdikt til statsleiarane og tok imot Stalinprisen» (1954).</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:hasPhotoCollection rdf:resource="http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Bertolt_Brecht"/>
    <dbpprop:children rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Stefan_Brecht"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/OperaLibrettists"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://umbel.org/umbel/rc/PersonWithOccupation"/>
    <dbpedia-owl:influenced rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Walter_Benjamin"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1956_deaths"/>
    <foaf:depiction rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/73/Bertolt-Brecht.jpg"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Acting_theorists"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://fr.dbpedia.org/resource/Bertolt_Brecht"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Person"/>
    <rdfs:comment xml:lang="pl">Bertolt Brecht, właśc. Eugen Berthold Friedrich Brecht – niemiecki pisarz, dramaturg, teoretyk teatru, inscenizator, poeta.</rdfs:comment>
    <dbpprop:shortDescription xml:lang="en">German poet, playwright, and theatre director</dbpprop:shortDescription>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Marxist_theorists"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/GermanTheatreDirectors"/>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Bertolt Brecht là một nhà thơ, nhà soạn kịch, và đạo diễn sân khấu người Đức. Là một đạo diễn sân khấu có ảnh hưởng trong thế kỷ 20, Brecht đã có những đóng góp đáng kể trong lĩnh vực kịch nghệ và sản xuất các tác phẩm sân khấu; lĩnh vực thứ nhì đặc biệt trong các tour diễn của Berliner Ensemble - một công ty nhà hát được tổ chức bởi Brecht và người vợ của ông, nữ diễn viên Helene Weigel.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:German_theatre_directors"/>
    <dbpprop:children rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Hanne_Hiob"/>
    <dbpprop:influences xml:lang="en">Georg BüchnerAlfred DöblinFrank WedekindKarl ValentinErwin PiscatorVsevolod MeyerholdMéi LánfāngKarl MarxKarl KorschBible</dbpprop:influences>
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Augsburg"/>
    <dbpprop:dateOfDeath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">14</dbpprop:dateOfDeath>
    <foaf:surname xml:lang="en">Brecht</foaf:surname>
    <dbpprop:occupation xml:lang="en">Playwright, theatre director, poet</dbpprop:occupation>
    <rdfs:comment xml:lang="es">Eugen Berthold (Bertolt) Friedrich Brecht, fue un dramaturgo y poeta alemán, uno de los más influyentes del siglo XX, creador del llamado teatro épico.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="hu">Bertolt Brecht német drámaíró, költő, rendező, a 20. századi színház egyik megújítója.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:child rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Stefan_Brecht"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:German_literary_critics"/>
    <foaf:name xml:lang="en">Bertolt Brecht</foaf:name>
    <rdfs:comment xml:lang="uk">Бе́ртольт Брехт — німецький драматург та поет 20-го століття. Отримав міжнародне визнання за свої роботи. Брехт вважається засновником Епічного театру («діалектичного театру»). Народився в невеличкому баварському містечку Аугсбург у заможній буржуазній родині. В літературу виступив у 1918 р. У 1920-х зблизився з КПН; працював театральним режисером. Драми цих років позначені впливом експресіонізму. Брехт розробляв теорію «епічного театру», який мав на меті виховання передової свідомості.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:East_German_poetry"/>
    <dbpprop:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/East_Berlin"/>
    <dbpprop:signature xml:lang="en">Brecht Unterschrift.jpg</dbpprop:signature>
    <dbpedia-owl:genre rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Non-Aristotelian_drama"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ru">Берто́льт Брехт, в оригинале ударение иное —  ; полное имя О́йген Бе́ртхольд Фри́дрих Брехт, &amp;#160) 1898—1956) — немецкий поэт, прозаик, драматург, реформатор театра, основатель театра «Берлинский ансамбль».</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://umbel.org/umbel/rc/Artist"/>
    <dbpprop:wordnet_type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-writer-noun-1"/>
    <dbpedia-owl:individualisedPnd xml:lang="de">118514768</dbpedia-owl:individualisedPnd>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ko.dbpedia.org/resource/베르톨트_브레히트"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ja">ベルトルト・ブレヒト（Bertolt Brecht, 1898年2月10日 - 1956年8月14日）は、ドイツの劇作家、詩人、演出家。本名：オイゲン・ベルトルト・フリードリヒ・ブレヒト（Eugen Berthold Friedrich Brecht）。アウクスブルク出身。ミュンヘン大学時代より文学活動を始め、1922年に上演された『夜うつ太鼓』で一躍脚光を浴びる。代表作に『三文オペラ』『肝っ玉お母とその子供たち』『ガリレイの生涯』など。第二次大戦中はナチスの手を逃れて各国で亡命生活を送り、戦後は東ドイツに戻りベルリナーアンサンブルを設立、その死までの活動拠点とした。 ブレヒトは政治やマルクス主義との関わりから、役への感情移入を基礎とする従来の演劇を否定し、出来事を客観的・批判的に見ることを観客に促す「叙事的演劇」を提唱した。その方法として、見慣れたものに対して奇異の念を抱かせる「異化効果」を始めとするさまざまな演劇理論を生み出し、戦後の演劇界において大きな影響力を持った。</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/ActingTheorists"/>
    <foaf:givenName xml:lang="en">Bertolt</foaf:givenName>
    <dbpprop:style xml:lang="en">width:32em; max-width:32%;</dbpprop:style>
    <dbpedia-owl:notableWork rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/The_Resistible_Rise_of_Arturo_Ui"/>
    <rdfs:label xml:lang="ca">Bertolt Brecht</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Eugen Berthold Friedrich (Bertolt) Brecht was een Duits dichter, (toneel)schrijver, toneelregisseur en literatuurcriticus. Zijn werk was sterk politiek geëngageerd. Brecht wordt gezien als de grondlegger van het episch theater. Hij werkte veel samen met de componisten Hanns Eisler en Kurt Weill. In 1933 vluchtte Brecht uit Duitsland en kwam na omzwervingen in de Verenigde Staten terecht.</rdfs:comment>
    <dbpprop:pnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">118514768</dbpprop:pnd>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ru.dbpedia.org/resource/Брехт,_Бертольт"/>
    <dbpprop:notableworks xml:lang="en">The Caucasian Chalk Circle</dbpprop:notableworks>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
