<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dbpedia-owl="http://dbpedia.org/ontology/"
   xmlns:dbpprop="http://dbpedia.org/property/"
   xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:ns7="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Cato_the_Elder">
    <rdfs:label xml:lang="cs">Cato starší</rdfs:label>
    <dbpprop:years xml:lang="en">with Lucius Valerius Flaccus</dbpprop:years>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pl.dbpedia.org/resource/Kato_Starszy"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="it"></dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:label xml:lang="zh">老加图</rdfs:label>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/gutendata/resource/people/Cato_Marcus_Porcius"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/Book"/>
    <foaf:isPrimaryTopicOf rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Cato_the_Elder"/>
    <ns7:wasDerivedFrom rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Cato_the_Elder?oldid=492125645"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/AncientRomanPoliticians"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ca">Marc Porci Cató Censorí, fou un cònsol, militar i escriptor romà de família plebea. Posteriorment també l'anomenaria Cató el Vell (Cato Maior) o Cató el Censor (Cato censor) per distingir-lo del seu besnét Marc Porci Cató Uticense. Segons Plutarc, inicialment fou conegut com Marc Porci Prisc però va adquirir el cognom de Cató per la seva intel·ligència en afers polítics civils. Ciceró diu que de vell se li va dir Sapiens, que es va considerar quasi un cognom. Va destacar per les seves virtuts militars durant la Segona Guerra Púnica. Acabada la guerra va administrar la seva hisenda amb uns mètodes que han arribat fins a nosaltres i considerats exemples de bona i austera administració.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ru.dbpedia.org/resource/Марк_Порций_Катон_Старший"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:149_BC_deaths"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ko">마르쿠스 포르키우스 카토는 기원전 234년에 태어났다. 그는 기원전 203년 재무관이 되어서 스키피오 아프리카누스 휘하에서 재무관을 지냈고, 그 후 기원전 202년에 귀국했다. 그 후 대카토는 기원전 195년 집정관이 되어서 히스파니아에 파견됐다. 대 카토는 기원전 184년도 켄소르로 선출되어서 스키피오 아프리카누스를 탄핵했다. 그 후 카토는 정무관직을 이용해서 기원전 189년부터 기원전149년까지 40년 동안 부정한 자들을 추방했다. 기원전 149년 제3차 포에니 전쟁을 일으켜놓고, 얼마 후 85세로 죽었다.</rdfs:comment>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/bookmashup/books/0907325807"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ja">マルクス・ポルキウス・カト・ケンソリウス（ラテン語: Marcus Porcius Cato Censorius, 紀元前234年 - 紀元前149年）は共和政ローマ期の政治家。清廉で弁舌に優れ、執政官（コンスル）、監察官（ケンソル）を務めた。曾孫のマルクス・ポルキウス・カト・ウティケンシス（小カト）と区別するため、大カト（Cato maior）やカト・ケンソリウス（Cato Censorius）と称される。</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/RomanCensors"/>
    <rdfs:label xml:lang="de">Marcus Porcius Cato der Ältere</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="uk">Марк Порцій Катон (лат. Marcus Porcius Cato; 234—149 до н. е. ; звичайно званий на відміну від його правнука Марка Порція Катона Молодшого, сучасника Юлія Цезаря, Старшим і прозваний також у римських письменників «цензор» — являє собою одну з найбільш великих фігур Стародавнього Риму і як державний діяч, і як письменник. Походить з плебейського роду Порція, родоначальник якого, ймовірно, займався розведенням свиней, Катон Старший народився в 234 до н. е.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="de">Marcus Porcius Cato Censorius, genannt Cato der Ältere, auch Cato der Censor, war römischer Feldherr, Geschichtsschreiber, Schriftsteller und Staatsmann. Er gilt bis in unsere heutige Zeit als Musterbeispiel eines römischen Konservativen.</rdfs:comment>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Marcus_Porcius_Cato_der_Ältere"/>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Marcus Porcius Cato, dit Caton l'Ancien (Cato Maior) ou Caton le Censeur (Cato Censorius) par opposition à son arrière-petit-fils, Marcus Porcius Cato dit Caton le Jeune ou d'Utique, est un politique, écrivain et militaire romain né en 234 dans le municipe de Tusculum et mort en 149. Caton provient d'une ancienne famille plébéienne qui s'est distinguée par des services militaires remarquables, mais non dans l'exercice de magistratures dans le monde politique.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://penelope.uchicago.edu/Thayer/E/Roman/Texts/Cato/De_Agricultura/home.html"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ja">マルクス・ポルキウス・カト・ケンソリウス（ラテン語: Marcus Porcius Cato Censorius, 紀元前234年 - 紀元前149年）は共和政ローマ期の政治家。清廉で弁舌に優れ、執政官（コンスル）、監察官（ケンソル）を務めた。曾孫のマルクス・ポルキウス・カト・ウティケンシス（小カト）と区別するため、大カト（Cato maior）やカト・ケンソリウス（Cato Censorius）と称される。</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ko">마르쿠스 포르키우스 카토는 기원전 234년에 태어났다. 그는 기원전 203년 재무관이 되어서 스키피오 아프리카누스 휘하에서 재무관을 지냈고, 그 후 기원전 202년에 귀국했다. 그 후 대카토는 기원전 195년 집정관이 되어서 히스파니아에 파견됐다. 대 카토는 기원전 184년도 켄소르로 선출되어서 스키피오 아프리카누스를 탄핵했다. 그 후 카토는 정무관직을 이용해서 기원전 189년부터 기원전149년까지 40년 동안 부정한 자들을 추방했다. 기원전 149년 제3차 포에니 전쟁을 일으켜놓고, 얼마 후 85세로 죽었다.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/RomanRepuBlicanConsuls"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://etext.lib.virginia.edu/etcbin/toccer-new2?id=Liv5His.sgm&amp;images=images/modeng&amp;data=/texts/english/modeng/parsed&amp;tag=public&amp;part=367&amp;division=div2"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ca">Marc Porci Cató Censorí, fou un cònsol, militar i escriptor romà de família plebea. Posteriorment també l'anomenaria Cató el Vell (Cato Maior) o Cató el Censor (Cato censor) per distingir-lo del seu besnét Marc Porci Cató Uticense. Segons Plutarc, inicialment fou conegut com Marc Porci Prisc però va adquirir el cognom de Cató per la seva intel·ligència en afers polítics civils. Ciceró diu que de vell se li va dir Sapiens, que es va considerar quasi un cognom.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:thumbnail rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a2/Tuscolo1.jpg/200px-Tuscolo1.jpg"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://cs.dbpedia.org/resource/Cato_starší"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Marcus Porcius Cato (234 BC, Tusculum – 149 BC) was a Roman statesman, commonly referred to as Censorius (the Censor), Sapiens (the Wise), Priscus (the Ancient), or Major, Cato the Elder, or Cato the Censor, to distinguish him from his great-grandson, Cato the Younger. He came of an ancient Plebeian family who all were noted for some military service but not for the discharge of the higher civil offices.</rdfs:comment>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ja.dbpedia.org/resource/マルクス・ポルキウス・カト・ケンソリウス"/>
    <rdfs:comment xml:lang="cs">Cato starší, plným jménem Marcus Porcius Cato Censor, byl římský spisovatel, politik, voják a řečník. Soubor:Marco Porcio Caton Major. jpg Cato starší Pocházel z nízkého rodu, ale prosadil se jako voják v r. 204 př. n. l. byl quaestorem Scipiona staršího na Sicílii a v Africe. Aedilem byl r. 199 př. n. l. a v r. 198 př. n. l. byl praetorem na Sardinii. Roku 195 př. n. l. se stal konzulem, pak odešel jako místodržící do Hispánie. V roce 184 př. n. l.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/2nd-centuryBCHistorians"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="cs">Cato starší, plným jménem Marcus Porcius Cato Censor, byl římský spisovatel, politik, voják a řečník. Soubor:Marco Porcio Caton Major. jpg Cato starší Pocházel z nízkého rodu, ale prosadil se jako voják v r. 204 př. n. l. byl quaestorem Scipiona staršího na Sicílii a v Africe. Aedilem byl r. 199 př. n. l. a v r. 198 př. n. l. byl praetorem na Sardinii. Roku 195 př. n. l. se stal konzulem, pak odešel jako místodržící do Hispánie. V roce 184 př. n. l. se stal censorem, tento úřad zastával přísně, poctivě a velmi dobře, proto získal příjmení Censor. V letech 150 př. n. l. – 149 př. n. l. prosazoval zničení Kartága. Z tohoto období pochází i jeho slavný výrok: „Ceterum (autem) censeo Carthaginem esse delendam“ - Ostatně soudím, že Kartágo musí být zničeno.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://it.dbpedia.org/resource/Marco_Porcio_Catone"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Ancient_Roman_jurists"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Marcus Porcius Cato Censorius maior ook Cato de Oude of Cato de Censor genaamd, ter onderscheiding van naamgenoten, is de meest typische vertegenwoordiger van de regerende klasse van het oude republikeinse Rome: een bekwame magistraat, legerofficier, even wilskrachtig als koppig, even sober als conservatief.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Old_Latin-language_writers"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:2nd-century_BC_Romans"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it"></rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/LatinHistorians"/>
    <rdfs:comment xml:lang="fi">Marcus Porcius Cato vanhempi, liikanimeltään Maior ja Censorius, oli antiikin roomalainen valtiomies, kirjailija ja reetori. Cato tunnetaan etenkin siitä, että hän korosti politiikassaan voimakkaasti perinteisiä roomalaisia arvoja ja ihannoi yksinkertaista maalaiselämää. Veltostuneena pitämäänsä kreikkalaista sivistystä hän vastusti tarmokkaasti varsinkin toimiessaan kensorina vuonna 184 eaa. Vasta vanhoilla päivillään hän lievensi tätä asennettaan.</rdfs:comment>
    <foaf:depiction rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a2/Tuscolo1.jpg"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="sv">Cato den äldre (Marcus Porcius Cato maior), född 234 f. Kr. , död 149 f. Kr. , var en romersk författare, statsman och senator. Cato förföljde Roms gamla fiende Karthago med stort hat och han lär ha avslutat alla sina senatstal med orden "Ceterum/Praeterea censeo Carthaginem esse delendam" (För övrigt anser jag att Karthago bör förstöras) oavsett innehåll. Han hade stor del i att Romerska riket åter förklarade Karthago krig år 149 f. Kr. i det tredje puniska kriget. Kriget totalraserade Karthago och dess befolkning såldes till slaveri.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="no">Marcus Porcius Cato var en romersk statsmann, ofte kalt «Censoren», Sapiens, Priscus, eller «den eldre» for å adskille ham fra «den yngre», som var hans oldebarn.</rdfs:comment>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://el.dbpedia.org/resource/Κάτων_ο_πρεσβύτερος"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://rdf.freebase.com/ns/m.0k1z6"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Characters_in_Book_VI_of_the_Aeneid"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="en">Marcus Porcius Cato (234 BC, Tusculum – 149 BC) was a Roman statesman, commonly referred to as Censorius (the Censor), Sapiens (the Wise), Priscus (the Ancient), or Major, Cato the Elder, or Cato the Censor, to distinguish him from his great-grandson, Cato the Younger. He came of an ancient Plebeian family who all were noted for some military service but not for the discharge of the higher civil offices. He was bred, after the manner of his Latin forefathers, to agriculture, to which he devoted himself when not engaged in military service. But, having attracted the notice of Lucius Valerius Flaccus, he was brought to Rome, and successively held the offices of Cursus Honorum: Military tribune (214 BC), Quaestor (204 BC), Aedile (199 BC), Praetor (198 BC), Consul (195 BC) together with his old patron, and finally Censor (184 BC). Cato the Elder was also an ancestor of Nero, who was one of the most notorious Roman Emperors.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fi">Marcus Porcius Cato vanhempi, liikanimeltään Maior ja Censorius, oli antiikin roomalainen valtiomies, kirjailija ja reetori. Cato tunnetaan etenkin siitä, että hän korosti politiikassaan voimakkaasti perinteisiä roomalaisia arvoja ja ihannoi yksinkertaista maalaiselämää. Veltostuneena pitämäänsä kreikkalaista sivistystä hän vastusti tarmokkaasti varsinkin toimiessaan kensorina vuonna 184 eaa. Vasta vanhoilla päivillään hän lievensi tätä asennettaan. Cato tunnettiin myös kiihkeänä Karthagon vihollisena. Yksityiselämässään hän oli vanhan ajan roomalaisen perikuva. Tämän vuoksi myöhempien polvien roomalaiset ihailivat häntä suuresti.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="zh">马尔库斯·波尔基乌斯·加图（Marcus Porcius Cato，前234年－前149年）通称为老加图（Cato Maior）或监察官加图（Cato Censorius）以与其曾孙小加图区别，罗马共和国时期的政治家、国务活动家、演说家，前195年的执政官。他也是罗马历史上第一个重要的拉丁语散文作家。</rdfs:comment>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://es.dbpedia.org/resource/Catón_el_Viejo"/>
    <rdfs:comment xml:lang="pt">Marco Pórcio Catão, também conhecido como Catão, o Velho ou o Censor, foi um político romano. Foi cônsul de Roma em 195 a.C. , e censor em 184 a.C.. Catão procedia de uma antiga família plebeia que se distinguíra por resenháveis serviços militares, mas não pelo desempenho de magistratura política. Fora criado ao modo dos seus antepassados latinos e educado na agricultura, à qual se dedicava quando não estava integrado no serviço militar.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Ancient_Roman_politicians"/>
    <dbpprop:title xml:lang="en">Consul of the Roman Republic</dbpprop:title>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/OldLatin-languAgeWriters"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pl">Marek Porcjusz Katon (Marcus Porcius Cato) zwany Cenzorem (Censorius),, mówca, polityk i pisarz rzymski. Pradziad Katona Młodszego.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="de">Marcus Porcius Cato Censorius, genannt Cato der Ältere, auch Cato der Censor, war römischer Feldherr, Geschichtsschreiber, Schriftsteller und Staatsmann. Er gilt bis in unsere heutige Zeit als Musterbeispiel eines römischen Konservativen.</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Porcii"/>
    <dbpprop:years rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">195</dbpprop:years>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fr">Marcus Porcius Cato, dit Caton l'Ancien (Cato Maior) ou Caton le Censeur (Cato Censorius) par opposition à son arrière-petit-fils, Marcus Porcius Cato dit Caton le Jeune ou d'Utique, est un politique, écrivain et militaire romain né en 234 dans le municipe de Tusculum et mort en 149. Caton provient d'une ancienne famille plébéienne qui s'est distinguée par des services militaires remarquables, mais non dans l'exercice de magistratures dans le monde politique. Il est élevé à la manière de ses ancêtres latins et formé à l'agriculture, à laquelle il se consacre quand il ne fait pas son service militaire. Il attire toutefois l'attention de Lucius Valerius Flaccus, qui l'emmène à Rome où, grâce à son influence, Caton franchit les diverses étapes du cursus honorum : tribun en 214, questeur en 204, préteur en 198, consul en 195 avec son ancien patron, puis censeur en 184. Comme censeur, Caton se distingue par sa défense conservatrice des traditions romaines, en opposition au luxe du courant hellénistique provenant de l'Orient. Dans le cadre de son travail de censeur, il a un dur affrontement avec Scipion l'Africain. Comme politique, Caton se distingue en étant le principal défenseur et promoteur de la guerre contre Carthage. Comme militaire, Caton combat les Carthaginois, pendant la Deuxième Guerre punique, de 217 à 207 ; il participe notamment à la bataille décisive du Métaure, où Hasdrubal meurt. Pendant qu'il est proconsul de l'Hispanie citérieure, il dirige ses troupes avec habileté et dynamisme pour subjuguer les insurgés espagnols avec dureté. En 191, il intervient comme tribun militaire dans la campagne de Grèce contre l'empire séleucide d'Antiochos III Mégas et participe de façon décisive à la bataille des Thermopyles, qui marque la chute des Séleucides. On considère Caton comme le premier prosateur latin d'importance et il est le premier auteur d'une histoire complète de l'Italie en latin. Selon quelques historiens, n'eût été l'impact des écrits de Caton, le grec aurait supplanté le latin comme langue littéraire à Rome. Son traité agricole, De l'agriculture (De agri cultura), est le seul ouvrage qui nous soit parvenu en entier. Caton y décrit, entre autres, le rite du suovetaurile.</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:3rd-century_BC_Romans"/>
    <dbpprop:after xml:lang="en">Publius Cornelius Scipio Africanus and Tiberius Sempronius Longus</dbpprop:after>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://fr.dbpedia.org/resource/Caton_l'Ancien"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="es">Marco Porcio Catón fue un político, escritor y militar romano apodado El Censor (Censorius), Sapiens, Priscus o Major (el Viejo) para distinguirle de su bisnieto Marco Porcio Catón el Joven. Catón procedía de una antigua familia plebeya que se había distinguido por reseñables servicios militares, pero no por el desempeño de alguna magistratura política. Fue criado a la manera de sus antepasados latinos y educado en la agricultura, a la que se dedicaba cuando no estaba integrado en el servicio militar. Sin embargo, Catón llamó la atención de Lucio Valerio Flaco, que lo llevó a Roma, donde, gracias a su influencia, Catón fue ascendiendo a través de las diferentes etapas del Cursus honorum: tribuno en 214 a.  C. , cuestor en 204 a.  C. , pretor en 198 a.  C. , cónsul en 195 a.  C. junto a su viejo patrón, y finalmente censor en 184 a.  C. Como censor, Catón se distinguió por su conservadora defensa de las tradiciones romanas en contraposición con el lujo de la corriente helenística procedente de Oriente. Además, y en el marco de su labor de censura, protagonizó un duro enfrentamiento con Publio Cornelio Escipión el Africano. Como político, Catón se distinguió por ser el mayor defensor e impulsor de la guerra con Cartago. Como militar, combatió a los cartagineses en la Segunda Guerra Púnica entre 217 a.  C. y 207 a.  C. , participando en la decisiva Batalla del Metauro, donde Asdrúbal resultó muerto. Durante su periodo de procónsul de Hispania Citerior dirigió sus tropas de forma dinámica y hábil subyugando a los insurgentes hispanos con dureza. En 191 a.  C. intervino como tribuno militar en la campaña de Grecia contra el Imperio seléucida de Antíoco III Megas, participando decisivamente en la Batalla de las Termópilas que marcó la caída de los seléucidas. Se le considera el primer escritor en prosa latina de importancia y fue el primer autor de una íntegra historia de Italia en latín. Algunos historiadores han argumentado que de no ser por el impacto que causaron sus escritos, el griego habría sustituido al latín como lengua literaria en Roma. Su manual De Agri Cultura (también llamada De Re Rustica) o Sobre la Agricultura es la única de sus obras que ha sobrevivido en su totalidad. En ella se describe el rito de la suovetaurilia, entre muchos otros temas.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pt.dbpedia.org/resource/Marco_Pórcio_Catão"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_censors"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:234_BC_births"/>
    <dbpprop:before xml:lang="en">Lucius Furius Purpureo and Marcus Claudius Marcellus</dbpprop:before>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Latin_historians"/>
    <rdfs:comment xml:lang="pl">Marek Porcjusz Katon (Marcus Porcius Cato) zwany Cenzorem (Censorius),, mówca, polityk i pisarz rzymski. Pradziad Katona Młodszego.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="zh">马尔库斯·波尔基乌斯·加图（Marcus Porcius Cato，前234年－前149年）通称为老加图（Cato Maior）或监察官加图（Cato Censorius）以与其曾孙小加图区别，罗马共和国时期的政治家、国务活动家、演说家，前195年的执政官。他也是罗马历史上第一个重要的拉丁语散文作家。</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Republican_consuls"/>
    <rdfs:comment xml:lang="es">Marco Porcio Catón fue un político, escritor y militar romano apodado El Censor (Censorius), Sapiens, Priscus o Major (el Viejo) para distinguirle de su bisnieto Marco Porcio Catón el Joven. Catón procedía de una antigua familia plebeya que se había distinguido por reseñables servicios militares, pero no por el desempeño de alguna magistratura política.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Cato the Elder</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="sv">Cato den äldre (Marcus Porcius Cato maior), född 234 f. Kr. , död 149 f. Kr. , var en romersk författare, statsman och senator. Cato förföljde Roms gamla fiende Karthago med stort hat och han lär ha avslutat alla sina senatstal med orden "Ceterum/Praeterea censeo Carthaginem esse delendam" (För övrigt anser jag att Karthago bör förstöras) oavsett innehåll. Han hade stor del i att Romerska riket åter förklarade Karthago krig år 149 f. Kr. i det tredje puniska kriget.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/AncientRomanJurists"/>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="uk">Марк Порцій Катон (лат. Marcus Porcius Cato; 234—149 до н. е. ; звичайно званий на відміну від його правнука Марка Порція Катона Молодшого, сучасника Юлія Цезаря, Старшим і прозваний також у римських письменників «цензор» — являє собою одну з найбільш великих фігур Стародавнього Риму і як державний діяч, і як письменник. Походить з плебейського роду Порція, родоначальник якого, ймовірно, займався розведенням свиней, Катон Старший народився в 234 до н. е. у Тускулі і провів свою юність частково в Сабінському маєтку, займаючись сільським господарством, частиною в походах, частиною виступаючи на римському форумі безоплатним захисником обвинувачених. Вже в 17 років він, воюючи проти Ганнібала, мав, за словами Плутарха, безліч ран.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:label xml:lang="ca">Marc Porci Cató Censorí</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="nl">Marcus Porcius Cato Censorius maior ook Cato de Oude of Cato de Censor genaamd, ter onderscheiding van naamgenoten, is de meest typische vertegenwoordiger van de regerende klasse van het oude republikeinse Rome: een bekwame magistraat, legerofficier, even wilskrachtig als koppig, even sober als conservatief.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pt">Marco Pórcio Catão, também conhecido como Catão, o Velho ou o Censor, foi um político romano. Foi cônsul de Roma em 195 a.C. , e censor em 184 a.C.. Catão procedia de uma antiga família plebeia que se distinguíra por resenháveis serviços militares, mas não pelo desempenho de magistratura política. Fora criado ao modo dos seus antepassados latinos e educado na agricultura, à qual se dedicava quando não estava integrado no serviço militar. Contudo, Catão chamou a atenção de Lúcio Valério Flaco, que o levou para Roma, onde, graças à sua influência, Catão foi ascendendo através das diferentes etapas do Cursus honorum: tribuno em 214 a.C. , questor em 204 a.C. , pretor em 198 a.C. , cônsul em 195 a.C. junto ao seu velho patrão, e finalmente censor em 184 a.C. Como censor, Catão distinguiu-se pela sua conservadora defesa das tradições romanas em contraposição com o luxo da corrente helenística procedente de Oriente. Além disso, e no quadro do seu trabalho de censura, protagonizou um duro confronto com Públio Cornélio Cipião o Africano. Como político, Catão foi o maior defensor e impulsionador da guerra com Cartago. Como militar, combateu os cartagineses na Segunda Guerra Púnica entre 217 a.C. e 207 a.C. , participando na decisiva Batalha do Metauro, onde Asdrúbal resultou morto. Durante o seu período de procônsul da Hispânia Citerior dirigiu as suas tropas de modo dinâmico e hábil subjugando os insurgentes hispânicos com dureza. Em 191 a.C. interveio como tribuno militar na campanha da Grécia contra o Império Selêucida de Antíoco III Magno, participando decisivamente na Batalha das Termópilas que marcou a queda dos Selêucidas. É considerado o primeiro escritor em prosa latina de importância; foi o primeiro autor de uma íntegra história da Itália em latim. Alguns historiadores argumentaram que, de não ser pelo impacto que causaram os seus escritos, o grego teria substituído o latim como língua literária em Roma. O seu manual De Agri Cultura (também chamada De Re Rustica) ou Acerca da Agricultura é a única das suas obras que sobreviveu na íntegra. Nela descreve-se o rito das suovetaurílias, entre muitos outros temas.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ko.dbpedia.org/resource/대_카토"/>
    <dbpprop:hasPhotoCollection rdf:resource="http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Cato_the_Elder"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ru">Марк Порций Катон, обыкновенно называемый в отличие от его правнука Марка Порция Катона Младшего, современника Юлия Цезаря, Старшим (Major) и прозванный также у римских писателей Цензором (Censorius, Censor) — представляет собой одну из наиболее крупных фигур республиканского Рима и как государственный деятель, и как писатель. Происходя из плебейского рода Порциев, родоначальник которого, вероятно, занимался разведением свиней (porcus), Катон Старший родился в 234 до н. э. (520 от осн. Рима) в Тускуле и провел свою юность частью в сабинском имении, занимаясь сельским хозяйством, частью в походах, частью выступая на римском форуме безвозмездным защитником обвиняемых. Уже 17 лет от роду он, сражаясь с Ганнибалом, имел, по словам Плутарха, множество ран.</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:2nd-century_BC_historians"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="no">Marcus Porcius Cato var en romersk statsmann, ofte kalt «Censoren», Sapiens, Priscus, eller «den eldre» for å adskille ham fra «den yngre», som var hans oldebarn.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:individualisedPnd xml:lang="de">118519697</dbpedia-owl:individualisedPnd>
    <rdfs:comment xml:lang="ru">Марк Порций Катон, обыкновенно называемый в отличие от его правнука Марка Порция Катона Младшего, современника Юлия Цезаря, Старшим (Major) и прозванный также у римских писателей Цензором (Censorius, Censor) — представляет собой одну из наиболее крупных фигур республиканского Рима и как государственный деятель, и как писатель. Происходя из плебейского рода Порциев, родоначальник которого, вероятно, занимался разведением свиней (porcus), Катон Старший родился в 234 до н. э. (520 от осн.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="uk">Марк Порцій Катон Старший</rdfs:label>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Greco-Roman_relations"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
