<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dbpedia-owl="http://dbpedia.org/ontology/"
   xmlns:dbpprop="http://dbpedia.org/property/"
   xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
   xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:ns8="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/C_Day_Lewis">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis">
    <dbpedia-owl:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Hertfordshire"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    <dc:description xml:lang="en">Writer</dc:description>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_writer"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Formalist_poets"/>
    <dbpprop:wordnet_type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-writer-noun-1"/>
    <dbpprop:shortDescription xml:lang="en">Writer</dbpprop:shortDescription>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fr">Cecil Day-Lewis (ou Day Lewis), né le 27 avril 1904 à Ballintubbert en Irlande, mort le 22 mai 1972 à Hadley Wood en Angleterre, est un poète britannique, poète lauréat de 1967 à 1972, commandeur de l'Ordre de l'Empire britannique et, sous le pseudonyme de Nicholas Blake, un écrivain à mystères. Il est le père du comédien Daniel Day-Lewis.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:deathDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay">--05-22</dbpprop:deathDate>
    <rdfs:comment xml:lang="de">Cecil Day-Lewis CBE war ein irisch-britischer Schriftsteller und Dichter, der zunächst linksradikal-revolutionäre Prosa schrieb und später Hofdichter wurde. Während seines Studiums an der University of Oxford trat er einem von W. H. Auden und Stephen Spender geprägten marxistischen Schriftstellerkreis bei. Seinen ersten Gedichtband veröffentlichte er 1925. Nach Abschluss seines Studiums arbeitete er zunächst als Lehrer, bis er sich ab 1935 als freier Schriftsteller betätigte.</rdfs:comment>
    <dbpprop:id rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">86671</dbpprop:id>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_pancreatic_cancer"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.bbc.co.uk/bbcfour/audiointerviews/profilepages/daylewisc1.shtml"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/AlumniOfWadhamCollege,Oxford"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Person"/>
    <dbpprop:after rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/John_Betjeman"/>
    <dbpprop:children rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Tamasin_Day-Lewis"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Writer"/>
    <foaf:givenName xml:lang="en">Cecil</foaf:givenName>
    <foaf:name xml:lang="en">Cecil Day-Lewis</foaf:name>
    <rdfs:comment xml:lang="fi">Cecil Day Lewis oli englantilainen arvostettu runoilija, joka kirjoitti myös rikoskirjoja salanimellä Nicholas Blake. Day Lewis syntyi Irlannissa englantilaiseen pappisperheeseen ja opiskeli Oxfordissa, missä hän liittyi W. H. Audenin ympärille kerääntyneeseen kirjalliseen piiriin. Hänen ensimmäinen oma runokokoelmansa ilmestyi 1925. Hän kiinnostui nuorena kommunismista, ja taisteli tasavaltalaisarmeijassa Espanjan sisällissodassa. 1930-luvun kuluessa Day Lewis pettyi kommunismiin.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/England"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_County_Laois"/>
    <dbpprop:birthPlace xml:lang="en">Ballintubbert, Queen's County</dbpprop:birthPlace>
    <dbpprop:name xml:lang="en">Cecil Day-Lewis</dbpprop:name>
    <foaf:surname xml:lang="en">Day-Lewis</foaf:surname>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Padre dell'attore Daniel Day-Lewis e della documentarista e conduttrice televisiva Tamasin Day-Lewis, ha raggiunto notevole popolarità grazie alla sua vasta produzione di romanzi polizieschi firmati con lo pseudonimo di Nicholas Blake.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:pseudonym xml:lang="en">Nicholas Blake</dbpedia-owl:pseudonym>
    <rdfs:comment xml:lang="sv">Cecil Day-Lewis (eller Day Lewis), född 27 april 1904 i Ballintubbert, County Laois, död 22 maj 1972 i Hadley Wood, Greater London, var en irländsk-brittisk författare och poet. Han förkortade i regel sitt förnamn till endast en initial - C. Day-Lewis - eftersom han personligen hatade sitt förnamn. Han skrev även under pseudonymen Nicholas Blake. Day-Lewis utbildades vid Oxfords universitet och började sin karriär som lärare.</rdfs:comment>
    <dbpprop:before rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/John_Masefield"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://rdf.freebase.com/ns/m.0159tc"/>
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Ballintubber"/>
    <dbpedia-owl:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Hadley_Wood"/>
    <dbpedia-owl:spouse rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Jill_Balcon"/>
    <foaf:isPrimaryTopicOf rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Cecil_Day-Lewis"/>
    <dbpedia-owl:nationality rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Ireland"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Alumni_of_Wadham_College,_Oxford"/>
    <dbpprop:dateOfDeath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">22</dbpprop:dateOfDeath>
    <dbpprop:name xml:lang="en">Day-Lewis, Cecil</dbpprop:name>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fi">Cecil Day Lewis oli englantilainen arvostettu runoilija, joka kirjoitti myös rikoskirjoja salanimellä Nicholas Blake. Day Lewis syntyi Irlannissa englantilaiseen pappisperheeseen ja opiskeli Oxfordissa, missä hän liittyi W. H. Audenin ympärille kerääntyneeseen kirjalliseen piiriin. Hänen ensimmäinen oma runokokoelmansa ilmestyi 1925. Hän kiinnostui nuorena kommunismista, ja taisteli tasavaltalaisarmeijassa Espanjan sisällissodassa. 1930-luvun kuluessa Day Lewis pettyi kommunismiin. Vuonna 1935 ilmestyi Day Lewisin ensimmäinen salapoliisiromaani, jonka pääosassa oli Nigel Strangeways. Hän kirjoitti niitä lopulta seitsemäntoista kappaletta. Salapoliisiromaanien tuottojen turvin Day Lewis kykeni jättäytymään päätoimiseksi kirjailijaksi. Näyttelijä Daniel Day-Lewis on Cecil Day Lewisin poika.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/EnglishPoets"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Artist"/>
    <dbpprop:children xml:lang="en">Daniel Day-Lewis</dbpprop:children>
    <dbpprop:imagesize rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">250</dbpprop:imagesize>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Cecil Day-Lewis (or Day Lewis) CBE (27 April 1904 – 22 May 1972) was an Anglo-Irish poet and the Poet Laureate of the United Kingdom from 1968 until his death in 1972. He also wrote mystery stories under the pseudonym of Nicholas Blake. He is the father of actor Daniel Day-Lewis and documentary filmmaker and television chef Tamasin Day-Lewis.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://schema.org/Person"/>
    <dbpprop:birthDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1904-04-27</dbpprop:birthDate>
    <dbpprop:children xml:lang="en">Sean Day-Lewis</dbpprop:children>
    <dbpprop:placeOfBirth xml:lang="en">Ballintubbert, Queen's County, Ireland</dbpprop:placeOfBirth>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_educated_at_Sherborne_School"/>
    <dbpprop:placeOfDeath xml:lang="en">Hadley Wood, Hertfordshire, England, UK</dbpprop:placeOfDeath>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="es">Cecil Day-Lewis (o Day Lewis) (27 de april de 1904 - 22 de mayo de 1972), poeta británico (nacido en Irlanda) y, bajo el seudónimo de Nicholas Blake, autor de libros de novelas policíacas. Descendiente, por línea materna, de Oliver Goldsmith, y padre del conocido actor Daniel Day-Lewis. Comenzó escribiendo prosa radical de izquierdas, de acuerdo con el compromiso con el grupo de escritores marxistas reunidos en Oxford, donde estudió, en torno a Wystan Hugh Auden y Stephan Spender. Tras la Segunda Guerra Mundial se alejó de la ideología marxista y centró su poesía en temas de la vida privada. Entre 1951 y 1956 fue Professor of Poetry en la Universidad de Oxford. En 1968, la Corona británico le nombró Poet laureate, cargo que obliga a quien lo ostenta a escribir poemas con ocasión de las festividades de la corte o del Estado. Según John Strachey "cuando condesciende con Nicholas Blake escribe mejor que cuando se 'da por entero a la literatura', como Day Lewis."</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Ireland"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://catalogue.bl.uk/F/?func=file&amp;file_name=login-bl-list''C."/>
    <dbpedia-owl:thumbnail rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Cecil_Day_Lewis_headstone,_geograph.jpg/200px-Cecil_Day_Lewis_headstone,_geograph.jpg"/>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata"/>
    <dbpprop:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Hertfordshire"/>
    <dbpprop:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Hadley_Wood"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="nl">Cecil Day-Lewis was een Iers-Engels dichter en prozaschrijver. In 1968 werd hij benoemd tot Brits Poet Laureate als opvolger van John Masefield. Hij publiceerde onder de naam C. Day Lewis; onder het pseudoniem Nicholas Blake schreef hij 20 detectiveromans. Day-Lewis publiceerde zijn eerste gedichten in 1925 onder de titel Beechen Vigil and Other Poems. In 1929 vestigde hij zijn naam als lyrisch dichter met de bundel Transitions. In de jaren 30 maakte hij deel uit van een groep dichters met linkse sympathieën en enkele jaren voelde hij zich aangetrokken tot het communisme, maar hier kwam hij spoedig van terug. In 1951 werd Day-Lewis 'Professor of Poetry' aan de Universiteit van Oxford. In de daaropvolgende jaren verschenen achtereenvolgens zijn Collected Poems (1954), Pegasus and Other Poems (1957), The Gate and Other Poems (1962), The Room and Other Poems (1965) en The Abbey that Refused to Die (1967). In het daaropvolgende jaar kreeg hij zijn benoeming tot Poet Laureate. Cecil Day-Lewis was ook een gerespecteerd criticus en hij vertaalde diverse werken van Vergilius. Hij schreef drie romans en twee kinderboeken, naast de genoemde detectiveverhalen. Day-Lewis is tweemaal getrouwd geweest. Uit deze huwelijken kwamen vijf kinderen voort, onder wie de Oscarwinnende acteur Daniel Day-Lewis en schrijfster en televisiekok Tamasin Day-Lewis. Zijn zoon Sean Day-Lewis schreef een biografie over zijn vader, C. Day Lewis: An English Literary Life (1980). De schrijver overleed op 22 mei 1972 ten huize van het schrijversechtpaar Kingsley Amis en Elizabeth Jane Howard, waar hij en zijn vrouw te gast waren. Day-Lewis was een groot bewonderaar van de 19e-eeuwse dichter en romanschrijver Thomas Hardy en gaf de wens te kennen dichtbij hem begraven te worden in Stinsford.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Cecil Day-Lewis (ou Day Lewis), né le 27 avril 1904 à Ballintubbert en Irlande, mort le 22 mai 1972 à Hadley Wood en Angleterre, est un poète britannique, poète lauréat de 1967 à 1972, commandeur de l'Ordre de l'Empire britannique et, sous le pseudonyme de Nicholas Blake, un écrivain à mystères. Il est le père du comédien Daniel Day-Lewis.</rdfs:comment>
    <dbpprop:occupation xml:lang="en">Poet, Novelist</dbpprop:occupation>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.cleo.net.uk/resource/newsreel"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Irish_people_of_English_descent"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Academics_of_the_University_of_Cambridge"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Cecil Day-Lewis was een Iers-Engels dichter en prozaschrijver. In 1968 werd hij benoemd tot Brits Poet Laureate als opvolger van John Masefield. Hij publiceerde onder de naam C. Day Lewis; onder het pseudoniem Nicholas Blake schreef hij 20 detectiveromans. Day-Lewis publiceerde zijn eerste gedichten in 1925 onder de titel Beechen Vigil and Other Poems. In 1929 vestigde hij zijn naam als lyrisch dichter met de bundel Transitions.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="ja">セシル・デイ＝ルイス（Cecil Day-Lewis, CBE, 1904年4月27日 - 1972年5月22日）はイギリスの詩人・作家・推理作家である。1967年から1972年までイギリスの桂冠詩人。別名ニコラス・ブレイク（Nicholas Blake）。息子は俳優のダニエル・デイ＝ルイス。詩人のオリヴァー・ゴールドスミスは母方の傍系の親類にあたる。</rdfs:comment>
    <dbpprop:dateOfBirth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">27</dbpprop:dateOfBirth>
    <dbpprop:title xml:lang="en">British Poet Laureate</dbpprop:title>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:English_crime_fiction_writers"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="de">Cecil Day-Lewis CBE war ein irisch-britischer Schriftsteller und Dichter, der zunächst linksradikal-revolutionäre Prosa schrieb und später Hofdichter wurde. Während seines Studiums an der University of Oxford trat er einem von W. H. Auden und Stephen Spender geprägten marxistischen Schriftstellerkreis bei. Seinen ersten Gedichtband veröffentlichte er 1925. Nach Abschluss seines Studiums arbeitete er zunächst als Lehrer, bis er sich ab 1935 als freier Schriftsteller betätigte. Seinen Unterhalt sicherte er dabei vor allem mit dem Schreiben von Kriminalromanen unter dem Pseudonym Nicholas Blake. Sein Detektiv ist der exzentrische, literaturbewanderte Nigel Strangeways, dessen Onkel eine hohe Position bei Scotland Yard innehat. Bis 1966 schuf er eine Serie von 16 Romanen und mehreren Geschichten. Dabei bediente er sich eines von T. S. Eliot inspirierten sozialistischen Idealismus und verfasste in einer von sozialen Unruhen geprägten Zeit Werke wie The Magnetic Mountain (1933), in denen er auch Slang gebrauchte. Nach dem Zweiten Weltkrieg löste sich Day-Lewis von der marxistischen Ideologie und wandte sich in seiner Dichtung den privaten Lebensbereichen zu. Von 1951–1956 war er der Professor of Poetry an der Universität Oxford. Königin Elisabeth II. ernannte ihn 1968 zum Poet Laureate (Hofdichter). Ein Amt, das den Träger dazu verpflichtet, zu Hof- und Staatsfeierlichkeiten Gedichte zu verfassen. Er war mit Jill Balcon, der Tochter des bekannten britischen Filmproduzenten Michael Balcon verheiratet; ihr gemeinsamer Sohn Daniel Day-Lewis ist ein bekannter Schauspieler.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:nationality rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Ireland"/>
    <dbpedia-owl:individualisedPnd xml:lang="de">118638645</dbpedia-owl:individualisedPnd>
    <dbpprop:spouse xml:lang="en">Constance Mary King</dbpprop:spouse>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:English_poets"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/CommandersOfTheOrderOfTheBritishEmpire"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Cecil Day-Lewis</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ja">セシル・デイ＝ルイス（Cecil Day-Lewis, CBE, 1904年4月27日 - 1972年5月22日）はイギリスの詩人・作家・推理作家である。1967年から1972年までイギリスの桂冠詩人。別名ニコラス・ブレイク（Nicholas Blake）。息子は俳優のダニエル・デイ＝ルイス。詩人のオリヴァー・ゴールドスミスは母方の傍系の親類にあたる。</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:deathDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1972-05-22</dbpedia-owl:deathDate>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/EnglishCrimeFictionWriters"/>
    <ns8:wasDerivedFrom rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Cecil_Day-Lewis?oldid=493329717"/>
    <dbpprop:children xml:lang="en">Nicholas Day-Lewis</dbpprop:children>
    <rdf:type rdf:resource="http://umbel.org/umbel/rc/Writer"/>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:IMDb_name"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1904_births"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromCountyLaois"/>
    <dbpprop:pseudonym xml:lang="en">Nicholas Blake</dbpprop:pseudonym>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Cancer_deaths_in_England"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1972_deaths"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://umbel.org/umbel/rc/Artist"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://umbel.org/umbel/rc/PersonWithOccupation"/>
    <rdfs:label xml:lang="de">Cecil Day-Lewis</rdfs:label>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Commanders_of_the_Order_of_the_British_Empire"/>
    <dbpedia-owl:child rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Daniel_Day-Lewis"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.extrageographic.org/magazine/arts/2005/050502_ode_to_international_brigade.html"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="sv">Cecil Day-Lewis (eller Day Lewis), född 27 april 1904 i Ballintubbert, County Laois, död 22 maj 1972 i Hadley Wood, Greater London, var en irländsk-brittisk författare och poet. Han förkortade i regel sitt förnamn till endast en initial - C. Day-Lewis - eftersom han personligen hatade sitt förnamn. Han skrev även under pseudonymen Nicholas Blake. Day-Lewis utbildades vid Oxfords universitet och började sin karriär som lärare. Efter att han fått några av sina dikter publicerade i slutet av 1920-talet och början av 1930-talet blev han emellertid i stället författare på heltid. Under 1930-talet var han en av Storbritanniens ledande och mest uppmärksammade poeter tillsammans med W. H. Auden, Louis MacNiece och Stephen Spender. De fyra poeterna och deras verk gavs populärt den kollektiva benämningen Macspaunday i litterära kretsar. 1946 återvände Day-Lewis till sina gamla lärarrötter när han började föreläsa vid universitetet i Cambridge. 1951 utnämndes han till professor i poesi vid sitt eget gamla lärosäte, Oxfords universitet, där han var verksam som professor fram till 1956. 1968 utsågs han till Poet Laureate (ungefär "hovpoet") i England. Förutom sin officiella karriär som poet gav Day-Lewis även ut flertalet deckare under pseudonymen Nicholas Blake. Han gav även ut en självbiografi, The Buried Day, 1960. Alla hans dikter gavs ut i samlad form först efter hans död av hans änka Jill Balcon i The Complete Poems of C. Day-Lewis, 1992. Day-Lewis var gift två gånger och fick fem barn. En av hans söner från hans första äktenskap med Mary King är den engelske författaren och tv-kritikern Sean Day-Lewis . Hans andra äkenskap med den engelska skådespelerskan Jill Balcon resulterade i den Oscar-belönade skådespelaren Daniel Day-Lewis (till vilken Cecil Day-Lewis tillägnade dikten The Newborn 1957), och den engelska tv-kocken och matkritikern Tamasin Day-Lewis.</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Irish_poets"/>
    <dbpedia-owl:birthDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1904-04-27</dbpedia-owl:birthDate>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ja.dbpedia.org/resource/セシル・デイ＝ルイス"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Harvard_University_faculty"/>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box"/>
    <dbpprop:spouse xml:lang="en">Jill Balcon</dbpprop:spouse>
    <dbpprop:alternativeNames xml:lang="en">Day Lewis, C</dbpprop:alternativeNames>
    <dbpprop:hasPhotoCollection rdf:resource="http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Cecil_Day-Lewis"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://es.dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Detection_Club"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.kirjasto.sci.fi/nblake.htm"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="it">Padre dell'attore Daniel Day-Lewis e della documentarista e conduttrice televisiva Tamasin Day-Lewis, ha raggiunto notevole popolarità grazie alla sua vasta produzione di romanzi polizieschi firmati con lo pseudonimo di Nicholas Blake.</dbpedia-owl:abstract>
    <foaf:depiction rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bb/Cecil_Day_Lewis_headstone,_geograph.jpg"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://fr.dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="en">Cecil Day-Lewis (or Day Lewis) CBE (27 April 1904 – 22 May 1972) was an Anglo-Irish poet and the Poet Laureate of the United Kingdom from 1968 until his death in 1972. He also wrote mystery stories under the pseudonym of Nicholas Blake. He is the father of actor Daniel Day-Lewis and documentary filmmaker and television chef Tamasin Day-Lewis.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:birthPlace xml:lang="en">, Ireland</dbpprop:birthPlace>
    <rdfs:comment xml:lang="es">Cecil Day-Lewis (o Day Lewis) (27 de april de 1904 - 22 de mayo de 1972), poeta británico (nacido en Irlanda) y, bajo el seudónimo de Nicholas Blake, autor de libros de novelas policíacas. Descendiente, por línea materna, de Oliver Goldsmith, y padre del conocido actor Daniel Day-Lewis. Comenzó escribiendo prosa radical de izquierdas, de acuerdo con el compromiso con el grupo de escritores marxistas reunidos en Oxford, donde estudió, en torno a Wystan Hugh Auden y Stephan Spender.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:child rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Tamasin_Day-Lewis"/>
    <dbpprop:years rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1967</dbpprop:years>
    <dbpprop:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/England"/>
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/County_Laois"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://it.dbpedia.org/resource/Cecil_Day_Lewis"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/IrishPoets"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Agent"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/FormalistPoets"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Day-Lewis">
    <dbpedia-owl:wikiPageDisambiguates rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/This_Man_Must_Die">
    <dbpedia-owl:basedOn rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://mpii.de/yago/resource/Cecil_Day-Lewis">
    <owl:sameAs rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/John_Masefield">
    <dbpprop:after rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Reverend_Frank_Cecil_Day-Lewis">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Jill_Balcon">
    <dbpedia-owl:spouse rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
    <dbpprop:spouse rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Oxford_Poetry">
    <dbpprop:previousEditor rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://en.wikipedia.org/wiki/Cecil_Day-Lewis">
    <foaf:primaryTopic rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/C._Day_Lewis">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/The_Otterbury_Incident">
    <dbpedia-owl:author rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
    <dbpprop:author rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Nigel_Strangeways">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day_Lewis">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/John_Betjeman">
    <dbpprop:before rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/C._Day-Lewis">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Blake">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Cecil">
    <dbpedia-owl:wikiPageDisambiguates rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Kathleen_Squires">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Cecil_Day-Lewis"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
