<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dbpedia-owl="http://dbpedia.org/ontology/"
   xmlns:dbpprop="http://dbpedia.org/property/"
   xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
   xmlns:grs="http://www.georss.org/georss/"
   xmlns:ns8="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoire">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Ronnie_Drew">
    <dbpedia-owl:hometown rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpprop:origin rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Mick_Holden">
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpprop:placeOfBirth rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpprop:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Bord_Iascaigh_Mhara">
    <dbpedia-owl:location rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpprop:location rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://mpii.de/yago/resource/D%C3%BAn_Laoghaire">
    <owl:sameAs rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Turning_Point_(institute)">
    <dbpprop:city rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpedia-owl:city rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire">
    <dbpprop:hasPhotoCollection rdf:resource="http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Dún_Laoghaire"/>
    <dbpprop:unitPref xml:lang="en">Metric</dbpprop:unitPref>
    <rdf:type rdf:resource="http://umbel.org/umbel/rc/Village"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Port_cities_and_towns_of_the_Irish_Sea"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fr">Dún Laoghaire (se prononce Done Leery) est une ville portuaire située dans l’agglomération dublinoise à 12 kilomètres du centre-ville. C’est le centre administratif du Comté de Dun Laoghaire-Rathdown. La ville a été rebaptisée en 1821 du nom de Kingstown en honneur de la visite du roi Georges IV. La ville retrouva son nom irlandais sur décision de son conseil municipal en 1921, une année avant l’indépendance du pays. Le nom vient du fondateur de la ville, Laoghaire, cinquième roi d’Irlande, qui choisit le site comme base maritime pour l’organisation de raids vers l’Angleterre et la France. Laoghaire est le roi qui a permis à Saint Patrick de parcourir le pays pour y prêcher le christianisme. Aujourd’hui la ville est une des dix plus grandes villes d’Irlande. Elle a un grand centre commercial fréquenté par les habitants du sud de Dublin. Dún Laoghaire est connecté au centre de Dublin par le DART. La ville est articulée autour de son port qui est le point de départ d’une ligne de ferry vers Holyhead au Pays de Galles. Le port est entouré de deux longues jetées de granit. Le quai Est est une des promenades favorites des Dublinois depuis la fin du XIX siècle.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pl">Dún Laoghaire – miasto portowe we wschodniej Irlandii, 12 km na południe od centrum Dublina; centrum administracyjne hrabstwa Dún Laoghaire-Rathdown. Główny port promowy kraju – połączenia z Holyhead; marina, kąpielisko morskie. Inne atrakcje turystyczne: Narodowe Muzeum Morskie, muzeum Jamesa Joyce'a. Z Dublina do Dun Laoghaire można się dostać kolejką DART lub komunikacją miejską obsługiwaną przez Dublin Bus. Każdego roku w wakacje odbywa się tam największa impreza międzykulturowa w Irlandii - Festiwal Kultur Świata.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fi">Dún Laoghaire on irlantilainen kaupunki Dublinin kreivikunnassa, Leinsterin provinssissa. Dún Laoghaire on yksi Dublinin esikaupungeista ja kuuluu Dun Laoghaire-Rathdowniin. Dún Laoghaire on paikkakunnan iirinkielinen nimi, eikä sillä ole englanninkielistä nimeä. Ennen Irlannin itsenäisyyttä kaupungin nimi oli Kingstown.</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Towns_and_villages_in_Dun_Laoghaire-Rathdown"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="sv">Dún Laoghaire (anglifierat Dunleary) är en hamnstad i Irland, belägen cirka tolv kilometer sydost om Dublins centrum. Staden är administrativt centrum för Dun Laoghaire-Rathdown och tillhör Greater Dublin. Staden fick officiellt namnet Kingstown 1821 till ära av Georg IV som besökte platsen. 1921, medan Irlands självständighetskamp pågick, ändrade stadsstyret tillbaka namnet till det iriska. Namnet kommer från grundläggaren, Laoghaire, som var högkung av Irland under 400-talet som anlade ett fort (dún) här för att lättare kunna sända ut raid mot dagens England och Frankrike. Dún Laoghaire är sammankopplad med centrala Dublin genom förortsbanan DART och täta bussavgångar. Det finns också färjeförbindelse till Holyhead i Wales. Järnvägen mellan Dún Laoghaire och Dublin öppnades 1837 som den första järnvägslinjen i landet. Hamnen ligger i den södra delen av Dublin Bay men har ingen naturlig avgränsning av terrängen. Hamnen har därför två stora betongblock som skärmar hamnen mot Irländska sjön.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ja.dbpedia.org/resource/ダン・レアリー"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Dún Laoghaire, sometimes unofficially spelt using modern Irish orthography as Dún Laoire, is a suburban seaside town in County Dublin, Ireland. It is about twelve kilometres south of Dublin city centre. Dún Laoghaire is the county town of Dún Laoghaire–Rathdown county and formerly a major port of entry from Great Britain. From 1821 to 1921 it was officially called "Kingstown".</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="pl">Dún Laoghaire – miasto portowe we wschodniej Irlandii, 12 km na południe od centrum Dublina; centrum administracyjne hrabstwa Dún Laoghaire-Rathdown. Główny port promowy kraju – połączenia z Holyhead; marina, kąpielisko morskie. Inne atrakcje turystyczne: Narodowe Muzeum Morskie, muzeum Jamesa Joyce'a. Z Dublina do Dun Laoghaire można się dostać kolejką DART lub komunikacją miejską obsługiwaną przez Dublin Bus.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.8ucalafort.org/"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.dominicandunlaoghaire.ie"/>
    <dbpedia-owl:isPartOf rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Leinster"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.dlrceb.ie/"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="es">Dún Laoghaire; algunas veces llamado Dún Laoire; anglicanizado como Dunleary, pronunciado /dʌn ˈlɪəri/) es una ciudad suburbana de la costa y centro administrativo del Dun Laoghaire-Rathdown, Irlanda. La ciudad está situada a 12 kilómetros al sur del centro de la ciudad de Dublín y posee un puerto de tamaño medio.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/MarinasInIreland"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://rdf.freebase.com/ns/m.01jr0f"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Articles_on_towns_and_villages_in_Ireland_possibly_missing_Irish_place_names"/>
    <foaf:depiction rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/32/Dun_Laoghaire.jpg"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/TownsAndVillagesInCountyDuBlin"/>
    <dbpprop:wordnet_type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-location-noun-1"/>
    <dbpprop:subdivisionType rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Local_government_in_the_Republic_of_Ireland"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.dunlaoghairegolfclub.ie/"/>
    <geo:geometry rdf:datatype="http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry">POINT(-6.14 53.3)</geo:geometry>
    <dbpprop:name xml:lang="en">Dún Laoghaire</dbpprop:name>
    <dbpprop:subdivisionName rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Ireland"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="it">Dún Laoghaire (anglicizzato Dunleary) è una città irlandese sul mare ed un porto per traghetti situato circa 12 km a sud di Dublino, ed è il centro amministrativo della contea di Dún Laoghaire-Rathdown. Dún Laoghaire è collegata a Dublino centrale dalla ferrovia suburbana DART, da un frequente servizio di autobus e ha un collegamento marittimo con Holyhead nell'Anglesey.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:coordinatesDisplay xml:lang="en">inline,title</dbpprop:coordinatesDisplay>
    <rdf:type rdf:resource="http://umbel.org/umbel/rc/Location_Underspecified"/>
    <dbpprop:imageSkyline xml:lang="en">Dun Laoghaire.jpg</dbpprop:imageSkyline>
    <dbpedia-owl:elevation rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">24</dbpedia-owl:elevation>
    <foaf:isPrimaryTopicOf rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Dún_Laoghaire"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://sws.geonames.org/2964506/"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.opengis.net/gml/_Feature"/>
    <dbpprop:coordinatesType xml:lang="en">dim:100000_region:IE</dbpprop:coordinatesType>
    <rdfs:label xml:lang="de">Dún Laoghaire</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/CountyTownsInTheRepuBlicOfIreland"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Town"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.dunlaoghaire-lifeboat.ie"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <foaf:name xml:lang="en">Dún Laoghaire</foaf:name>
    <rdf:type rdf:resource="http://umbel.org/umbel/rc/PopulatedPlace"/>
    <geo:lat rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">53.3</geo:lat>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.scs.dife.ie/"/>
    <dbpprop:settlementType xml:lang="en">Town</dbpprop:settlementType>
    <dbpprop:subdivisionType rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/List_of_sovereign_states"/>
    <dbpprop:longd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">-6</dbpprop:longd>
    <ns8:wasDerivedFrom rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Dún_Laoghaire?oldid=491146471"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="nl">Dún Laoghaire - ongeveer uitgesproken als "doen leerji" - is een Ierse stad ten zuiden van Dublin, gelegen aan Dublin Bay. De stad is voornamelijk bekend als haven van de veerdiensten naar Holyhead in Wales en Liverpool in Engeland. Verder is het de thuishaven van een aantal grote jacht- en zeilclubs. De haven heeft twee pieren, waarvan met name de oostpier in trek is voor recreatie. Op enige minuten lopen van de haven ligt de Martellotoren die wereldberoemd is geworden als locatie in het boek Ulysses van James Joyce. In 1821 werd de stad officieel omgedoopt in Kingstown ter ere van een bezoek van de Britse koning George IV. Honderd jaar later kreeg de stad zijn oorspronkelijke naam weer terug. Deze naam is afkomstig van koning Laoghaire (5e eeuw), die als eerste Sint Patrick toestemming zou hebben gegeven het christendom te prediken. Het woord dún betekent fort. Veel locaties in de regio zijn bereikbaar via het uitgebreide busnet en er is ook een station van de DART.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="fi">Dún Laoghaire on irlantilainen kaupunki Dublinin kreivikunnassa, Leinsterin provinssissa. Dún Laoghaire on yksi Dublinin esikaupungeista ja kuuluu Dun Laoghaire-Rathdowniin. Dún Laoghaire on paikkakunnan iirinkielinen nimi, eikä sillä ole englanninkielistä nimeä. Ennen Irlannin itsenäisyyttä kaupungin nimi oli Kingstown.</rdfs:comment>
    <foaf:homepage rdf:resource="http://www.dunlaoghaire.ie/"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.dunlaoghairerowing.com"/>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Dún Laoghaire (se prononce Done Leery) est une ville portuaire située dans l’agglomération dublinoise à 12 kilomètres du centre-ville. C’est le centre administratif du Comté de Dun Laoghaire-Rathdown. La ville a été rebaptisée en 1821 du nom de Kingstown en honneur de la visite du roi Georges IV. La ville retrouva son nom irlandais sur décision de son conseil municipal en 1921, une année avant l’indépendance du pays.</rdfs:comment>
    <dbpprop:subdivisionName rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire%E2%80%93Rathdown"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Dún Laoghaire</rdfs:label>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://fr.dbpedia.org/resource/Dún_Laoghaire"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="no">Dún Laoghaire (anglifisert stavemåte Dunleary) er en havneby omkring 12 km sør-sørøst for Dublins sentrum. Den er administrasjonssenter for Dun Laoghaire-Rathdown, og tilhører Stor-Dublin. Byen fikk offisielt navnet Kingstown i 1821, til ære for Georg IV som besøkte stedet. i 1921, men Irlands uavhengighetskamp pågikk, endret bystyre det tilbake til det gamle gæliske navnet. Det kommer fra grunnleggeren, Laoghaire, som var overkonge av Irland i det 5. århundre, og som la et fort (dún) der for å lettere kunne sende ut raid mot dagens England og Frankrike Dún Laoghaire er forbundet med det sentrale Dublin via forstadsbanen DART og hyppige bussavganger. Det er fergeforbindelse til Holyhead i Wales. Jernbanen mellom Dún Laoghaire og Dublin ble åpnet i 1837, som den første jernbanestrekningen i landet. Havnen ligger i sørlige del av Dublin Bay men har ikke naturlig skjerming av terrenget. Havnen har derfor to store betongmoloer som skjermer havnen mot Irskesjøen. Innenfor moloen ligger havneanlegget til fergen til Holyhead og to staslige bygninger «Yacht Clubs» som har en helt annen standard og klubbhus enn vanlige norske båtforeninger.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.dominicandunlaoghaire.ie/"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace"/>
    <dbpprop:pushpinMap xml:lang="en">Ireland</dbpprop:pushpinMap>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.dunlaoghaire.ie/"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Port_cities_and_towns_in_the_Republic_of_Ireland"/>
    <rdfs:comment xml:lang="de">Dún Laoghaire ist eine irische Hafenstadt mit 24.507 Einwohnern (2011), die ca. 10 km südlich von Dublin liegt. Die Stadt, die von 1821 bis 1921 Kingstown hieß, ist Verwaltungssitz des County Dun Laoghaire-Rathdown. Attraktionen vor Ort sind unter anderem das National Maritime Museum of Ireland, der James Joyce Tower und die Hafenpromenade auf der Ostpier.</rdfs:comment>
    <dbpprop:blankNameSec xml:lang="en">Irish Grid Reference</dbpprop:blankNameSec>
    <rdfs:comment xml:lang="ja">ダン・レアリー (Dún Laoghaire：アイルランド語の発音：) はアイルランド東部、ダブリンから南に12kmの町。まれに Dún Laoire や英語化されて Dunleary と綴られることもある。人口23,857(2006年)。ダブリン郊外のシーサイドタウンである。</rdfs:comment>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ru.dbpedia.org/resource/Дун-Лэаре"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.scd.ie"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ru">Дун-Лэа́ре — пригород в Ирландии, административный центр графства Дун-Лэаре-Ратдаун, а также его крупнейший населённый пункт. Население — 23 857 человек (2006, перепись). Основан как форт в 480 ирландским королём Лоэгайре. Расположен примерно в 11 км к югу от Дублина, с которым соединён автобусным сообщением и железнодорожной линией DART. С 1821 по 1921 — Кингстаун. Порт — один из крупнейших в Ирландии, он соединяет паромным сообщением Ирландию и Уэльс (порт Холихэд).</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://schema.org/Place"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.sealink-holyhead.com"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Marinas_in_Ireland"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.dlharbour.ie/"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="de">Dún Laoghaire ist eine irische Hafenstadt mit 24.507 Einwohnern (2011), die ca. 10 km südlich von Dublin liegt. Die Stadt, die von 1821 bis 1921 Kingstown hieß, ist Verwaltungssitz des County Dun Laoghaire-Rathdown. Attraktionen vor Ort sind unter anderem das National Maritime Museum of Ireland, der James Joyce Tower und die Hafenpromenade auf der Ostpier. Der Hafen von Dún Laoghaire hat eine hohe Bedeutung für Einfuhr und Ausfuhr Irlands: Die irische Reederei Irish Ferries bietet eine tägliche Fährverbindung mit der Ulysses nach Holyhead auf Anglesey in Wales und damit auch zum europäischen Festland. Es existieren Städtepartnerschaften mit Brest, und Ynys Môn (Anglesey) in Wales.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:isPartOf rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire%E2%80%93Rathdown"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/GeoclassPopulatedPlace"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://es.dbpedia.org/resource/Dún_Laoghaire"/>
    <rdfs:comment xml:lang="sv">Dún Laoghaire (anglifierat Dunleary) är en hamnstad i Irland, belägen cirka tolv kilometer sydost om Dublins centrum. Staden är administrativt centrum för Dun Laoghaire-Rathdown och tillhör Greater Dublin. Staden fick officiellt namnet Kingstown 1821 till ära av Georg IV som besökte platsen. 1921, medan Irlands självständighetskamp pågick, ändrade stadsstyret tillbaka namnet till det iriska.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/PortCitiesAndTownsInTheRepuBlicOfIreland"/>
    <dbpprop:populationAsOf rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2006</dbpprop:populationAsOf>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ru">Дун-Лэа́ре — пригород в Ирландии, административный центр графства Дун-Лэаре-Ратдаун, а также его крупнейший населённый пункт. Население — 23 857 человек (2006, перепись). Основан как форт в 480 ирландским королём Лоэгайре. Расположен примерно в 11 км к югу от Дублина, с которым соединён автобусным сообщением и железнодорожной линией DART. С 1821 по 1921 — Кингстаун. Порт — один из крупнейших в Ирландии, он соединяет паромным сообщением Ирландию и Уэльс (порт Холихэд). Здесь же базируются четыре яхт-клуба.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:pushpinLabelPosition xml:lang="en">right</dbpprop:pushpinLabelPosition>
    <rdfs:comment xml:lang="es">Dún Laoghaire; algunas veces llamado Dún Laoire; anglicanizado como Dunleary, pronunciado /dʌn ˈlɪəri/) es una ciudad suburbana de la costa y centro administrativo del Dun Laoghaire-Rathdown, Irlanda. La ciudad está situada a 12 kilómetros al sur del centro de la ciudad de Dublín y posee un puerto de tamaño medio.</rdfs:comment>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_settlement"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.holyfamilyns.scoilnet.ie"/>
    <dbpprop:subdivisionName rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Leinster"/>
    <dbpprop:latd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">53</dbpprop:latd>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Dún Laoghaire - ongeveer uitgesproken als "doen leerji" - is een Ierse stad ten zuiden van Dublin, gelegen aan Dublin Bay. De stad is voornamelijk bekend als haven van de veerdiensten naar Holyhead in Wales en Liverpool in Engeland. Verder is het de thuishaven van een aantal grote jacht- en zeilclubs. De haven heeft twee pieren, waarvan met name de oostpier in trek is voor recreatie.</rdfs:comment>
    <dbpprop:populationUrban rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">23857</dbpprop:populationUrban>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ja">ダン・レアリー (Dún Laoghaire：アイルランド語の発音：) はアイルランド東部、ダブリンから南に12kmの町。まれに Dún Laoire や英語化されて Dunleary と綴られることもある。人口23,857(2006年)。ダブリン郊外のシーサイドタウンである。</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="no">Dún Laoghaire (anglifisert stavemåte Dunleary) er en havneby omkring 12 km sør-sørøst for Dublins sentrum. Den er administrasjonssenter for Dun Laoghaire-Rathdown, og tilhører Stor-Dublin. Byen fikk offisielt navnet Kingstown i 1821, til ære for Georg IV som besøkte stedet. i 1921, men Irlands uavhengighetskamp pågikk, endret bystyre det tilbake til det gamle gæliske navnet. Det kommer fra grunnleggeren, Laoghaire, som var overkonge av Irland i det 5.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:populationUrban rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">23857</dbpedia-owl:populationUrban>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pl.dbpedia.org/resource/Dún_Laoghaire"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.dlrcoco.ie/"/>
    <dbpedia-owl:thumbnail rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Dun_Laoghaire.jpg/200px-Dun_Laoghaire.jpg"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Place"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.dlcfe.ie/"/>
    <dbpprop:pushpinMapCaption xml:lang="en">Location in Ireland</dbpprop:pushpinMapCaption>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.dlbhs.com/"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://it.dbpedia.org/resource/Dún_Laoghaire"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.paviliontheatre.ie"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="en">Dún Laoghaire, sometimes unofficially spelt using modern Irish orthography as Dún Laoire, is a suburban seaside town in County Dublin, Ireland. It is about twelve kilometres south of Dublin city centre. Dún Laoghaire is the county town of Dún Laoghaire–Rathdown county and formerly a major port of entry from Great Britain. From 1821 to 1921 it was officially called "Kingstown".</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.festivalofworldcultures.com/default.asp"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Settlement"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:County_towns_in_the_Republic_of_Ireland"/>
    <dbpprop:elevationM rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">24</dbpprop:elevationM>
    <dbpprop:subdivisionType rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Provinces_of_Ireland"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Dún Laoghaire (anglicizzato Dunleary) è una città irlandese sul mare ed un porto per traghetti situato circa 12 km a sud di Dublino, ed è il centro amministrativo della contea di Dún Laoghaire-Rathdown. Dún Laoghaire è collegata a Dublino centrale dalla ferrovia suburbana DART, da un frequente servizio di autobus e ha un collegamento marittimo con Holyhead nell'Anglesey.</rdfs:comment>
    <geo:long rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">-6.14</geo:long>
    <dbpedia-owl:country rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Ireland"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Dún_Laoghaire"/>
    <grs:point xml:lang="en">53.3 -6.14</grs:point>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoighre">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/MCD_Productions">
    <dbpedia-owl:location rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire%E2%80%93Rathdown">
    <dbpprop:seat rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Fergus_Slattery">
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpprop:placeOfBirth rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpprop:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Joseph_Holt_(rebel)">
    <dbpprop:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpedia-owl:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpprop:placeOfDeath rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Dunleary">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Jasper_Brett">
    <dbpprop:placeOfBirth rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpprop:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/HSC_Stena_Explorer">
    <dbpprop:shipRoute rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Mariners'_Church,_D%C3%BAn_Laoghaire">
    <dbpedia-owl:location rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Dun_Laoghaire_Harbour_Police">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire_railway_station">
    <dbpprop:locale rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/James_Henry_Reynolds">
    <dbpprop:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Joseph_Ignatius_Constantine_Clarke">
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Dun_Laoire">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire-Rathdown_County_Council">
    <dbpprop:name rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpedia-owl:location rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Alan_Cantwell_(newsreader)">
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpprop:placeOfBirth rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Dun_Laoghire">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Dún_Laoghaire">
    <owl:sameAs rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Joseph_Edward_Woodall">
    <dbpedia-owl:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpprop:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpprop:placeOfDeath rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Villagers_(band)">
    <dbpprop:origin rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpedia-owl:hometown rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Edward_MacCabe">
    <dbpedia-owl:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Poetry_Now_Award">
    <dbpprop:location rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/National_Maritime_Museum_of_Ireland">
    <dbpedia-owl:location rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Bob_Geldof">
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Dun_Leary">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Kingstown,_Ireland">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Commissioners_of_Irish_Lights">
    <dbpprop:location rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpedia-owl:location rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Dun_laoighre">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Thomas_Roseingrave">
    <dbpedia-owl:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpprop:placeOfDeath rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Jamie_O'Neill">
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpprop:placeOfBirth rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpprop:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Dun_laoghaire">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Gerry_Doran">
    <dbpprop:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpedia-owl:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
    <dbpprop:placeOfDeath rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://en.wikipedia.org/wiki/Dún_Laoghaire">
    <foaf:primaryTopic rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Tesco_Ireland">
    <dbpprop:headquarters rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Dun_Laoghaire">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/D%C3%BAn_Laoghaire"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
