<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dbpedia-owl="http://dbpedia.org/ontology/"
   xmlns:dbpprop="http://dbpedia.org/property/"
   xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
   xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:ns8="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Derek_Walcott">
    <dbpprop:hasPhotoCollection rdf:resource="http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Derek_Walcott"/>
    <dbpprop:influenced rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Glyn_Maxwell"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Nobel_laureates_in_Literature"/>
    <rdfs:label xml:lang="zh">德里克·沃尔科特</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="pl">Derek Alton Walcott – karaibski poeta, pisarz i artysta, jeden z przodujących członków postkolonialnej szkoły pisarstwa anglojęzycznego. Urodził się w stolicy Saint Lucia. Jego twórczość, rozwijana niezależnie od szkół realizmu magicznego powstających tak w Ameryce Południowej jak w Europie, mniej więcej wtedy, gdy się rodził, jest ściśle związana z symbolizmem mitu i jego związkami z kulturą.</rdfs:comment>
    <dbpprop:nationality xml:lang="en">Saint Lucian</dbpprop:nationality>
    <foaf:name xml:lang="en">Derek Walcott</foaf:name>
    <dbpprop:viaf rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">39391959</dbpprop:viaf>
    <rdf:type rdf:resource="http://umbel.org/umbel/rc/Writer"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.english.emory.edu/Bahri/Walcott.html"/>
    <rdfs:label xml:lang="uk">Дерек Волкотт</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Derek Walcott</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:influencedBy rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Robert_Lowell"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Derek_Walcott"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.contemporarywriters.com/authors/?p=authC2D9C28A0a4dc1BE88LsX2F7F9A1"/>
    <dbpprop:name xml:lang="en">Derek Walcott</dbpprop:name>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="es">Derek Alton Walcott, (Castries, 23 de enero de 1930) es un poeta, escritor de obras de teatro, y artista visual caribeño. Nació en el pueblo de Castries, Santa Lucia, en 1992 fue premiado con el Premio Nobel de Literatura. Su obra se encuentra intensamente relacionada con el simbolismo de los mitos y su relación con la cultura, sin embargo la misma fue desarrollada en forma independiente a las escuelas de realismo mágico que emergían por esta misma época en Sudamérica y Europa. Es especialmente conocido por su poema épico Omeros, una historia alusiva, y reescrita de la historia y tradición Homérica, sobre la tradición de un viaje por el Mar Caribe y más allá hasta África, Nueva Inglaterra, el Oeste Norteamericano, Canadá, y Londres (con abundantes referencias a las Islas Griegas).</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:caption rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay">--05-20</dbpprop:caption>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/FormalistPoets"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Trinidad_and_Tobago_dramatists_and_playwrights"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.theparisreview.org/interviews/2719/the-art-of-poetry-no-37-derek-walcott"/>
    <dbpprop:dateOfBirth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">23</dbpprop:dateOfBirth>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.poetryfoundation.org/bio/derek-walcott"/>
    <dbpedia-owl:notableWork rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Omeros"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/WestIndianNobelLaureates"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/SaintLuCianWriters"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Harvard_University_people"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://zitgist.com/music/artist/e4374439-0b4c-467f-8821-40fbe0a2a62e"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fr">Derek Alton Walcott est un poète, dramaturge et artiste saint-lucien né le 23 janvier 1930 à Castries. Il est principalement connu pour son poème épique Omeros, une adaptation de l'Iliade aux Caraïbes. Son œuvre est réputée pour avoir donné une peinture vivante et pittoresque de la culture et des coutumes antillaises. Il a reçu le prix Nobel de littérature en 1992, devenant ainsi le second auteur noir après Wole Soyinka à recevoir cette distinction.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="no">Derek Alton Walcott er en sanktluciansk lyriker, forfatter og kunstner. Med et stipend studerte Walcott ved University of the West Indies i Kingston, Jamaica og deretter flyttet han til Trinidad i 1953, der han begynte som kritiker, lærer og journalist. Walcott grunnla Trinidad Theatre Workshop i 1959 og er fremdeles aktiv i styret i organisasjonen Exploring the Caribbean. Walcott grunnla også Boston Playwright Theatre som er en del av Boston University i 1981. Walcott underviste i litteratur og skriving ved Boston University, en stilling han pensjonerte seg i 2007. Hans litterære verk omfatter Tiepolo er Hound (2000), The Prodigal (2004) og White egrets (2010), som han mottok den litterære utmerkelsen TS Eliot Prize for. Walcott ble tildelt Nobelprisen i litteratur i 1992, som den første karibiske forfatteren til å motta denne utmerkelsen. I 2009 begynte han på en stilling ved University of Alberta. I 2010 begynte Walcott som professor i poesi ved University of Essex. I 1981 ble Walcott anklaget for seksuell trakassering av en førsteårsstudent ved Harvard University og i 1996 nådde han et forlik etter nok en påstand om seksuell trakassering ved Boston University. Walcott har publisert mer enn tjue litterære verl, de fleste av disse har senere blitt satt opp av Trinidad Theatre Workshop, men mange av dem har også blitt iscenesatt andre steder.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pt.dbpedia.org/resource/Derek_Walcott"/>
    <dbpedia-owl:nationality rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Saint_Lucia"/>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_writer"/>
    <dbpprop:notableworks xml:lang="en">Omeros</dbpprop:notableworks>
    <dbpprop:selibr rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">228996</dbpprop:selibr>
    <dbpprop:signature xml:lang="en">Firma-Derek-Walcott.png</dbpprop:signature>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata"/>
    <dbpprop:shortDescription xml:lang="en">Poet</dbpprop:shortDescription>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fi">Derek Walcott on englanniksi kirjoittava karibialainen kirjailija, joka syntyi Saint Lucialla. Walcott sai Nobelin kirjallisuuspalkinnon vuonna 1992. Hänen kunnianhimoisimpana työnään pidetään eeppistä runoelmaa Omeros. Se koostuu 64 kappaleesta, jotka muodostuu seitsemän kirjaa, ja toistaa Iliaan ja Odysseian tarinaa Karibian ympäristössä. Vuonna 1997 Walcott työsti yhdessä Paul Simonin kanssa musikaalin The Capeman Broadwaylle.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="nl">Derek Alton Walcott is een Saint Luciaans dichter, toneelschrijver en schrijver die voornamelijk in het Engels schrijft. Walcott won in 1992 de Nobelprijs voor de Literatuur.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ko.dbpedia.org/resource/데릭_월컷"/>
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Castries"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/NobelLaureatesInLiterature"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ja">デレック・オールトン・ウォルコット（Derek Alton Walcott, 1930年1月23日 - ）はセントルシア出身の詩人、劇作家。1992年、カリブ海諸国出身者として初めてノーベル文学賞を受賞。</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:influences rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Robert_Lowell"/>
    <dbpprop:birthDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1930-01-23</dbpprop:birthDate>
    <dbpprop:children xml:lang="en">Peter Walcott, Elizabeth Walcott-Hackshaw, Anna Walcott-Hardy</dbpprop:children>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/SaintLuCianNobelLaureates"/>
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Saint_Lucia"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromGreenwichVillage,NewYork"/>
    <rdfs:label xml:lang="ca">Derek Walcott</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="cs">Derek Alton Walcott je rodák z ostrovního státu Svatá Lucie, spisovatel, dramatik a básník, nositel Nobelovy ceny za literaturu za rok 1992. Píše především v angličtině. Karibský básník, dramatik a vizuální umělec Derek Walcott, se narodil roku 1930 v Castries na ostrově Santa Lucia v Západní Indii. Seamus Heaney o tomto obdivuhodném básníkovi řekl: „Walcottova řeč je darem Shakespeara a Bible – téměř hydraulické síle jeho slov lze stěží odolat. “ V básních Dereka Walcotta, ovlivněných historií evropské kolonializace západoindické kultury i rodinnou minulostí potomka někdejších otroků, se prolínají odkazy k anglické básnické tradici se symbolikou a imaginací, jež čerpají z vnitřního umělcova světa i jeho karibských kořenů. V roce 1992 byla Dereku Walcottovi udělena Nobelova cena „za poetické dílo neobyčejné zářivosti opírající se o historickou vizi, jež vychází z multikulturní angažovanosti“. Napsal řadu sbírek poezie, mimo jiné V zelené noci, Mořské hrozny, Věštec, Bílé volavky, či Rozmařilec. Jeho nejznámějším dílem je epická báseň Omeros, která čerpá z Homéra. „Derek Walcott dokázal přetvořit rodnou kulturu, historii a společnost v mýtus dnešní doby, epos, který se stal nedílnou součástí dějin západní literatury. “ Walcott žije na ostrově Santa Lucia a v New Yorku.</dbpedia-owl:abstract>
    <foaf:depiction rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/af/Derek_Walcott.jpg"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.oxonianreview.org/wp/beyond-regrets/"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Artist"/>
    <foaf:givenName xml:lang="en">Derek</foaf:givenName>
    <dbpprop:lccn xml:lang="en">n/79/149058</dbpprop:lccn>
    <dbpedia-owl:birthDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1930-01-23</dbpedia-owl:birthDate>
    <dc:description xml:lang="en">Poet</dc:description>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://it.dbpedia.org/resource/Derek_Walcott"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="it">L'altro idioma usato in alcuni lavori minori è il patois creolo della sua terra natale, l'isola di Santa Lucia.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pl.dbpedia.org/resource/Derek_Walcott"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ja.dbpedia.org/resource/デレック・ウォルコット"/>
    <rdfs:comment xml:lang="zh">德里克·沃尔科特（Derek Walcott，1930年1月23日－），圣卢西亚诗人，1992年诺贝尔文学奖获得者。</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.poets.org/poet.php/prmPID/220"/>
    <rdfs:comment xml:lang="pt">Derek Walcott foi agraciado com o Nobel de Literatura de 1992.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/HarvardUniversityPeople"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pt">Derek Walcott foi agraciado com o Nobel de Literatura de 1992.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ru">Дерек Элтон Уолкотт — поэт и драматург, уроженец Сент-Люсии. Пишет на английском языке. Лауреат Нобелевской премии по литературе 1992 года «за яркое поэтическое творчество, исполненное историзма и являющееся результатом преданности культуре во всем ее многообразии. ».</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Saint_Lucian_Nobel_laureates"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/LivingPeople"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">L'altro idioma usato in alcuni lavori minori è il patois creolo della sua terra natale, l'isola di Santa Lucia.</rdfs:comment>
    <foaf:surname xml:lang="en">Walcott</foaf:surname>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Derek Alton Walcott, OBE OCC (born 23 January 1930) is a Saint Lucian poet, playwright, writer, visual artist and receipient of the 1992 Nobel Prize in Literature. His works include the Homeric epic poem, Omeros (1990). Robert Graves wrote that Walcott "handles English with a closer understanding of its inner magic than most, if not any, of his contemporaries”. In 2011, Walcott received the T. S. Eliot Prize for his book of poetry, White Egrets.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="ko">데릭 앨턴 월컷은 세인트루시아 출신의 시인, 극작가이며, 1992년 노벨 문학상 수상자이다. 그의 작업은 식민지 시절의 노예 제도부터 독립까지 카리브 해의 경험, 색다른 문화와 전통의 혼합이 담긴 카리브 해의 식민적 지위의 자연을 탐구하였다. 그의 작품들은 아프리카인과 유럽인 둘다 포함하는 자신의 풍부한 인종적 유산과 문화적 배경을 반영하는 편이다. 세인트루시아의 캐스트리즈에서 태어났다. 처음으로 그의 상업적으로 발간된 시집은 〈푸른 밤에:1948-1960〉이었다. 다른 편들로는 긴 이야기가 담긴 시 〈다른 인생〉, 〈별사과 왕국〉, 〈행운적 여행인〉, 〈한 여름 중〉, 〈아칸소 유언〉과 〈하사금〉을 포함한다. 〈오메로스〉는 개인적, 집단적 추억들 사이에 균형을 찾는 데, 시인의 내적인 투쟁을 묘사하는 서사시였다. 다른 서사시 〈티에폴로의 사냥개〉는 버진 아일랜드에서 태어난 인상적 화가 카밀 피사로에 중심을 두고 있다. 연장적 시집 〈방탄자〉는 그의 여행책과 저서를 겸하였다.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.poetryarchive.org/poetryarchive/singlePoet.do?poetId=7830"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"/>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Derek Walcott</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="sv">Derek Walcott, född 23 januari 1930 i Castries, Saint Lucia, saintluciansk poet, författare och målare. Fadern dog då Derek och hans tvillingbror Roderick bara var några år gamla. Modern drev stadens metodistskola och arbetade som sömmerska. Walcott debuterade som artonåring, men genombrottet kom 1962 med In a Green Night. Hans stora verk räknas vara diktsamlingarna Another Life och The Star-Apple Kingdom och diktareposet Omeros. Walcott har länge delat sin tid mellan Boston University, där han undervisar i litterär framställning, och Trinidad, där han i ca 25 år lett en teater. Hans poesi är präglad av den karibiska övärldens våldsamma historia med slaveri och förtryck. Derek Walcott belönades 1992 med Nobelpriset i litteratur. Han samarbetade med Paul Simon 1997 på musikalen The Capeman - men det blev ett fiasko för båda två.</dbpedia-owl:abstract>
    <ns8:wasDerivedFrom rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Derek_Walcott?oldid=492224558"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Person"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="en">Derek Alton Walcott, OBE OCC (born 23 January 1930) is a Saint Lucian poet, playwright, writer, visual artist and receipient of the 1992 Nobel Prize in Literature. His works include the Homeric epic poem, Omeros (1990). Robert Graves wrote that Walcott "handles English with a closer understanding of its inner magic than most, if not any, of his contemporaries”. In 2011, Walcott received the T. S. Eliot Prize for his book of poetry, White Egrets.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control"/>
    <rdfs:comment xml:lang="de">Derek Walcott OBE ist ein karibischer Dichter und Schriftsteller. 1992 erhielt Walcott den Nobelpreis für Literatur und 2011 den T. S. Eliot Prize für seinen Gedichtband White Egrets.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="zh">德里克·沃尔科特（Derek Walcott，1930年1月23日－），圣卢西亚诗人，1992年诺贝尔文学奖获得者。</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Greenwich_Village,_New_York"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Saint_Lucian_writers"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="de">Derek Walcott OBE ist ein karibischer Dichter und Schriftsteller. 1992 erhielt Walcott den Nobelpreis für Literatur und 2011 den T. S. Eliot Prize für seinen Gedichtband White Egrets.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:influencedBy rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Bishop"/>
    <dbpedia-owl:individualisedPnd xml:lang="de">118805940</dbpedia-owl:individualisedPnd>
    <rdfs:comment xml:lang="ca">Derek Walcott és un poeta i dramaturg de Saint Lucia en llengua anglesa guardonat amb el Premi Nobel de Literatura l'any 1992.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Derek Alton Walcott is een Saint Luciaans dichter, toneelschrijver en schrijver die voornamelijk in het Engels schrijft. Walcott won in 1992 de Nobelprijs voor de Literatuur.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="es">Derek Alton Walcott, (Castries, 23 de enero de 1930) es un poeta, escritor de obras de teatro, y artista visual caribeño. Nació en el pueblo de Castries, Santa Lucia, en 1992 fue premiado con el Premio Nobel de Literatura. Su obra se encuentra intensamente relacionada con el simbolismo de los mitos y su relación con la cultura, sin embargo la misma fue desarrollada en forma independiente a las escuelas de realismo mágico que emergían por esta misma época en Sudamérica y Europa.</rdfs:comment>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://es.dbpedia.org/resource/Derek_Walcott"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1930_births"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://cs.dbpedia.org/resource/Derek_Walcott"/>
    <rdfs:label xml:lang="cs">Derek Walcott</rdfs:label>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://schema.org/Person"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Castries_Quarter"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:MacArthur_Fellows"/>
    <dbpedia-owl:birthName xml:lang="en">Derek Alton Walcott</dbpedia-owl:birthName>
    <rdfs:comment xml:lang="no">Derek Alton Walcott er en sanktluciansk lyriker, forfatter og kunstner. Med et stipend studerte Walcott ved University of the West Indies i Kingston, Jamaica og deretter flyttet han til Trinidad i 1953, der han begynte som kritiker, lærer og journalist. Walcott grunnla Trinidad Theatre Workshop i 1959 og er fremdeles aktiv i styret i organisasjonen Exploring the Caribbean. Walcott grunnla også Boston Playwright Theatre som er en del av Boston University i 1981.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="de">Derek Walcott</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ko">데릭 앨턴 월컷은 세인트루시아 출신의 시인, 극작가이며, 1992년 노벨 문학상 수상자이다. 그의 작업은 식민지 시절의 노예 제도부터 독립까지 카리브 해의 경험, 색다른 문화와 전통의 혼합이 담긴 카리브 해의 식민적 지위의 자연을 탐구하였다. 그의 작품들은 아프리카인과 유럽인 둘다 포함하는 자신의 풍부한 인종적 유산과 문화적 배경을 반영하는 편이다. 세인트루시아의 캐스트리즈에서 태어났다. 처음으로 그의 상업적으로 발간된 시집은 〈푸른 밤에:1948-1960〉이었다. 다른 편들로는 긴 이야기가 담긴 시 〈다른 인생〉, 〈별사과 왕국〉, 〈행운적 여행인〉, 〈한 여름 중〉, 〈아칸소 유언〉과 〈하사금〉을 포함한다. 〈오메로스〉는 개인적, 집단적 추억들 사이에 균형을 찾는 데, 시인의 내적인 투쟁을 묘사하는 서사시였다. 다른 서사시 〈티에폴로의 사냥개〉는 버진 아일랜드에서 태어난 인상적 화가 카밀 피사로에 중심을 두고 있다. 연장적 시집 〈방탄자〉는 그의 여행책과 저서를 겸하였다. 그의 집합적 시집은 2007년에 발간되었다. 그의 극작으로는 〈원숭이 산에 대한 꿈〉, 〈기념〉, 〈무연극〉과 〈오디세이:무대극판〉을 포함한다. 그 작품들은 위선, 탐험, 권의에 대해 인간의 투쟁에 집중시키고 있다. 그는 또한 미국의 가수 폴 사이먼과 함께 음악적 작품 〈동굴인〉을 쓰기도 하였다.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:name xml:lang="en">Walcott, Derek</dbpprop:name>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://el.dbpedia.org/resource/Ντέρεκ_Γουόλκοτ"/>
    <dbpprop:birthName xml:lang="en">Derek Alton Walcott</dbpprop:birthName>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://rdf.freebase.com/ns/m.02gr1"/>
    <dbpprop:influences rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Bishop"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Writer"/>
    <dbpprop:influenced rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Edward_Baugh"/>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Derek Alton Walcott est un poète, dramaturge et artiste saint-lucien né le 23 janvier 1930 à Castries. Il est principalement connu pour son poème épique Omeros, une adaptation de l'Iliade aux Caraïbes. Son œuvre est réputée pour avoir donné une peinture vivante et pittoresque de la culture et des coutumes antillaises. Il a reçu le prix Nobel de littérature en 1992, devenant ainsi le second auteur noir après Wole Soyinka à recevoir cette distinction.</rdfs:comment>
    <dbpprop:placeOfBirth rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Saint_Lucia"/>
    <dbpedia-owl:thumbnail rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/af/Derek_Walcott.jpg/200px-Derek_Walcott.jpg"/>
    <foaf:isPrimaryTopicOf rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Derek_Walcott"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    <dbpprop:influences rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Hart_Crane"/>
    <dbpprop:placeOfBirth rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Castries"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ca">Derek Walcott és un poeta i dramaturg de Saint Lucia en llengua anglesa guardonat amb el Premi Nobel de Literatura l'any 1992.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="ru">Дерек Элтон Уолкотт — поэт и драматург, уроженец Сент-Люсии. Пишет на английском языке. Лауреат Нобелевской премии по литературе 1992 года «за яркое поэтическое творчество, исполненное историзма и являющееся результатом преданности культуре во всем ее многообразии. ».</rdfs:comment>
    <dbpprop:pnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">118805940</dbpprop:pnd>
    <rdfs:comment xml:lang="ja">デレック・オールトン・ウォルコット（Derek Alton Walcott, 1930年1月23日 - ）はセントルシア出身の詩人、劇作家。1992年、カリブ海諸国出身者として初めてノーベル文学賞を受賞。</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.lannan.org/lf/rc/event/derek-walcott/"/>
    <dbpedia-owl:influenced rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Glyn_Maxwell"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Boston_University_faculty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="fi">Derek Walcott on englanniksi kirjoittava karibialainen kirjailija, joka syntyi Saint Lucialla. Walcott sai Nobelin kirjallisuuspalkinnon vuonna 1992. Hänen kunnianhimoisimpana työnään pidetään eeppistä runoelmaa Omeros. Se koostuu 64 kappaleesta, jotka muodostuu seitsemän kirjaa, ja toistaa Iliaan ja Odysseian tarinaa Karibian ympäristössä. Vuonna 1997 Walcott työsti yhdessä Paul Simonin kanssa musikaalin The Capeman Broadwaylle.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="sv">Derek Walcott, född 23 januari 1930 i Castries, Saint Lucia, saintluciansk poet, författare och målare. Fadern dog då Derek och hans tvillingbror Roderick bara var några år gamla. Modern drev stadens metodistskola och arbetade som sömmerska. Walcott debuterade som artonåring, men genombrottet kom 1962 med In a Green Night. Hans stora verk räknas vara diktsamlingarna Another Life och The Star-Apple Kingdom och diktareposet Omeros.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_the_West_Indies_alumni"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ru.dbpedia.org/resource/Уолкотт,_Дерек"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.pwf.cz/en/authors-archive/derek-walcott/"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Cholmondeley_Award_winners"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.radioopensource.org/calabash-08-first-the-fireworks/"/>
    <dbpprop:wordnet_type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-writer-noun-1"/>
    <dbpprop:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Saint_Lucia"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pl">Derek Alton Walcott – karaibski poeta, pisarz i artysta, jeden z przodujących członków postkolonialnej szkoły pisarstwa anglojęzycznego. Urodził się w stolicy Saint Lucia. Jego twórczość, rozwijana niezależnie od szkół realizmu magicznego powstających tak w Ameryce Południowej jak w Europie, mniej więcej wtedy, gdy się rodził, jest ściśle związana z symbolizmem mitu i jego związkami z kulturą. Jego najbardziej znany utwór to poemat epicki Omeros, adaptacja homeryckiej opowieści i tradycji w postaci podróży przez Karaiby, zachodnią część Ameryki i Londyn. W 1997 współpracował z Paulem Simonem przy musicalu The Capeman, wystawianym na Broadwayu. Laureat Nagrody Nobla w dziedzinie literatury za rok 1992.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://sw.cyc.com/concept/Mx4rvmwAuZwpEbGdrcN5Y29ycA"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Formalist_poets"/>
    <dbpedia-owl:influencedBy rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Hart_Crane"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Order_of_the_British_Empire"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="vi">Derek Alton Walcott (23 tháng 1 năm 1930 -) là nhà thơ, nhà soạn kịch người Saint Lucia được trao Giải Nobel Văn học năm 1992. Được thừa hưởng sự kết hợp nền văn hóa Caribe cùng với di sản thuộc địa Anh, ông đã trở thành một trong những gương mặt tiêu biểu nhất của thi ca đương đại.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/MacArthurFellows"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="uk">Дерек Волкотт — карибський англомовний поет, драматург, письменник та художник. У свої роботах Волкотт піднімає питання про наслідки колоніалізму. Стиль поета пов'язаний із символізмом міфу та його зв'язком з культурою. Поет відомий передовсім своїм твором «Омерос», яка є адаптацією Іліади до Карибських островів. Лауреат Нобелівської премії з літератури 1992 року, другий після Воле Шоїнки темношкірий лауреат.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://umbel.org/umbel/rc/Artist"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Agent"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://fr.dbpedia.org/resource/Derek_Walcott"/>
    <rdfs:comment xml:lang="cs">Derek Alton Walcott je rodák z ostrovního státu Svatá Lucie, spisovatel, dramatik a básník, nositel Nobelovy ceny za literaturu za rok 1992. Píše především v angličtině. Karibský básník, dramatik a vizuální umělec Derek Walcott, se narodil roku 1930 v Castries na ostrově Santa Lucia v Západní Indii. Seamus Heaney o tomto obdivuhodném básníkovi řekl: „Walcottova řeč je darem Shakespeara a Bible – téměř hydraulické síle jeho slov lze stěží odolat.</rdfs:comment>
    <dbpprop:genre xml:lang="en">Poem, Play</dbpprop:genre>
    <dbpedia-owl:influenced rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Edward_Baugh"/>
    <dbpprop:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Castries"/>
    <dbpprop:occupation xml:lang="en">Poet, playwright, professor</dbpprop:occupation>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Derek Alton Walcott (23 tháng 1 năm 1930 -) là nhà thơ, nhà soạn kịch người Saint Lucia được trao Giải Nobel Văn học năm 1992. Được thừa hưởng sự kết hợp nền văn hóa Caribe cùng với di sản thuộc địa Anh, ông đã trở thành một trong những gương mặt tiêu biểu nhất của thi ca đương đại.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="uk">Дерек Волкотт — карибський англомовний поет, драматург, письменник та художник. У свої роботах Волкотт піднімає питання про наслідки колоніалізму. Стиль поета пов'язаний із символізмом міфу та його зв'язком з культурою. Поет відомий передовсім своїм твором «Омерос», яка є адаптацією Іліади до Карибських островів. Лауреат Нобелівської премії з літератури 1992 року, другий після Воле Шоїнки темношкірий лауреат.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
