<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dbpedia-owl="http://dbpedia.org/ontology/"
   xmlns:dbpprop="http://dbpedia.org/property/"
   xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:ns7="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Keep_an_Eye_on_Amelia">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
    <dbpedia-owl:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Georges">
    <dbpedia-owl:wikiPageDisambiguates rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://mpii.de/yago/resource/Georges_Feydeau">
    <owl:sameAs rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/George_Feydeau">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/A_Flea_in_Her_Ear">
    <dbpedia-owl:author rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/La_dame_de_chez_Maxim's_(1950_film)">
    <dbpedia-owl:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau">
    <rdfs:comment xml:lang="sv">Georges Feydeau, född 8 december 1862 i Paris, död 5 juni 1921 i Rueil-Malmaison, var en fransk teaterförfattare. Han utvecklade den moderna farstekniken som kopieras än idag av författare i Europa. Han skrev alltid komedier, eller egentligen fars, som ofta handlade om borgare och adelsmän som hamna i diverse problem och moraliska snedsprång. Hans pjäser har spelats med stor framgång världen över. I Frankrike vårdar man sin farstradition och Feydeaus pjäser spelas än.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="sv">Georges Feydeau, född 8 december 1862 i Paris, död 5 juni 1921 i Rueil-Malmaison, var en fransk teaterförfattare. Han utvecklade den moderna farstekniken som kopieras än idag av författare i Europa. Han skrev alltid komedier, eller egentligen fars, som ofta handlade om borgare och adelsmän som hamna i diverse problem och moraliska snedsprång. Hans pjäser har spelats med stor framgång världen över. I Frankrike vårdar man sin farstradition och Feydeaus pjäser spelas än. Det är viktigt att notera att farsen skiljer sig avsevärt från den mer grovkorniga och burleska buskisen. Löjliga hattar, lösnäsor, fåniga bönder och allmänt överdrivna karaktärer hittar man mer i italiensk fars/komeditradition, något som tagit överhand också i Sverige under 2000-talet med buskis, där man tidigare haft en god farstradition med flertalet kvalitativa uppsättningar i Stockholm av Feydeau och andra farsförfattare under hela 1900-talet.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="ru">Жорж Фейдо́ — французский комедиограф.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pt">Georges Léon Jules Marie Feydeau foi um dramaturgo francês. Ficou particularmente famoso como autor de vaudeville.</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:French_dramatists_and_playwrights"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ru.dbpedia.org/resource/Фейдо,_Жорж"/>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="en">Georges Feydeau (8 December 1862 – 5 June 1921) was a French playwright of the era known as the Belle Époque. He is remembered for his many lively farces.</dbpedia-owl:abstract>
    <foaf:name xml:lang="en">Georges Feydeau</foaf:name>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://cs.dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Paris"/>
    <rdfs:comment xml:lang="es">Georges Feydeau fue un dramaturgo francés durante la Belle Époque. Es conocido por sus múltiples farsas.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:thumbnail rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/G_Feydeau_Carolus-Duran_Lille_2918.jpg/200px-G_Feydeau_Carolus-Duran_Lille_2918.jpg"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://rdf.freebase.com/ns/m.0hch7"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_theatre"/>
    <rdfs:comment xml:lang="de">Georges Feydeau war ein französischer Dramatiker. Seine exakt konstruierten Bühnenkomödien gelten als letzter Höhepunkt des Vaudeville kurz bevor diese Unterhaltungsform verschwand. Feydeaus Karriere umfasst die Zeitspanne von 1886 bis 1916, in der er zu den erfolgreichsten Autoren des Vaudevilles zählte. Seine Komödien wie Der Damenschneider und Der Floh im Ohr zielen häufig auf die Doppelmoral des neuen Bürgertums.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="uk">Жорж Фейдо</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="cs">Georges Feydeau byl francouzský dramatik éry známé jako Belle Epoque. Narodil se v Paříži v dobře situované rodině spisovatele Ernest-Aimé Feydeaua. Georgesova matka, polská imigrantka a neteř vikomta de Colonne, Léocadie Bogoslawa Zelewska, se často pohybovala ve vyšší společnosti, a tak se spekuluje, že Georges není Feydeauův syn. Mezi kandidáty na otce není nikdo menší než sám Napoleon III. či Vévoda z Morny. K divadlu již od útlého dětství. První hru prý napsal již v šesti letech. Během středoškolských studií napsal několik hrdinských dialogů a jako komediální autor debutoval v 21 letech. První triumf přišel o čtyři roky později a v roce 1892, tedy ve třiceti letech, se probojoval na špici francouzských komediografů své doby. Jeho frašky byly k vidění ve všech pařížských komediálních divadlech a brzy se rozšířily do celého světa. Miloval Paříž. Strávil tu v podstatě celý svůj život a většinu svých komedií zasadil právě sem. Navíc sám se dost nápadně podobal figurkám, o kterých tak bravurně psal. Byl typickou ukázkou šviháka přelomu století. Štíhlý elegán, milující umění, noční život a poker, s milionovými dluhy, do kterých se dostal spekulacemi na burze. Konec života však neprožil někdejší bonviván zrovna šťastně. Trápily ho stále těžší deprese, neschopnost koncentrace, poruchy spánku, a dokonce záchvaty šílenství. V posledních pěti letech už nebyl schopen vůbec tvořit. Roku 1919 ho synové odvezli do sanatoria na periferii Paříže, kde zemřel 5. června 1921.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="es">Georges Feydeau fue un dramaturgo francés durante la Belle Époque. Es conocido por sus múltiples farsas.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="cs">Georges Feydeau byl francouzský dramatik éry známé jako Belle Epoque. Narodil se v Paříži v dobře situované rodině spisovatele Ernest-Aimé Feydeaua. Georgesova matka, polská imigrantka a neteř vikomta de Colonne, Léocadie Bogoslawa Zelewska, se často pohybovala ve vyšší společnosti, a tak se spekuluje, že Georges není Feydeauův syn. Mezi kandidáty na otce není nikdo menší než sám Napoleon III. či Vévoda z Morny. K divadlu již od útlého dětství. První hru prý napsal již v šesti letech.</rdfs:comment>
    <dbpprop:hasPhotoCollection rdf:resource="http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Georges_Feydeau"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="nl">Georges Feydeau is een Franse theaterauteur. Hij is de zoon van schrijver Ernest Feydeau. Op jonge leeftijd verwaarloosde hij zijn studies om zich volledig te wijden aan het theater. Zij eerste stuk, "Par la fenêtre", gaat in première in 1882. Zijn eerste succes haalt hij met "Tailleur pour dames", dat in 1886 in première gaat in het Théâtre de la Renaissance. Hij trouwde datzelfde jaar met Marianne Carolus-Duran, dochter van de schilder Carolus-Duran. Ook schreef hij Le mariage de barillon. Hij sterft op 58-jarige leeftijd na eerst 2 jaar in een rusthuis in Rueil-Malmaison verbleven te hebben wegens psychische problemen.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Georges Feydeau (8 December 1862 – 5 June 1921) was a French playwright of the era known as the Belle Époque. He is remembered for his many lively farces.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Georges Feydeau is een Franse theaterauteur. Hij is de zoon van schrijver Ernest Feydeau. Op jonge leeftijd verwaarloosde hij zijn studies om zich volledig te wijden aan het theater. Zij eerste stuk, "Par la fenêtre", gaat in première in 1882. Zijn eerste succes haalt hij met "Tailleur pour dames", dat in 1886 in première gaat in het Théâtre de la Renaissance. Hij trouwde datzelfde jaar met Marianne Carolus-Duran, dochter van de schilder Carolus-Duran. Ook schreef hij Le mariage de barillon.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="de">Georges Feydeau</rdfs:label>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1862_births"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://it.dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
    <dbpprop:name xml:lang="en">Feydeau, Georges</dbpprop:name>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="de">Georges Feydeau war ein französischer Dramatiker. Seine exakt konstruierten Bühnenkomödien gelten als letzter Höhepunkt des Vaudeville kurz bevor diese Unterhaltungsform verschwand. Feydeaus Karriere umfasst die Zeitspanne von 1886 bis 1916, in der er zu den erfolgreichsten Autoren des Vaudevilles zählte. Seine Komödien wie Der Damenschneider und Der Floh im Ohr zielen häufig auf die Doppelmoral des neuen Bürgertums. In späteren Jahren schränkten private Probleme und Geldnöte Feydeaus Produktivität zusehends ein. Nach langer Krankheit verstarb er in geistiger Umnachtung in einem Sanatorium.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pt.dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
    <rdfs:comment xml:lang="uk">Жорж Фейд́о (фр. Georges Feydeau, 8 грудня 1862, Париж — 5 червня 1921, Рюей-Мальмезон, О-де-Сен) — французький комедіограф. Народжений Леокадією Богуславою Залевською, батьком записаний письменник Ернест Фейдо, але вважається, що його справжнім батьком був або Наполеон III, або звідний брат імператора герцог де Морні, невизнаним дідусем якого чутки називали Талейрана. Перша пьєса Фейдо "Через вікно" була зиграна у 1882 році, коли автору ще не виповнилось 20 років.</rdfs:comment>
    <dbpprop:dateOfDeath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">5</dbpprop:dateOfDeath>
    <rdfs:comment xml:lang="ko">조르주 페이도은 프랑스의 극작가다. 파리에서 소설가의 아들로 태어나 &lt;맥심의 여인들&gt; &lt;아메리의 시중을 들라&gt; &lt;아기에게 하제(下劑)를&gt; 등 보드빌의 걸작을 차례로 발표하여 성공을 거뒀다. 경묘(輕妙)하고 유창하며 리드미컬한 대사, 교묘하게 짜여진 줄거리 등으로 오늘날까지 그 생명을 유지하고 있으며 코메디 프랑세즈의 중요한 상연물의 하나로 되어 있을 뿐 아니라, 그 부조리한 세계가 새로운 평가를 받고 있다.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromParis"/>
    <foaf:surname xml:lang="en">Feydeau</foaf:surname>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1921_deaths"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ca">Georges Feydeau. Va ser un comèdiògraf francès especialitzat en el gènere del vodevil. Algunes de les seves obres, considerades com unes veritables "peces de rellotgeria" s'han representat infinitat de vegades arreu del món: L'Hotel de Livre -Échange (1894), La dame de Chez Maxim's (1899) o Occupe-toi d'Amélie (1908). A Catalunya se'n van representar adaptacions i versions en català per a tots els gustos, de la mà d'actors coneguts com Josep Santpere o Elena Jordi en el decurs la primera meitat del segle XX i fins la Guerra Civil.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/FrenchDramatistsAndPlaywrights"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_Montmartre_Cemetery"/>
    <rdfs:comment xml:lang="pt">Georges Léon Jules Marie Feydeau foi um dramaturgo francês. Ficou particularmente famoso como autor de vaudeville.</rdfs:comment>
    <dbpprop:dateOfBirth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">8</dbpprop:dateOfBirth>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ko">조르주 페이도은 프랑스의 극작가다. 파리에서 소설가의 아들로 태어나 &lt;맥심의 여인들&gt; &lt;아메리의 시중을 들라&gt; &lt;아기에게 하제(下劑)를&gt; 등 보드빌의 걸작을 차례로 발표하여 성공을 거뒀다. 경묘(輕妙)하고 유창하며 리드미컬한 대사, 교묘하게 짜여진 줄거리 등으로 오늘날까지 그 생명을 유지하고 있으며 코메디 프랑세즈의 중요한 상연물의 하나로 되어 있을 뿐 아니라, 그 부조리한 세계가 새로운 평가를 받고 있다.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:individualisedPnd xml:lang="de">118988093</dbpedia-owl:individualisedPnd>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
    <foaf:isPrimaryTopicOf rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Georges_Feydeau"/>
    <dbpedia-owl:birthDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1862-12-08</dbpedia-owl:birthDate>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="uk">Жорж Фейд́о (фр. Georges Feydeau, 8 грудня 1862, Париж — 5 червня 1921, Рюей-Мальмезон, О-де-Сен) — французький комедіограф. Народжений Леокадією Богуславою Залевською, батьком записаний письменник Ернест Фейдо, але вважається, що його справжнім батьком був або Наполеон III, або звідний брат імператора герцог де Морні, невизнаним дідусем якого чутки називали Талейрана. Перша пьєса Фейдо "Через вікно" була зиграна у 1882 році, коли автору ще не виповнилось 20 років. Ця вистава була схвально зусрінута Лабішем. Передчасно помер у псіхіатричній лікарні він наслідків сіфілісу. Похований на цвинтарі Монмартр.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:label xml:lang="en">Georges Feydeau</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fr">Georges Feydeau (né Georges Léon Jules Marie Feydeau), né à Paris 9 le 8 décembre 1862 et mort à Rueil-Malmaison le 5 juin 1921, est un auteur dramatique français, connu pour ses très nombreux vaudevilles.</dbpedia-owl:abstract>
    <foaf:depiction rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/34/G_Feydeau_Carolus-Duran_Lille_2918.jpg"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ca">Georges Feydeau. Va ser un comèdiògraf francès especialitzat en el gènere del vodevil. Algunes de les seves obres, considerades com unes veritables "peces de rellotgeria" s'han representat infinitat de vegades arreu del món: L'Hotel de Livre -Échange (1894), La dame de Chez Maxim's (1899) o Occupe-toi d'Amélie (1908).</rdfs:comment>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://es.dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="it">È considerato, dopo Molière, uno dei più grandi autori del teatro comico francese. Racconta di lui Jean Cocteau: « Feydeau non parlava mai del suo teatro, componeva di nascosto, come un vizio. Il teatro era il suo "vizio". E in esso riversava la sua umanità e la sua fantasia più folle.  »&lt;/div&gt; Georges è figlio di Ernest-Aimè (1821-1873), anche lui autore di racconti di buon successo (pubblicò “Fanny” nel 1858, e “Souvenirs d’une cocotte” nel 1872). Georges divenne prestissimo autore e regista di opere teatrali caratterizzate dal ritmo quasi frenetico e basate sulla "matematica" dell'effetto comico (era un severissimo metteur en scène) la cui popolarità superò infine anche quella delle opere del maestro del genere, Eugène Labiche. Molte sue farse (termine decisamente più corretto rispetto a "commedie") sono ancora oggi rappresentate e applaudite, in particolar modo: “A scatola chiusa”, “La palla al piede”, “Il tacchino”, “La pulce nell’orecchio”, "Dove vai tutta nuda?" e soprattutto le celeberrime “Occupati d’Amelia”, “Sarto per Signora” e “L’ albergo del libero scambio”, che tornano ogni anno nei cartelloni italiani ad opera di compagnie diverse. Feydeau non era solo un autore, ma un teatrante al quadrato. Conosceva e "scriveva" di scene, luci e costumi trattandoli al pari di attori. Le sue scenografie (ricche di complicatissimi cambi a vista ed al buio) sono finemente studiate con porte, finestre e armadi in numero calcolato ed angolazioni millimetriche per suscitare (se utilizzate sapientemente dagli attori) effetti esilaranti. Nel suo teatro moltissime situazioni comiche sono totalmente prive di battute: un uomo entra in scena, una donna ne esce, e scatta la risata fragorosa. La sua abilità di regista e drammaturgo suscitò per decenni risate in ogni tipo di pubblico, tanto da mettere in secondo piano la spietata satira alla borghesia parigina che adombra ogni sua opera. In una critica più lungimirante avrebbe potuto essere considerato fin dall'inizio un moderno Molière, ed invece per anni fu snobbato come autore "di serie B" dal gotha del teatro europeo (ad eccezione di quello francese) . Nondimeno le compagnie di teatro brillante fecero incetta di tutte le sue opere, in generale con ottimi risultati. Solo recentemente è stato rivalutato e riletto in chiave di ironico fustigatore dell'ipocrisia borghese, anche se la messa in scena delle sue opere risente spesso dell'infinità di ruoli che Feydeau utilizza in quasi tutti i suoi lavori. Ruoli che è difficilissimo tagliare: Feydeau era un artista (ed un teorico) del ritmo iperrealistico dell'azione, ed è noto che facesse provare i suoi attori a tempo di musica, imponendo performance vocali e fisiche notevoli, alla stregua dell'odierno Michael Frayn di "Rumori fuori scena": impossibile, dunque, concentrare tutto in poche parti. La febbrile attività di Feydeau, la vita notturna, il gioco d'azzardo e l'amore per gli eccessi (fu uno dei protagonisti della Belle Epoque parigina tanto da avere un tavolo perennemente prenotato da "Maxim's") ebbero tuttavia gravi conseguenze per il suo equilibrio vitale: morì il 5 giugno 1921, in una clinica psichiatrica dove era stato internato per grave malattia mentale contratta in conseguenza della sifilide. Resta la grandezza di un caposcuola, un uomo di teatro che era molto più che un semplice autore e che tuttavia viene ricordato ingiustamente solo in quella chiave, mentre la sua opera di regista andrebbe studiata in maniera analitica. Una bizzarria, concernente il suo funerale, riguardò la volontà di Feydeau di essere sepolto con il suo telefono, in modo da poter restare in contatto con gli esseri umani anche dopo morto. Ci ha lasciato un nutrito carnet di circa 50 opere, non tutte complete, classificabili come farse e vaudeville. Per ulteriori approfondimenti sull'argomento con articoli e notizie varie vedere anche il sito L'angolo di Georges Feydeau.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="it">È considerato, dopo Molière, uno dei più grandi autori del teatro comico francese. Racconta di lui Jean Cocteau: « Feydeau non parlava mai del suo teatro, componeva di nascosto, come un vizio. Il teatro era il suo "vizio". E in esso riversava la sua umanità e la sua fantasia più folle.  »&lt;/div&gt; Georges è figlio di Ernest-Aimè (1821-1873), anche lui autore di racconti di buon successo (pubblicò “Fanny” nel 1858, e “Souvenirs d’une cocotte” nel 1872).</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="ca">Georges Feydeau</rdfs:label>
    <foaf:givenName xml:lang="en">Georges</foaf:givenName>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ko.dbpedia.org/resource/조르주_페이도"/>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Georges Feydeau (né Georges Léon Jules Marie Feydeau), né à Paris 9 le 8 décembre 1862 et mort à Rueil-Malmaison le 5 juin 1921, est un auteur dramatique français, connu pour ses très nombreux vaudevilles.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    <rdfs:label xml:lang="cs">Georges Feydeau</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ru">Жорж Фейдо́ — французский комедиограф.</dbpedia-owl:abstract>
    <ns7:wasDerivedFrom rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Georges_Feydeau?oldid=493775207"/>
    <dbpedia-owl:deathDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1921-06-05</dbpedia-owl:deathDate>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/The_Girl_from_Maxim's">
    <dbpedia-owl:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Un_fil_%C3%A0_la_patte">
    <dbpedia-owl:author rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Le_Dindon">
    <dbpedia-owl:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/On_purge_b%C3%A9b%C3%A9">
    <dbpedia-owl:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://en.wikipedia.org/wiki/Georges_Feydeau">
    <foaf:primaryTopic rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Feydeau">
    <dbpedia-owl:wikiPageDisambiguates rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Georges_Feydeau"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
