<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dbpedia-owl="http://dbpedia.org/ontology/"
   xmlns:dbpprop="http://dbpedia.org/property/"
   xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:ns7="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Ingram_rizer">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Ingram_Frizer"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Ingram_Frizer">
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.marlowe-society.org/marlowe/life/deptford3.html"/>
    <foaf:name xml:lang="en">Ingram Frizer</foaf:name>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1593_crimes"/>
    <rdfs:comment xml:lang="no">Ingram Frizer var en engelsk forretningsmann og hemmelig agent på slutten av 1500-tallet og begynnelsen av 1600-tallet. Han er kjent som morderen av dramatikeren og poeten Christopher Marlowe i huset til Eleanor Bull den 30. mai 1593.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_births"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_Tudor_period"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_Stuart_period"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Ingram Frizer, /ˈfriːzər/: "freezer" (died August 1627) was an English gentleman and businessman of the late 16th and early 17th centuries who is notable for his reported killing of playwright Christopher Marlowe in the home of Eleanor Bull on 30 May 1593. He has been described as "a property speculator, a commodity broker, a fixer for gentlemen of good worship" and a confidence trickster gulling "young fools" out of their money.</rdfs:comment>
    <foaf:isPrimaryTopicOf rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Ingram_Frizer"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/TuDorPeople"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromDeptford"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:17th-century_criminals"/>
    <rdfs:label xml:lang="de">Ingram Frizer</rdfs:label>
    <foaf:givenName xml:lang="en">Ingram</foaf:givenName>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Ingram_Frizer"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_acquitted_of_murder"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1627_deaths"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="en">Ingram Frizer, /ˈfriːzər/: "freezer" (died August 1627) was an English gentleman and businessman of the late 16th and early 17th centuries who is notable for his reported killing of playwright Christopher Marlowe in the home of Eleanor Bull on 30 May 1593. He has been described as "a property speculator, a commodity broker, a fixer for gentlemen of good worship" and a confidence trickster gulling "young fools" out of their money.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="de">Ingram Frizer (Frezer oder Frysar), wurde bekannt als Mörder des Dramatikers Christopher Marlowe am Abend des 30. Mai 1593. Über sein Leben ist wenig bekannt. Er war Angestellter von Thomas Walsingham, dem jungen Vetter von Königin Elisabeths Geheimdienstchef Sir Francis Walsingham. Beide, Francis und Thomas Walsingham, waren in erheblichem Ausmaß in die Geheimdienstaktivitäten verwickelt; und es erscheint wahrscheinlich, dass auch Frizer als Angestellter von Thomas Walsingham ein Agent war. Er wurde daneben aktenkundig, da er mit Thomas Walsingham und Nicholas Skeres am Betrug eines "Drew Woodleff" um seine Erbschaft beteiligt war. Frizer stand bereits mehrere Jahre vor seinem Mord an Marlowe in Diensten von Thomas Walsingham. Am 18. Mai 1593 war Marlowe wegen vorausgehender bedrohlicher Plakate und einer drohenden Anklage der Häresie, des Atheismus und der Homosexualität mit Vorladung am 18. Mai 1593 vor den Thronrat, der er am 20. Mai 1593 nachkam, noch auf freiem Fuß belassen. 10 Tage später war er dauerhaft von der Bildfläche verschwunden, über sein Verschwinden bzw. seinen Tod entwickelten sich unmittelbar während einer längeren Pestepidemie in London als auch über Jahrhunderte hinweg aus Nichtwissen heraus („killed in a drunken fight, "stabd to death by a bawdy Serving man, a rivall of his in his lewde love", etc) eher groteske Mutmassungen. Erst die Entdeckung des in Latein gehaltenen Coroners Report im Jahre 1925 durch Leslie Hotson in den Britischen Staatsarchiven hat zu einer erneuten Problematisierung der Todesumstände von Marlowes Tod geführt. Ingram Frizer verbrachte nach diesem Bericht zusammen mit Robert Poley, „Nicholas Skeres“ und Christopher Marlowe einen Tag in Deptford im Garten und Hause der Witwe Eleanor Bull, die mit Lord Burghley verwandt war. Auf Grund eines Streites über die Rechnung ("the reckyninge") habe Frizer in Notwehr den Dolch Marlowes ergriffen und ihn über der rechten Augenbraue unmittelbar tödlich getroffen. Der Untersuchungsrichter der Königin William Danby, Coroner of the Queen's Household erstattete der Königin Bericht. Frizer erhielt in erstaunlich kurzer Zeit am 28. Juni 1593, vier Wochen nach „jenem“ Kapitalverbrechen von der Königin absolutes „Pardon“ Einige Jahre später, nachdem Jakob I. von England den Thron bestiegen hatte, erhielt Frizer verschiedene Pfründe der Krone durch Vermittlung Audrey Walsinghams (Thomas Walsinghams Ehefrau und Freundin von Königin Anna von Dänemark, der Ehefrau des englischen Königs Jakob I.). Frizer zog in ein Anwesen von Eltham, Kent, wo er bis zu seinem Tode lebte.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:hasPhotoCollection rdf:resource="http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Ingram_Frizer"/>
    <ns7:wasDerivedFrom rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Ingram_Frizer?oldid=493950705"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Ingram Frizer</rdfs:label>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Deptford"/>
    <rdfs:comment xml:lang="de">Ingram Frizer (Frezer oder Frysar), wurde bekannt als Mörder des Dramatikers Christopher Marlowe am Abend des 30. Mai 1593. Über sein Leben ist wenig bekannt. Er war Angestellter von Thomas Walsingham, dem jungen Vetter von Königin Elisabeths Geheimdienstchef Sir Francis Walsingham. Beide, Francis und Thomas Walsingham, waren in erheblichem Ausmaß in die Geheimdienstaktivitäten verwickelt; und es erscheint wahrscheinlich, dass auch Frizer als Angestellter von Thomas Walsingham ein Agent war.</rdfs:comment>
    <dbpprop:dateOfDeath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1627</dbpprop:dateOfDeath>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_English_people"/>
    <dbpprop:name xml:lang="en">Frizer, Ingram</dbpprop:name>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:17th-century_English_people"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="no">Ingram Frizer var en engelsk forretningsmann og hemmelig agent på slutten av 1500-tallet og begynnelsen av 1600-tallet. Han er kjent som morderen av dramatikeren og poeten Christopher Marlowe i huset til Eleanor Bull den 30. mai 1593.</dbpedia-owl:abstract>
    <foaf:surname xml:lang="en">Frizer</foaf:surname>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://rdf.freebase.com/ns/m.0ftk0x"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Ingram">
    <dbpedia-owl:wikiPageDisambiguates rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Ingram_Frizer"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://mpii.de/yago/resource/Ingram_Frizer">
    <owl:sameAs rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Ingram_Frizer"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://en.wikipedia.org/wiki/Ingram_Frizer">
    <foaf:primaryTopic rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Ingram_Frizer"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
