<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dbpedia-owl="http://dbpedia.org/ontology/"
   xmlns:dbpprop="http://dbpedia.org/property/"
   xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
   xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:ns8="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Jim_Sheridan">
    <rdfs:comment xml:lang="no">Jim Sheridan er en irsk filmregissør som er blitt Oscar-nominert seks ganger. Han er kanskje best kjent for filmene Min venstre fot, I min fars navn og In America.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="de">Jim Sheridan ist ein irischer Filmproduzent, Regisseur und Drehbuchautor. Zu seinen bekanntesten Filmen gehören Im Namen des Vaters und Mein linker Fuß.</dbpedia-owl:abstract>
    <foaf:surname xml:lang="en">Sheridan</foaf:surname>
    <rdfs:comment xml:lang="es">Jim Sheridan es un actor, director, productor y guionista de cine irlandés.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:individualisedPnd xml:lang="de">119538512</dbpedia-owl:individualisedPnd>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Person"/>
    <rdfs:label xml:lang="de">Jim Sheridan</rdfs:label>
    <ns8:wasDerivedFrom rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Jim_Sheridan?oldid=491526337"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Dublin_(city)"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/LivingPeople"/>
    <rdfs:comment xml:lang="zh">吉姆·谢里丹 是一名爱尔兰电影导演，曾获得过六项奥斯卡奖提名。他最知名的电影是1993年获得金熊奖的《以父之名》。</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="zh">吉姆·谢里丹</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:birthDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1949-02-06</dbpedia-owl:birthDate>
    <dbpprop:hasPhotoCollection rdf:resource="http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Jim_Sheridan"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="it">Nato a Dublino, fratello dell'autore teatrale Peter Sheridan, riceve un'educazione molto religiosa. Nel 1989 ha diretto Il mio piede sinistro, che è presto diventato un successo e un fenomeno per la critica. Subito è stato seguito da Il campo nel 1990 e Nel nome del padre nel 1993, la riproposizione filmica della vicenda dei quattro di Guildford. Nel 1997 ha diretto The Boxer, che è stato nominato come "miglior film drammatico" ai Golden Globe. Nel 2003 è uscito il semi-autobiografico In America - Il sogno che non c'era. Nel 2005 è uscito il film Get Rich or Die Tryin', sulla vita del rapper 50 Cent. L'ultima pellicola diretta dal regista è Brothers, remake del film danese del 2004 Non desiderare la donna d'altri.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="es">Jim Sheridan es un actor, director, productor y guionista de cine irlandés.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:label xml:lang="en">Jim Sheridan</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pl">Jim Sheridan, irlandzki reżyser, scenarzysta i producent filmowy. Sheridan sławę zyskał serią filmów poświęconych Irlandii i nawiązujących do katolicko - protestanckiego konfliktu w Ulsterze. Debiutował w 1989 filmem Moja lewa stopa, który okazał się artystycznym i kasowym sukcesem. Daniel Day-Lewis, obsadzony w głównej roli kalekiego artysty, za stworzoną kreację Christy’ego Browna otrzymał Oscara. Kolejnym głośnym dziełem Irlandczyka było W imię ojca, ponownie z Day-Lewisem w roli głównej. Film zdobył siedem nominacji do Oscara, w tym dwie dla samego Sheridana (reżyseria, scenariusz adaptowany) oraz nagrodę Złotego Niedźwiedzia w Berlinie. Sheridan, mimo iż od kilku lat pracuje w USA, ceniony jest przede wszystkim za filmy z irlandzkiego okresu. Jego dzieła chrakteryzuje mistrzowskie wyważenie zaangażowania społecznego (politycznego) twórcy i indywidualnego losu jego bohaterów. Reżysera bardziej od moralno - historycznych racji stron wojny domowej w Belfaście interesuje jej wpływ, najczęściej niszczący, na życie zwykłych ludzi.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://data.linkedmdb.org/resource/producer/10740"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/IrishFilmDirectors"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Jim_Sheridan"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="zh">吉姆·谢里丹 是一名爱尔兰电影导演，曾获得过六项奥斯卡奖提名。他最知名的电影是1993年获得金熊奖的《以父之名》。</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Irish_film_producers"/>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:IMDb_name"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://it.dbpedia.org/resource/Jim_Sheridan"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="en">Jim Sheridan (born 6 February 1949) is an Irish film director. A six-time Academy Award nominee, Sheridan is perhaps best known for his films My Left Foot, In the Name of the Father, The Field and In America.</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1949_births"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pt">Jim Sheridan é um diretor de cinema irlandês. Sendo este considerado um dos maiores diretores Europeus da atualidade. Sheridan ganhou fama mundial após o lançamento da obra-prima "Meu Pé Esquerdo".</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Ireland"/>
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Dublin"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://es.dbpedia.org/resource/Jim_Sheridan"/>
    <dbpprop:yearsactive rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1989</dbpprop:yearsactive>
    <dbpprop:shortDescription xml:lang="en">Film director</dbpprop:shortDescription>
    <dbpprop:othername xml:lang="en">Shay</dbpprop:othername>
    <dbpedia-owl:thumbnail rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Jimsher.jpg/200px-Jimsher.jpg"/>
    <foaf:name xml:lang="en">Jim Sheridan</foaf:name>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Jim Sheridan is een Iers filmregisseur en -producent. Hij werd zes keer genomineerd voor een Oscar. Zijn filmproducties staan bekend om hun lange voorbereidingstijd. Sheridan volgde zijn eerste opleiding bij de Christelijke Broeders van Ierland. Hij behaalde een graad aan de Universiteit van Dublin. In 1989 maakte hij de film My Left Foot gebaseerd op de autobiografie van de Ierse invalide schrijver Christy Brown (1932-1981), die alleen zijn linkervoet kon bewegen.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromDuBlin(city)"/>
    <rdfs:label xml:lang="ca">Jim Sheridan</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Ireland"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Irish_film_directors"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://rdf.freebase.com/ns/m.03hy3g"/>
    <dbpprop:name xml:lang="en">Sheridan, Jim</dbpprop:name>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/IrishRacehorseOwnersAndBreeders"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fr">Jim Sheridan est un réalisateur, acteur, producteur et scénariste de cinéma irlandais.</dbpedia-owl:abstract>
    <foaf:depiction rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/39/Jimsher.jpg"/>
    <dbpprop:dateOfBirth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6</dbpprop:dateOfBirth>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.lib.berkeley.edu/MRC/ukbib.html#sheridan"/>
    <foaf:givenName xml:lang="en">Jim</foaf:givenName>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://schema.org/Person"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ja.dbpedia.org/resource/ジム・シェリダン"/>
    <dbpprop:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Dublin"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pl.dbpedia.org/resource/Jim_Sheridan"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="no">Jim Sheridan er en irsk filmregissør som er blitt Oscar-nominert seks ganger. Han er kanskje best kjent for filmene Min venstre fot, I min fars navn og In America.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:placeOfBirth xml:lang="en">Dublin, Ireland</dbpprop:placeOfBirth>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ca">Jim Sheridan (Dublín, 6 de febrer de 1949) és un director de cinema, guionista i productor Irlandès. Sis vegades nominat a l'Oscar, Sheridan va ser inicialment educat pels Germans Cristians Irlandesos i més tard graduat per la Universitat de Dublín. Va emigrar al Canadà i després a Nova York el 1981. El 1979 Jim, o Shay Sheridan escrivia dos obres. La primera, l'òpera d'un captaire irlandès anomenada "The Ha'penny Place", tenia lloc al Project Arts Centre, i la segon, una obra del teatre d'agitprop anomenada "The Last Post", al Connolly Hall. Curiosament, un actor anomenat Jer O'Leary, amic de molts anys i soci polític de Jim, aparegut en aquests dos jocs, passava a aparèixer en petites parts en gairebé totes les pel·lícules de Sheridan. El 1989, dirigí My Left Foot, que es convertia en un èxit de crítica i comercial i guanyaven l'Oscar Daniel Day-Lewis i Brenda Fricker. Va seguir amb The Field el 1990; després amb In the Name of the Father el 1993, una renarració novel·lada del cas del Guildford Four. El 1996 coescrivia Some Mother's Son amb Terry George. The Boxer (amb Daniel Day-Lewis) va ser nominat per a un Globus d'Or a la millor pel·lícula dramàtica el 1997. El 2003, treia el semiautobiogràfic In America, que explica la història d'una família d'immigrants irlandesos que intenten sortir-se'n a Nova York. La pel·lícula rebia ressenyes positives i aconseguia nominacions per Samantha Morton i Djimon Hounsou. Sheridan va dirigir la pel·lícula de 2009 Brothers, protagonitzada per Tobey Maguire i Jake Gyllenhaal, que va ser rodada a Nou Mèxic. També dirigia el thriller Dream House. , que protagonitzen Daniel Craig, Naomi Watts i Rachel Weisz. Sheridan té tres filles, Naomi Sheridan, Kirsten Sheridan i Tess Sheridan, amb qui ha col·laborat, sobretot amb Naomi i Kirsten en el guió cinematogràfic de In America</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Jim Sheridan est un réalisateur, acteur, producteur et scénariste de cinéma irlandais.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Irish_racehorse_owners_and_breeders"/>
    <rdfs:comment xml:lang="pt">Jim Sheridan é um diretor de cinema irlandês. Sendo este considerado um dos maiores diretores Europeus da atualidade. Sheridan ganhou fama mundial após o lançamento da obra-prima "Meu Pé Esquerdo".</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="ca">Jim Sheridan (Dublín, 6 de febrer de 1949) és un director de cinema, guionista i productor Irlandès. Sis vegades nominat a l'Oscar, Sheridan va ser inicialment educat pels Germans Cristians Irlandesos i més tard graduat per la Universitat de Dublín. Va emigrar al Canadà i després a Nova York el 1981. El 1979 Jim, o Shay Sheridan escrivia dos obres.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it">Nato a Dublino, fratello dell'autore teatrale Peter Sheridan, riceve un'educazione molto religiosa. Nel 1989 ha diretto Il mio piede sinistro, che è presto diventato un successo e un fenomeno per la critica. Subito è stato seguito da Il campo nel 1990 e Nel nome del padre nel 1993, la riproposizione filmica della vicenda dei quattro di Guildford. Nel 1997 ha diretto The Boxer, che è stato nominato come "miglior film drammatico" ai Golden Globe.</rdfs:comment>
    <dbpprop:birthDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1949-02-06</dbpprop:birthDate>
    <rdfs:comment xml:lang="de">Jim Sheridan ist ein irischer Filmproduzent, Regisseur und Drehbuchautor. Zu seinen bekanntesten Filmen gehören Im Namen des Vaters und Mein linker Fuß.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="pl">Jim Sheridan, irlandzki reżyser, scenarzysta i producent filmowy. Sheridan sławę zyskał serią filmów poświęconych Irlandii i nawiązujących do katolicko - protestanckiego konfliktu w Ulsterze. Debiutował w 1989 filmem Moja lewa stopa, który okazał się artystycznym i kasowym sukcesem. Daniel Day-Lewis, obsadzony w głównej roli kalekiego artysty, za stworzoną kreację Christy’ego Browna otrzymał Oscara. Kolejnym głośnym dziełem Irlandczyka było W imię ojca, ponownie z Day-Lewisem w roli głównej.</rdfs:comment>
    <dc:description xml:lang="en">Film director</dc:description>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ja">ジム・シェリダン（Jim Sheridan、1949年2月9日 - ）はアイルランド・ダブリン出身の映画監督・脚本家である。</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="sv">Jim Sheridan, född 6 februari 1949 i Dublin, Irland, är en flerfaldigt Oscarsnominerad regissör, manusförfattare och producent. Sheridan långfilmsdebuterade 1989 med Min vänstra fot som nominerades till fem Oscars. Förutom nomineringar för bästa manliga huvudroll, bästa kvinnliga biroll och bästa film nominerades Sheridan för bästa regi och bästa manus efter förlaga.</rdfs:comment>
    <dbpprop:name xml:lang="en">Jim Sheridan</dbpprop:name>
    <dbpprop:occupation xml:lang="en">Film director, screenwriter and producer</dbpprop:occupation>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata"/>
    <dbpprop:id rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">6487</dbpprop:id>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://fr.dbpedia.org/resource/Jim_Sheridan"/>
    <dbpprop:wordnet_type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-actor-noun-1"/>
    <dbpedia-owl:occupation rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Jim_Sheridan__1"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ja">ジム・シェリダン（Jim Sheridan、1949年2月9日 - ）はアイルランド・ダブリン出身の映画監督・脚本家である。</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="nl">Jim Sheridan is een Iers filmregisseur en -producent. Hij werd zes keer genomineerd voor een Oscar. Zijn filmproducties staan bekend om hun lange voorbereidingstijd. Sheridan volgde zijn eerste opleiding bij de Christelijke Broeders van Ierland. Hij behaalde een graad aan de Universiteit van Dublin. In 1989 maakte hij de film My Left Foot gebaseerd op de autobiografie van de Ierse invalide schrijver Christy Brown (1932-1981), die alleen zijn linkervoet kon bewegen. De film bezorgde hoofdrolspeler Daniel Day-Lewis de BAFTA Award voor de beste acteur en Academy Award voor Beste Acteur en tegenspeelster Brenda Fricker de Academy Award voor Beste Vrouwelijke Bijrol voor haar uitbeelding van de schrijvers moeder. In the Name of the Father, gebaseerd op de politieke controverse rond de Guildford Four, werd gelauwerd met zeven Oscarnominaties, waaronder de Academy Award voor Beste Regisseur, maar verzilverde er geen. Wel won de film in 1994 de Gouden Beer op het Filmfestival van Berlijn. De semi-autobiografische film In America uit 2003 vertelt het verhaal van een Ierse immigrantenfamilie die een bestaan wil opbouwen in New York. Het acteerspel van zowel Djimon Hounsou als Samantha Morton was een Oscarnominatie waard, evenals het screenplay, dat Sheridan samen met zijn dochters Naomi en Kirsten had geschreven. Sheridan is getrouwd en heeft drie dochters. Het gezin woonde in New York van 1981 tot 1989, maar verhuisde terug naar Ierland om My Left Foot te filmen. Zijn productiemaatschappij aldaar heet Hell's Kitchen.</dbpedia-owl:abstract>
    <foaf:isPrimaryTopicOf rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Jim_Sheridan"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Jim Sheridan (born 6 February 1949) is an Irish film director. A six-time Academy Award nominee, Sheridan is perhaps best known for his films My Left Foot, In the Name of the Father, The Field and In America.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Agent"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="sv">Jim Sheridan, född 6 februari 1949 i Dublin, Irland, är en flerfaldigt Oscarsnominerad regissör, manusförfattare och producent. Sheridan långfilmsdebuterade 1989 med Min vänstra fot som nominerades till fem Oscars. Förutom nomineringar för bästa manliga huvudroll, bästa kvinnliga biroll och bästa film nominerades Sheridan för bästa regi och bästa manus efter förlaga. Sheridans film I faderns namn från 1993 nominerades till sju Oscars och Sheridan blev återigen nominerad för bästa regi och bästa manus efter förlaga. 2003 blev Sheridan för tredje gången Oscarsnominerad med filmen Drömmarnas land, den här gången för bästa originalmanus.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:birthYear rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">1949-01-01T00:00:00+02:00</dbpedia-owl:birthYear>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pt.dbpedia.org/resource/Jim_Sheridan"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/IrishFilmProduCErs"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
