<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dbpedia-owl="http://dbpedia.org/ontology/"
   xmlns:dbpprop="http://dbpedia.org/property/"
   xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
   xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:ns8="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill">
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://orelfoundation.org/index.php/composers/article/kurt_weill/"/>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ca">Kurt Julian Weill va ser un compositor alemany d'origen jueu, posteriorment nacionalitzat estatunidenc. És principalment conegut per les seues obres per al teatre.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/JewishComposersAndSongwriters"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="sv">Kurt Weill, född 2 mars 1900 i Dessau, Sachsen-Anhalt, Tyskland, död 3 april 1950 i New York City, New York, USA. Tysk tonsättare (från 1943 amerikansk medborgare). Gift med den österrikiskfödda skådespelerskan och sångerskan Lotte Lenya. Weill studerade komposition för Engelbert Humperdinck och Ferruccio Busoni i Berlin. Busoni fick stor betydelse för Weills senare skapande och för hans operaestetik. Redan tidigt, för sina första operaprojekt, samarbetade Weill med betydande tyskspråkiga författare som Georg Kaiser och Yvan Goll. Den komiska enaktsoperan Der Zar lässt sich photographieren med libretto av Kaiser, uruppförd 1928, var en remarkabel publikframgång. Här, liksom redan i Royal Palace (1927, libretto av Goll) arbetar Weill med en stilblandning, som skulle komma att bli hans kännemärke. I båda de nämnda operorna spelar inslag av tango en viktig roll. Den sofistikerade växlingen mellan det dominerande, närmast expressionistiska tonspråket och det populära i tangons form har i dessa operor inte minst dramaturgiska funktioner. Det berömda samarbetet med författaren Bertolt Brecht varade i tre år, 1927–1930, med enstaka gemensamma projekt efteråt. Några av Weills mest kända verk kom till under samarbetet med Brecht, så till exempel den samhällskritiska Tolvskillingsoperan (Die Dreigroschenoper). Detta verk är inte en opera i konventionell mening, utan kallades av upphovsmännen "Stück mit Musik" (skådespel med musik). I Tolvskillingsoperan blandar Weill många olika stilar, från de neobarocka tongångarna i uvertyren till den för tonsättaren karakteristiska kabaré-, jazz- och tangoinspirerade så kallade "Song"-stilen. Även operan Staden Mahagonnys uppgång och fall, kantaten Der Lindberghflug och skoloperan Der Jasager var viktiga resultat av samarbetet med Brecht. Ett av Weills sista verk innan han tvingades lämna Tyskland 1933 på grund av det nationalsocialistiska hotet var den storskaliga, tragiska operan Die Bürgschaft med ett samhällskritiskt libretto av den kände scenografen Caspar Neher. I fransk exil 1933-1935 skrev Weill bland annat sin andra symfoni och återupptog tillfälligt samarbetet med Brecht i den "sjungna baletten" Die sieben Todsünden, men komponerade också en påtagligt "fransk" musik till Jacques Devals skådespel Marie Galante. Efter två år i Frankrike flyttade Weill 1935 till USA där han var fortsatt verksam med att komponera musikaler, operett- och filmmusik men även operan Street Scene liksom solosånger, bland annat till texter av Walt Whitman. Till skillnad från sin forne samarbetspartner Brecht, som i mycket hög utsträckning var beroende av språket, och i synnerhet det tyska språket som arbetsredskap, och många andra europeiska intellektuella som flytt till USA, var Weill mycket angelägen om att assimilera sig och bli accepterad som amerikan. När en amerikansk tidning - utan någon som helst pejorativ avsikt - kallade honom "German composer" (tysk kompositör), protesterade Weill i ett särskilt genmäle. Flera av Weills verk från USA-tiden, tydligast Street Scene visar på Weills ambition att åstadkomma en "American Opera", något han själv i flera artiklar beskriver som en syntes mellan den amerikanska musikalen och den traditionella europeiska operan. Weill var sedan 1926 gift med skådespelerskan och sångerskan Lotte Lenya, en framstående uttolkare och propagandist för hans verk. Efter skilsmässan 1933 gifte paret om sig 1937. Än idag lever en viss påverkan av Weills musik kvar. Till hans stora beundrare räknas bland många andra Bob Dylan.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/AmericanMusicalTheatreComposers"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.esm.rochester.edu/sibley/specialc/findaids/display.php?id=115"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://el.dbpedia.org/resource/Κουρτ_Βάιλ"/>
    <rdfs:comment xml:lang="cs">Kurt Julian Weill byl významný německý hudební skladatel působící od 20. let 20. století až do své smrti. Byl také skvělým hudebním učitelem a dirigentem.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromDessau-Ro%C3%9Flau"/>
    <foaf:isPrimaryTopicOf rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Kurt_Weill"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="es">Kurt Julian Weill fue un compositor alemán.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="ja">クルト・ユリアン・ヴァイル(Kurt Julian Weill、英語風にカート・ワイルと表記することもある、1900年3月2日 - 1950年4月3日）は、1920年代から生涯にわたって活躍しつづけたドイツの作曲家である。彼は、自身のコンサート用の作品の作曲をしつつ、演劇やオペラ・ミュージカルの作曲へ同等の力を注ぎ、多くの作品を残した。特にベルトルト・ブレヒトが台本に協力した『三文オペラ』で知られる。妻は女優ロッテ・レーニャ。</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/AmericanMusiciansOfGermanDescent"/>
    <dbpedia-owl:deathDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1950-04-03</dbpedia-owl:deathDate>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fr">Kurt Weill est un compositeur allemand né à Dessau le 2 mars 1900 et mort à New York le 3 avril 1950. Sa musique, considérée par les nazis comme « dégénérée », lui vaudra de voir ses partitions brûlées. Ses origines juives et ses sympathies pour le communisme font qu'il est contraint de quitter l'Allemagne en 1933 avec Lotte Lenya qu'il avait épousée en 1927 et qu'il ré-épousera en 1937 après un divorce en 1933. Il séjourne à Paris où il compose Les Sept Péchés capitaux (Die sieben Todsünden) sur un texte de Brecht pour le Théâtre des Champs-Élysées et termine sa Seconde symphonie avant de se rendre aux États-Unis en 1935.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:IMDb_name"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1900_births"/>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Kurt Weill est un compositeur allemand né à Dessau le 2 mars 1900 et mort à New York le 3 avril 1950. Sa musique, considérée par les nazis comme « dégénérée », lui vaudra de voir ses partitions brûlées. Ses origines juives et ses sympathies pour le communisme font qu'il est contraint de quitter l'Allemagne en 1933 avec Lotte Lenya qu'il avait épousée en 1927 et qu'il ré-épousera en 1937 après un divorce en 1933.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Anhalt"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fi">Kurt Julian Weill oli saksanjuutalainen säveltäjä. Kurt Weill kasvoi uskonnollisessa juutalaisperheessä Dessaun juutalaiskaupunginosassa, jossa hänen isänsä Albert Weill (1867–1950) oli kanttorina. Hän alkoi pianotunnit 12-vuotiaana ja kirjoitti samoihin aikoihin ensimmäiset sävellyksensä. Hänen ensimmäinen säilynyt sävellyksensä on vuodelta 1913 ja nimeltään Mi Addir. Jewish Wedding Song. Vuonna 1915 Weill alkoi opiskella Albert Bingin johdolla. Hän opetti nuorukaiselle pianonsoittoa, sävellystä, musiikin teoriaa ja johtamista. Weill esiintyi pianistina ensimmäisen kerran vuonna 1915. Seuraavina vuosina hän sävelsi useita lauluja eri runoilijoiden, kuten Joseph von Eichendorffin, Arno Holzin ja Anna Ritterin, runoihin. Hänen tunnetuin teoksensa on Bertolt Brechtin kanssa vuonna 1928 yhteistyössä valmistunut Kolmen pennin ooppera (alkup. Die Dreigroschenoper, 1954) joka perustuu Kerjäläisoopperaan. Hitlerin noustua valtaan 1933 hän lähti Saksasta Ranskaan, josta jatkoi 1935 Yhdysvaltoihin ja eli siellä lopun elämäänsä. Kurt Weill on ollut korkealle arvostettu säveltäjä myöhempien polvien muusikoiden parissa. Muun muassa rockyhtye The Doors on levyttänyt tunnetun version Alabama Songista ensialbumillaan The Doors. Muita tunnettuja Weillin laulujen tulkintoja ovat esimerkiksi Louis Armstrongin Mack the Knife ja Nina Simonen Pirate Jenny. Kurt Weillin vaimo oli laulaja ja näyttelijä Lotte Lenya.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="it"></dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pl.dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <rdfs:comment xml:lang="fi">Kurt Julian Weill oli saksanjuutalainen säveltäjä. Kurt Weill kasvoi uskonnollisessa juutalaisperheessä Dessaun juutalaiskaupunginosassa, jossa hänen isänsä Albert Weill (1867–1950) oli kanttorina. Hän alkoi pianotunnit 12-vuotiaana ja kirjoitti samoihin aikoihin ensimmäiset sävellyksensä. Hänen ensimmäinen säilynyt sävellyksensä on vuodelta 1913 ja nimeltään Mi Addir. Jewish Wedding Song. Vuonna 1915 Weill alkoi opiskella Albert Bingin johdolla.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:thumbnail rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Bundesarchiv_Bild_146-2005-0119,_Kurt_Weill.jpg/200px-Bundesarchiv_Bild_146-2005-0119,_Kurt_Weill.jpg"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_classical_musicians"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://cs.dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="en">Kurt Julian Weill (March 2, 1900 – April 3, 1950) was a German-Jewish composer, active from the 1920s, and in his later years in the United States. He was a leading composer for the stage who was best known for his fruitful collaborations with Bertolt Brecht. With Brecht, he developed productions such as his most well known work The Threepenny Opera, a Marxist critique of capitalism, which included the ballad "Mack the Knife". Weill was a socialist who held the ideal of writing music that served a socially useful purpose. He also wrote a number of works for the concert hall, as well as several Judaism-themed pieces.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/GermanComposers"/>
    <rdfs:comment xml:lang="pl">Kurt Julian Weill – niemiecki kompozytor, od 1935 mieszkający na stałe w Stanach Zjednoczonych. Jego najsłynniejsze dzieło to musical Opera za trzy grosze, do którego libretto napisał Bertolt Brecht.</rdfs:comment>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://sw.cyc.com/concept/Mx4rdXaYMCdeQdiQWbntXPN9xQ"/>
    <dbpprop:dateOfDeath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1950-04-03</dbpprop:dateOfDeath>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:German_socialists"/>
    <foaf:givenName xml:lang="en">Kurt</foaf:givenName>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:German_Jews_who_emigrated_to_the_United_States_to_escape_Nazism"/>
    <dbpprop:name xml:lang="en">Kurt Weill</dbpprop:name>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.kwf.org/"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.schott-musik.de/artist/show,20215.html"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://es.dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <rdfs:comment xml:lang="pt">Kurt Weill foi um compositor alemão, autor de numerosas canções e da Ópera dos Três Vintens, transposição da Ópera dos Mendigos de Pepusch. Kurt Julian Weill nasceu numa família judaica muito religiosa, e mostrou talento musical desde tenra idade. Estudou composição musical no Conservatório de Berlim com Ferruccio Busoni.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Opera_composers"/>
    <rdfs:comment xml:lang="es">Kurt Julian Weill fue un compositor alemán.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:German_musical_theatre_composers"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_classical_composers"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://fr.dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ko">쿠르트 바일은 독일 출신 미국 작곡가이다. 베를린에서 훔퍼딩크, 부소니 등에게 사사하였다. 1926년 &lt;중심인물&gt;을 초연하고 혁신적인 오페라 작곡가로서 인정받게 되었다. 그 후 재즈의 영향을 받아 그 수법을 채용해서 대중적인 가극을 작곡하였다. 특히 1928년의 &lt;서푼짜리 오페라&gt;로 세계적으로 알려지게 되었다. 1933년, 유대계였기 때문에 나치에 의해 추방당해 프랑스로 망명하였고, 1935년엔 영국을 거쳐서 미국으로 건너가 정주하였다. 도미 후로는 뮤지컬과 영화음악 작곡도 했다. 극음악 외에 협주곡·실내악곡 등의 작품도 남겼다.</rdfs:comment>
    <dbpprop:placeOfDeath xml:lang="en">New York City</dbpprop:placeOfDeath>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ja.dbpedia.org/resource/クルト・ワイル"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ru">Курт Юлиан Вайль — немецкий композитор, автор музыки в «Трёхгрошовой опере».</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="zh">寇特·威爾</rdfs:label>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Songwriters_Hall_of_Fame_inductees"/>
    <dc:description xml:lang="en">German American composer</dc:description>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/JewishClassicalMusicians"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="nl">Kurt Julian Weill was een Duits-Amerikaans componist.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="de">Kurt Julian Weill war ein deutscher Komponist, der aus einer jüdischen Familie stammte, 1933 nach der Machtübernahme durch den Nationalsozialismus flüchtete und, nachdem er 1935 in die USA emigriert war, deren Staatsbürgerschaft annahm. Er bezeichnete sich danach als amerikanischer Komponist.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pt">Kurt Weill foi um compositor alemão, autor de numerosas canções e da Ópera dos Três Vintens, transposição da Ópera dos Mendigos de Pepusch. Kurt Julian Weill nasceu numa família judaica muito religiosa, e mostrou talento musical desde tenra idade. Estudou composição musical no Conservatório de Berlim com Ferruccio Busoni. Colaborou com Bertolt Brecht em finais da década de 1920 na produção e criação de óperas e musicais, como Aufstieg und Fall der Stadt Mahagonny (Ascensão e Queda da Cidade de Mahagonny), Die Dreigroschenoper (A Ópera dos Três Vintens) e (Die sieben Todsünden) Os Sete Pecados Mortais</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.laco.org/performances/120/?program=1"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Rockland_County,_New_York"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/AmericanComposers"/>
    <dbpprop:shortDescription xml:lang="en">German American composer</dbpprop:shortDescription>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Tony_Award_winners"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pl">Kurt Julian Weill – niemiecki kompozytor, od 1935 mieszkający na stałe w Stanach Zjednoczonych. Jego najsłynniejsze dzieło to musical Opera za trzy grosze, do którego libretto napisał Bertolt Brecht.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pt.dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://it.dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpprop:name xml:lang="en">Weill, Kurt</dbpprop:name>
    <rdfs:label xml:lang="ca">Kurt Weill</rdfs:label>
    <dbpprop:hasPhotoCollection rdf:resource="http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Kurt_Weill"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:German_Jews"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://rdf.freebase.com/ns/m.0dgy6"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/20th-centuryClassicalComposers"/>
    <dbpprop:alternativeNames xml:lang="en">Weill, Kurt Julian</dbpprop:alternativeNames>
    <dbpedia-owl:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/New_York_City"/>
    <rdfs:comment xml:lang="hu">Kurt Weill német zeneszerző.</rdfs:comment>
    <dbpprop:id rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">7112</dbpprop:id>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1950_deaths"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Dessau-Ro%C3%9Flau"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Kurt Julian Weill (March 2, 1900 – April 3, 1950) was a German-Jewish composer, active from the 1920s, and in his later years in the United States. He was a leading composer for the stage who was best known for his fruitful collaborations with Bertolt Brecht. With Brecht, he developed productions such as his most well known work The Threepenny Opera, a Marxist critique of capitalism, which included the ballad "Mack the Knife".</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="sv">Kurt Weill, född 2 mars 1900 i Dessau, Sachsen-Anhalt, Tyskland, död 3 april 1950 i New York City, New York, USA. Tysk tonsättare (från 1943 amerikansk medborgare). Gift med den österrikiskfödda skådespelerskan och sångerskan Lotte Lenya. Weill studerade komposition för Engelbert Humperdinck och Ferruccio Busoni i Berlin. Busoni fick stor betydelse för Weills senare skapande och för hans operaestetik.</rdfs:comment>
    <foaf:surname xml:lang="en">Weill</foaf:surname>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ko.dbpedia.org/resource/쿠르트_바일"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_composers_and_songwriters"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ko">쿠르트 바일은 독일 출신 미국 작곡가이다. 베를린에서 훔퍼딩크, 부소니 등에게 사사하였다. 1926년 &lt;중심인물&gt;을 초연하고 혁신적인 오페라 작곡가로서 인정받게 되었다. 그 후 재즈의 영향을 받아 그 수법을 채용해서 대중적인 가극을 작곡하였다. 특히 1928년의 &lt;서푼짜리 오페라&gt;로 세계적으로 알려지게 되었다. 1933년, 유대계였기 때문에 나치에 의해 추방당해 프랑스로 망명하였고, 1935년엔 영국을 거쳐서 미국으로 건너가 정주하였다. 도미 후로는 뮤지컬과 영화음악 작곡도 했다. 극음악 외에 협주곡·실내악곡 등의 작품도 남겼다.</dbpedia-owl:abstract>
    <foaf:name xml:lang="en">Kurt Weill</foaf:name>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/PeopleFromAnhalt"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ru">Курт Юлиан Вайль — немецкий композитор, автор музыки в «Трёхгрошовой опере».</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ru.dbpedia.org/resource/Вайль,_Курт"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/OperaComposers"/>
    <dbpedia-owl:individualisedPnd xml:lang="de">118630202</dbpedia-owl:individualisedPnd>
    <dbpprop:dateOfBirth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1900-03-02</dbpprop:dateOfBirth>
    <rdfs:comment xml:lang="ca">Kurt Julian Weill va ser un compositor alemany d'origen jueu, posteriorment nacionalitzat estatunidenc. És principalment conegut per les seues obres per al teatre.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Kurt Julian Weill was een Duits-Amerikaans componist.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="zh">寇特·尤利安·威爾（德语：Kurt Julian Weill，1900年3月2日－1950年4月3日），是德國（晚年歸化美國籍）作曲家，自1920年代起活躍至過世。他是劇院的首席作曲家，並替音樂廳創作了許多作品。</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:German_composers"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="no">Kurt Julian Weill var en tysk komponist som var aktiv fra 1920-tallet frem til sin død. Han var en ledende komponist for teateret, men skrev også konsertmusikk.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:label xml:lang="en">Kurt Weill</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="cs">Kurt Julian Weill byl významný německý hudební skladatel působící od 20. let 20. století až do své smrti. Byl také skvělým hudebním učitelem a dirigentem.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ja">クルト・ユリアン・ヴァイル(Kurt Julian Weill、英語風にカート・ワイルと表記することもある、1900年3月2日 - 1950年4月3日）は、1920年代から生涯にわたって活躍しつづけたドイツの作曲家である。彼は、自身のコンサート用の作品の作曲をしつつ、演劇やオペラ・ミュージカルの作曲へ同等の力を注ぎ、多くの作品を残した。特にベルトルト・ブレヒトが台本に協力した『三文オペラ』で知られる。妻は女優ロッテ・レーニャ。</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/GermanMusicalTheatreComposers"/>
    <rdfs:label xml:lang="de">Kurt Weill</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://drs.library.yale.edu:8083/saxon/SaxonServlet?style=http://drs.library.yale.edu:8083/saxon/EAD/yul.ead2002.xhtml.xsl&amp;source=http://drs.library.yale.edu:8083/fedora/get/music:mss.0030/EAD&amp;query=weill&amp;filter=&amp;hitPageStart=1"/>
    <foaf:depiction rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/05/Bundesarchiv_Bild_146-2005-0119,_Kurt_Weill.jpg"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:American_musical_theatre_composers"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:American_musicians_of_German_descent"/>
    <rdfs:comment xml:lang="no">Kurt Julian Weill var en tysk komponist som var aktiv fra 1920-tallet frem til sin død. Han var en ledende komponist for teateret, men skrev også konsertmusikk.</rdfs:comment>
    <dbpprop:id rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">918044</dbpprop:id>
    <rdfs:label xml:lang="cs">Kurt Weill</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="it"></rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="hu">Kurt Weill német zeneszerző.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:birthDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1900-03-02</dbpedia-owl:birthDate>
    <ns8:wasDerivedFrom rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Kurt_Weill?oldid=492946337"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://zitgist.com/music/artist/0e738f68-783c-4a6a-80ae-4f7500861060"/>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:IBDB_name"/>
    <rdfs:comment xml:lang="de">Kurt Julian Weill war ein deutscher Komponist, der aus einer jüdischen Familie stammte, 1933 nach der Machtübernahme durch den Nationalsozialismus flüchtete und, nachdem er 1935 in die USA emigriert war, deren Staatsbürgerschaft annahm. Er bezeichnete sich danach als amerikanischer Komponist.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/ModernistComposers"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="zh">寇特·尤利安·威爾（德语：Kurt Julian Weill，1900年3月2日－1950年4月3日），是德國（晚年歸化美國籍）作曲家，自1920年代起活躍至過世。他是劇院的首席作曲家，並替音樂廳創作了許多作品。</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:American_composers"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Nearness_of_You:_The_Ballad_Book">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/A_Time_for_Love_(Arturo_Sandoval_album)">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Allow_Us_to_Be_Frank">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/The_Threepenny_Opera_(1931_film)">
    <dbpedia-owl:musicComposer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpprop:music rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Lotte_Lenya">
    <dbpedia-owl:spouse rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpprop:spouse rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Lady_in_the_Dark">
    <dbpprop:music rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpedia-owl:musicBy rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Duets_II_(Tony_Bennett_album)">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/20th_Century_Blues_(Marianne_Faithfull_album)">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Alabama_Song">
    <dbpprop:composer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpedia-owl:composer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/One_Touch_of_Venus">
    <dbpprop:music rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpedia-owl:musicBy rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Punishing_Kiss">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Where_Do_We_Go_from_Here%3F_(film)">
    <dbpedia-owl:musicComposer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpprop:music rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://data.nytimes.com/64454480426139036333">
    <owl:sameAs rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Stardust_(Willie_Nelson_album)">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Hollywood_(Michael_Bubl%C3%A9_song)">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/September_Affair">
    <dbpedia-owl:musicComposer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/A_Chrestomathy">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Scott:_Scott_Walker_Sings_Songs_from_his_TV_Series">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/You_and_Me_(1938_film)">
    <dbpedia-owl:musicComposer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpprop:music rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/The_Threepenny_Opera">
    <dbpedia-owl:musicBy rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpprop:music rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Julian_Weill">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Happy_End_(musical)">
    <dbpprop:music rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpedia-owl:musicBy rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/The_Music_of_Smash">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Wish_Me_Luck">
    <dbpedia-owl:openingTheme rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/It's_Time_(Michael_Bubl%C3%A9_album)">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/BaBalu">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Love_Life_(musical)">
    <dbpprop:music rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpedia-owl:musicBy rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Knickerbocker_Holiday">
    <dbpedia-owl:musicBy rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpprop:music rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Kurt">
    <dbpedia-owl:wikiPageDisambiguates rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Johnny_Johnson_(musical)">
    <dbpedia-owl:musicBy rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpprop:music rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/The_Columbia_Years_1943%E2%80%931952:_The_V-Discs">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://mpii.de/yago/resource/Kurt_Weill">
    <owl:sameAs rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Soul_on_Top">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weil">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/The_Parkdale_Revolutionary_Orchestra">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/A_Kurt_Weill_Cabaret">
    <dbpedia-owl:musicBy rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpprop:music rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpedia-owl:basedOn rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Mack_the_Knife">
    <dbpedia-owl:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/The_Firebrand_of_Florence">
    <dbpprop:music rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpedia-owl:musicBy rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Mack_the_Knife__Mack_the_Knife__1">
    <dbpedia-owl:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Lost_in_the_Stars_(film)">
    <dbpedia-owl:musicComposer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpprop:music rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/LoveMusik">
    <dbpedia-owl:musicBy rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpprop:music rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpedia-owl:basedOn rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Mack_the_Knife_(film)">
    <dbpedia-owl:musicComposer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Alternative_(album)">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/One_Touch_of_Venus_(film)">
    <dbpprop:music rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpedia-owl:musicComposer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://en.wikipedia.org/wiki/Kurt_Weill">
    <foaf:primaryTopic rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/'S_Wonderful_(album)">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Lost_in_the_Stars">
    <dbpprop:music rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpedia-owl:musicBy rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Pulitzer_Prize_Playhouse">
    <dbpprop:composer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
    <dbpedia-owl:composer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/120_Tage">
    <dbpprop:music rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Swing_When_You're_Winning">
    <dbpprop:writer rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Kurt_Weill"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
