<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dbpedia-owl="http://dbpedia.org/ontology/"
   xmlns:dbpprop="http://dbpedia.org/property/"
   xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:ns7="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Marcus_Valerius_Messalla_Corvinus">
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:64_BC_births"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pl.dbpedia.org/resource/Marek_Waleriusz_Messala_Korwinus"/>
    <dbpprop:years rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">31</dbpprop:years>
    <rdfs:label xml:lang="en">Marcus Valerius Messalla Corvinus</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ca">Marc Valeri Messal·la Corví (Marcus Valerius M. F. M. N. Messalla Corvinus) fou un magistrat, escriptor i orador romà fill de Marc Valeri Messal·la (cònsol 53 aC) (Marcus Valerius Messalla). Va néixer segons Eusebi el 59 aC però probablement és un error i va néixer alguns anys abans potser el 69 aC. Es va educar a Atenes on fou amic d'Horaci i Bíbul. Abans de la formació del triumvirat posterior a la mort de Juli Cèsar va tornar a Itàlia i es va decantar pel partit senatorial i especialment el seu cap Cassi. Messal·la fou proscrit però absolt al haver pogut demostrat que era absent de Roma el 44 aC. Llavors se'n va anar a Àsia amb Cassi i fou el tercer en comandament de l'exèrcit republicà. A la batalla de Filips va destruir el campament d'Octavi i va estar a punt de fer-lo presoner. Morts Brut i Cassi, Messal·la amb els seus seguidors es va refugiar a l'illa de Tasos i va negociar un arranjament honorable amb Marc Antoni al que fou fidel fins que la influència de Cleòpatra va anunciar la seva caiguda i llavors es va passar a Octavi i el va servir a Sicília el 36 aC i després als Alps contra els salassis (una tribu muntanyenca) i a Àccium. Marc Antoni fou deposat com a cònsol el 31 aC per un decret del senat i Messal·la fou nomenat al seu lloc. Va lluitar llavors contra els seguidors d'Antoni a Síria als que va derrotar a Dafne i va exterminar tot i haver donat garanties de vida i llibertat. El 28 i 27 aC fou procònsol a Aquitània i va reduir la província, per la qual cosa va obtenir els honors del triomf. Probablement després fou prefecte en algun lloc d'Àsia. El 27 aC durant els disturbis als comicis, fou per un dies "Guardià de la ciutat" un antic ofici restaurat efímerament per August, però que va renunciar al cap de poc ja que considerava les funcions contraries a la llei (incivilem potestatem quasi nescius imperandi). Poc després es va retirar de la vida pública excepte el càrrec d'àugur pel que havia estat nomenat especialment per August ja que no hi havia cap vacant al col·legi. Dos anys abans de morir la seva memòria va fallar i no recordava ni el seu nom. Va morir entre el 3 aC i el 3 dC. Va deixar com a mínim dos fills: Aureli Cotta Messal·lí i Marc Valeri Messal·lí. El seu germà fou Gel·li Publícola. Fou un literat i orador destacat, patró de les arts. Va escriure sobre història (uns comentaris sobre els afers civils després de l'assassinat de Cèsar), poesia i gramàtica. Al final de la seva va començar una obra genealògica anomenada De Romanis Familiis. Els seus poemes eren ocasionals i de caràcter llicenciós. Va escriure també diversos tractats de gramàtica especialment sobre l'ús de les lletres soles, sota els títols "Liber de S. Litera" i "Liber de involute Dictis". Com orador es conserven els següents discursos: Contra Aufidiam Pro Liburnia Pro Pythodoro Contra Antonii Literas De Antonii Statuis</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Urban_prefects_of_Rome"/>
    <rdfs:comment xml:lang="de">Marcus Valerius Messalla Corvinus war ein römischer General, Autor, Literatur- und Kunstmäzen. Er wurde zeitweise zusammen mit Horaz und dem jüngeren Cicero in Athen erzogen. 42 v. Chr. wurde er geächtet, jedoch gelang es ihm, ins Feldlager von Brutus und Cassius zu entkommen. Nach der Schlacht von Philippi (42 v. Chr. ) ging er zunächst zu Marcus Antonius über, später dann zu Octavian, dem späteren Kaiser Augustus. Auf Sizilien kämpfte er 36 v. Chr. gegen Sextus Pompeius. 33/32 v. Chr.</rdfs:comment>
    <dbpprop:years xml:lang="en">with Imperator Caesar Augustus</dbpprop:years>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Valerii"/>
    <ns7:wasDerivedFrom rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Marcus_Valerius_Messalla_Corvinus?oldid=495510445"/>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Julio-Claudian_dynasty"/>
    <rdfs:comment xml:lang="sv">Marcus Valerius Messalla Corvinus, född 64 f. Kr. , död 8 e. Kr. , romersk militär och statsman. Messalla Corvinus var en av Octavianus mest framgångsrika militärer; han förblev emellertid principellt republikan. Han var högt bildad, en framstående orator och författade memoarer samt främjade konst och litteratur.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="es">Marco Valerio Mesala Corvino fue un general y político romano además de ser autor y patrón de literatura y arte como creador del llamado Círculo de Mesala.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:8_deaths"/>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Marcus Valerius Messalla Corvinus est homme de haute naissance et un orateur célèbre qui fut l'élève de Cicéron. Lors des proscriptions de 43 av. J. -C. , il s’enfuit auprès de Brutus et Cassius. Ses parents ayant pu prouver qu’il n’était pas à Rome lors de l’assassinat de Jules César, un décret l’amnistia, dont il ne voulut pas profiter. Après la défaite de Philippes, les troupes de Cassius et de Brutus voulurent le mettre à leur tête.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="ca">Marc Valeri Messal·la Corví (Marcus Valerius M. F. M. N. Messalla Corvinus) fou un magistrat, escriptor i orador romà fill de Marc Valeri Messal·la (cònsol 53 aC) (Marcus Valerius Messalla). Va néixer segons Eusebi el 59 aC però probablement és un error i va néixer alguns anys abans potser el 69 aC. Es va educar a Atenes on fou amic d'Horaci i Bíbul.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fr">Marcus Valerius Messalla Corvinus est homme de haute naissance et un orateur célèbre qui fut l'élève de Cicéron. Lors des proscriptions de 43 av. J. -C. , il s’enfuit auprès de Brutus et Cassius. Ses parents ayant pu prouver qu’il n’était pas à Rome lors de l’assassinat de Jules César, un décret l’amnistia, dont il ne voulut pas profiter. Après la défaite de Philippes, les troupes de Cassius et de Brutus voulurent le mettre à leur tête. Il refusa, leur conseilla de se rallier à Antoine et lui-même le rejoignit. Il lui resta fidèle jusqu’au jour où il lui reprocha sa conduite avec Cléopâtre. Il embrassa alors le parti d’Octave qui le fit nommer consul à la place d’Antoine (-32/-31) Après la bataille d'Actium, où il commandait une flotte, il reçut le commandement des Gaules où des défections avaient éclaté. Suite aux succès qu’il obtint dans cette province, il eut droit aux honneurs du triomphe en 27 av. J. -C. Il crée en 30 av. J. -C. un cercle d'écrivains et de gens de bonnes familles : Tibulle, Aemilius Macer, Valgius Rufus, Cornelius Severus, son beau-frère Servius Sulpicius, la fille de ce dernier, Sulpicia. Il part en campagne en Aquitaine puis en Orient où il doit se séparer de son ami Tibulle malade, membre de son état-major. Il est l’auteur de discours, de poésies légères, de Mémoires et d’un traité sur les haruspices. Il est le père de Marcus Valerius Messalla Messallinus, consul en 3 av. J. -C.</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1st-century_Romans"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Marcus Valerius Messalla Corvinus was a Roman general, author and patron of literature and art.</rdfs:comment>
    <dbpprop:title xml:lang="en">Consul of the Roman Republic</dbpprop:title>
    <dbpedia-owl:thumbnail rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Warsaw4tm.jpg/200px-Warsaw4tm.jpg"/>
    <rdfs:label xml:lang="de">Marcus Valerius Messalla Corvinus</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pl">Marcus Valerius Messala Corvinus – polityk rzymski, mówca i mecenas literatów. Urodzony ok. 70-60 p.n.e. ; syn Marka Waleriusza Messali Nigra konsula w 61 p.n.e.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Marcus_Valerius_Messalla_Corvinus"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="sv">Marcus Valerius Messalla Corvinus, född 64 f. Kr. , död 8 e. Kr. , romersk militär och statsman. Messalla Corvinus var en av Octavianus mest framgångsrika militärer; han förblev emellertid principellt republikan. Han var högt bildad, en framstående orator och författade memoarer samt främjade konst och litteratur.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:after xml:lang="en">Imperator Caesar Augustus and Marcus Licinius Crassus</dbpprop:after>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://rdf.freebase.com/ns/m.01m1w_"/>
    <dbpprop:before xml:lang="en">Gnaeus Domitius Ahenobarbus and Gaius Sosius</dbpprop:before>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="en">Marcus Valerius Messalla Corvinus was a Roman general, author and patron of literature and art.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="de">Marcus Valerius Messalla Corvinus war ein römischer General, Autor, Literatur- und Kunstmäzen. Er wurde zeitweise zusammen mit Horaz und dem jüngeren Cicero in Athen erzogen. 42 v. Chr. wurde er geächtet, jedoch gelang es ihm, ins Feldlager von Brutus und Cassius zu entkommen. Nach der Schlacht von Philippi (42 v. Chr. ) ging er zunächst zu Marcus Antonius über, später dann zu Octavian, dem späteren Kaiser Augustus. Auf Sizilien kämpfte er 36 v. Chr. gegen Sextus Pompeius. 33/32 v. Chr. stellte er sich auf die Seite Octavians und verfasste Pamphlete gegen seinen ehemaligen Freund Antonius. 31 v. Chr. – Messalla war anstelle von Marcus Antonius zum Konsul ernannt worden – nahm er an der Schlacht von Actium teil. Später war er Befehlshaber im Osten und unterdrückte später als Statthalter von Gallien eine Revolte der Aquitanier, wofür er im Jahr 27 v. Chr. mit einem Triumphzug geehrt wurde. Messalla soll stolz darauf gewesen sein, bis 42 v. Chr. auf der Seite der Republikaner gekämpft zu haben. Dies brachte ihn freilich auch einigen Respekt bei republikanisch gesinnten Standesgenossen ein; es hinderte ihn jedoch nicht, im Jahre 2 v. Chr. für Augustus den Titel pater patriae zu beantragen. Ronald Syme charakterisierte ihn denn auch als aristokratischen Opportunisten, der sich ganz nach dem neuen Regime richtete, anders als etwa Gaius Asinius Pollio. Messalla trat zwar (wohl 26 v. Chr. ) bereits nach sechs Tagen Amtszeit als praefectus urbi (Stadtpräfekt) zurück, angeblich, weil es seiner Ansicht von Rechtsstaatlichkeit widersprach. Möglich ist aber auch, dass Messalla damals keine Möglichkeit sah, seine Position politisch für sich zu nutzen und es daher übereilt aufgab. Sicherlich profitierte Messalla jedenfalls insgesamt von den neuen politischen Verhältnissen. Messalla ließ die Straße zwischen Tusculum und Alba wiederherstellen, und viele gut aussehende Gebäude waren auf seine Initiative zurückzuführen. Sein Einfluss auf die Literatur, die er nach Art des Maecenas förderte, war beträchtlich, und die Gruppe von Schriftstellern, die er um sich versammelte, darunter Albius Tibullus, Lygdamus und die Dichterin Sulpicia (seine Nichte), wurde Messalla-Kreis genannt. Mit Horaz und Tibullus war er eng befreundet, Ovid drückt ihm seine Dankbarkeit aus als erstem, der seine Arbeit bemerkt und gefördert habe. Die zwei Lobschriften eines unbekannten Autors (eine davon wurde zwischen den Gedichten Tibullus’ als iv. 1 gedruckt, die andere ist im Catalepton enthalten, einer Sammlung kleiner Gedichte, die Vergil zugeschrieben wird) kennzeichnen die Hochachtung, die ihm entgegengebracht wurde. Messalla selbst war der Autor verschiedener Werke, die alle verloren gegangen sind. Darunter waren Erinnerungen aus dem Bürgerkrieg nach dem Tod Caesars, die von Sueton und Plutarch benutzt wurden, ferner ländliche Gedichte in Griechisch, Übersetzungen griechischer Reden, satirische und erotische Verse sowie Essays über grammatische Details. Als Redner folgte er mehr Cicero als der attisierenden Schule, jedoch war sein Stil affektiert und künstlich. Dennoch betrachteten ihn spätere Kritiker als über Cicero stehend, Tiberius nahm ihn hierin zum Vorbild. Die unter Messallas Namen 1532 zum ersten Male im Druck erschienene kleine Schrift De progenie Augusti Caesaris ist ein Produkt des 15. Jhs.</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Ancient_Roman_generals"/>
    <rdfs:label xml:lang="ca">Marc Valeri Messal·la Corví</rdfs:label>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Patrons_of_literature"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://it.dbpedia.org/resource/Marco_Valerio_Messalla_Corvino"/>
    <foaf:isPrimaryTopicOf rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Marcus_Valerius_Messalla_Corvinus"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="it"></dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://books.google.co.uk/books?id=fj8oQ4lzteIC&amp;pg=PA241&amp;lpg=PA241&amp;dq=Lucius+Vipstanus+Gallus&amp;source=bl&amp;ots=um6GLxrZnm&amp;sig=iRI5QonlA_X66gPHix1COkegpw4&amp;hl=en&amp;ei=ND4FTPKND6WI4gb_vqnfDg&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=7&amp;ved=0CC4Q6AEwBg#v=onepage&amp;q=Lucius%20Vipstanus%20Gallus&amp;f=false"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ja">マルクス・ウァレリウス・メッサッラ・コルウィヌス（ラテン語: Marcus Valerius Messalla Corvinus, 紀元前64年 - 8年）は、共和政ローマ末期の人物。紀元前31年にコンスルを務めた。 若い頃、ホラティウスと若い小キケロとともにアテネに遊学する。根っからの共和主義者であったが、自らの信条を語りすぎることはなかったので、オクタウィアヌスとの対立は避けることができた。 紀元前43年の大粛清で彼もまた処罰者の対象となったが、逃亡に成功、マルクス・ユニウス・ブルトゥスとガイウス・カッシウス・ロンギヌスのもとに走った。しかしピリッピの戦いで両名とも戦死すると、今度はマルクス・アントニウスのもとへ行く。しかし途中でオクタウィアヌスを支持する事になる。紀元前31年に今やローマと敵対したアントニウスの代わりにコンスルに選ばれ、そしてアクティウムの海戦に従軍、この戦いでの功績により紀元前27年に凱旋式の敢行を許された。 彼はまたローマ皇帝となったオクタウィアヌスに「国家の父」の称号を授けられるべきだと身上した。しかしながら、それは本来彼の政治的信条とは相容れないものだったので、その後たった6日間の任期で市制長官の地位を辞した。 その後、公共建築物の建造、街道の修復などに率先して進める。そして文学でも彼の影響は大きく、ガイウス・マエケナスの影響で、自らの文学サロンを催した。その中にはティブッルス、オウィディウスなどの交流もあり、とくにオウィディウスからは自らの作品を後押ししてくれた賛辞を贈られている。また彼自身も自らで文学作品を記していたが、現存していない。しかしその多くは、スエトニウス、プルタルコスのようなのちの歴史家・詩人によって引用されている。</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="es">Marco Valerio Mesala Corvino fue un general y político romano además de ser autor y patrón de literatura y arte como creador del llamado Círculo de Mesala.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="pl">Marcus Valerius Messala Corvinus – polityk rzymski, mówca i mecenas literatów. Urodzony ok. 70-60 p.n.e. ; syn Marka Waleriusza Messali Nigra konsula w 61 p.n.e.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:individualisedPnd xml:lang="de">118733109</dbpedia-owl:individualisedPnd>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://fr.dbpedia.org/resource/Marcus_Valerius_Messalla_Corvinus"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/AncientRomanGenerals"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/UrbanPrefectsOfRome"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ja.dbpedia.org/resource/マルクス・ウァレリウス・メッサッラ・コルウィヌス"/>
    <foaf:depiction rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/03/Warsaw4tm.jpg"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1st-century_BC_Romans"/>
    <dbpprop:hasPhotoCollection rdf:resource="http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Marcus_Valerius_Messalla_Corvinus"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/PatronsOfLiterature"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://es.dbpedia.org/resource/Marco_Valerio_Mesala_Corvino"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ja">マルクス・ウァレリウス・メッサッラ・コルウィヌス（ラテン語: Marcus Valerius Messalla Corvinus, 紀元前64年 - 8年）は、共和政ローマ末期の人物。紀元前31年にコンスルを務めた。 若い頃、ホラティウスと若い小キケロとともにアテネに遊学する。根っからの共和主義者であったが、自らの信条を語りすぎることはなかったので、オクタウィアヌスとの対立は避けることができた。 紀元前43年の大粛清で彼もまた処罰者の対象となったが、逃亡に成功、マルクス・ユニウス・ブルトゥスとガイウス・カッシウス・ロンギヌスのもとに走った。しかしピリッピの戦いで両名とも戦死すると、今度はマルクス・アントニウスのもとへ行く。しかし途中でオクタウィアヌスを支持する事になる。紀元前31年に今やローマと敵対したアントニウスの代わりにコンスルに選ばれ、そしてアクティウムの海戦に従軍、この戦いでの功績により紀元前27年に凱旋式の敢行を許された。 彼はまたローマ皇帝となったオクタウィアヌスに「国家の父」の称号を授けられるべきだと身上した。しかしながら、それは本来彼の政治的信条とは相容れないものだったので、その後たった6日間の任期で市制長官の地位を辞した。 その後、公共建築物の建造、街道の修復などに率先して進める。そして文学でも彼の影響は大きく、ガイウス・マエケナスの影響で、自らの文学サロンを催した。その中にはティブッルス、オウィディウスなどの交流もあり、とくにオウィディウスからは自らの作品を後押ししてくれた賛辞を贈られている。また彼自身も自らで文学作品を記していたが、現存していない。しかしその多くは、スエトニウス、プルタルコスのようなのちの歴史家・詩人によって引用されている。</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it"></rdfs:comment>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
