<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dbpedia-owl="http://dbpedia.org/ontology/"
   xmlns:dbpprop="http://dbpedia.org/property/"
   xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:ns7="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Penguin_Books">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Penguin Books is een Britse uitgever van Engelstalige literatuur. De uitgever werd in 1935 opgericht door Allen Lane en geeft met name paperbacks uit. Series die bij deze uitgever worden of in het verleden werden uitgegeven zijn: Pelican Books Penguin Classics Penguin Popular Classics (Engelstalige literatuur) Penguin Special (politiek)</rdfs:comment>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://rdf.freebase.com/ns/m.02p677"/>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_publisher"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://es.dbpedia.org/resource/Penguin_Books"/>
    <dbpprop:distribution rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Ireland"/>
    <dbpprop:distribution rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Australia"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/CompaniesEstablishedIn1935"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ru">Penguin Books — британское издательство, основанное в 1936 в Лондоне. Аллен Лейн (1902—1970) начал свою издательскую карьеру в Бодли хед — передовом издательстве, принадлежавшем его дяде Джону Лейну. В 1925 он стал директором компании, а в 1930 — президентом. С 1935 он начал выпускать по договорам переиздания классики в виде книг карманного формата в мягкой обложке, а годом позже основал Penguin Books для расширения этой деятельности.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/Company108058098"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.penguincerisetravel.com"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:British_brands"/>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Penguin Books est une maison d’édition britannique fondée en 1936 à Londres par Allen Lane (1902-1970) et V.K. Krishna Menon. Leur succès auprès du public fut important, montrant que les livres sérieux pouvaient toucher une large audience. Ils ont également eu un impact notable sur le débat public en Grande-Bretagne au travers de publications ayant pour sujet la politique, l'art, et la science. Penguin Books est aujourd'hui une division de Penguin Group, lui-même propriété des éditions Pearson.</rdfs:comment>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ru.dbpedia.org/resource/Penguin_Books"/>
    <ns7:wasDerivedFrom rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Penguin_Books?oldid=494948086"/>
    <rdfs:comment xml:lang="es">Penguin Books es una editorial británica fundada en 1935 por Allen Lane, con la intención de suministrar literatura de calidad a precios tan asequibles como, en la época, un paquete de cigarrillos, y que fueran vendidos no sólo en librerías, sino también en estaciones ferroviarias y en tiendas en general. Sus productos más emblemáticos son sus libros de bolsillo, publicados por primera vez en el año de fundación de la empresa, aunque inicialmente sólo como un sello editorial de Bodley Head.</rdfs:comment>
    <dbpprop:hasPhotoCollection rdf:resource="http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Penguin_Books"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Book_publishing_companies_of_the_United_Kingdom"/>
    <dbpprop:parent rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Penguin_Group"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.penguin.com"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.penguin.co.uk/static/packages/uk/aboutus/history.html"/>
    <dbpprop:headquarters rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/London"/>
    <rdfs:comment xml:lang="zh">企鹅出版集团（Penguin Books）是一个在1935年於英国創立的出版社，创始人是艾倫·萊恩（Allen Lane），主要出版纸版书籍，是英國、紐西蘭、澳大利亞和印度的主流出版商。其ISBN注册号為0-14。</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="es">Penguin Books es una editorial británica fundada en 1935 por Allen Lane, con la intención de suministrar literatura de calidad a precios tan asequibles como, en la época, un paquete de cigarrillos, y que fueran vendidos no sólo en librerías, sino también en estaciones ferroviarias y en tiendas en general. Sus productos más emblemáticos son sus libros de bolsillo, publicados por primera vez en el año de fundación de la empresa, aunque inicialmente sólo como un sello editorial de Bodley Head. Penguin Books tiene su sede oficial en la Ciudad de Westminster, en Londres, Inglaterra, Actualmente, Penguin Books es el principal sello editorial del grupo internacional Penguin Group, y es la principal editorial del Reino Unido, Australia, Nueva Zelanda, Irlanda e India. En 1961 creó la colección Penguin Modern Classics con el objetivo de dar a los grandes escritores modernos una categoría semejante a la de un Homero o un Dickens. Hay seis autores de lengua española incuidos en este prestigioso club: Jorge Luis Borges, Federico García Lorca, Gabriel García Márquez, Pablo Neruda, Octavio Paz y Javier Marías.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pl">Penguin Books - brytyjskie wydawnictwo założone w 1935 roku przez Allena Lane'a. Obecnie Penguin Books jest brytyjskim oddziałem Penguin Group - drugiego co do wielkości koncernu wydawniczego na świecie.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.coverbrowser.com/covers/penguin-books/15"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.bris.ac.uk/penguinarchiveproject/"/>
    <dbpprop:distribution rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/United_States"/>
    <dbpprop:distribution rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/BritishBrands"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Penguin Books</rdfs:label>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://it.dbpedia.org/resource/Penguin_Books"/>
    <rdfs:comment xml:lang="de">Penguin Books ist nach der Verlagsgruppe Random House weltweit der zweitgrößte Publikumsverlag für Literatur und Sachbücher. Eigentümer des Unternehmens ist als Holding die Pearson PLC. Der in den Vereinigten Staaten beheimatete Teil des Unternehmens läuft unter dem Namen Penguin Group (USA), das englische Stammunternehmen unter dem Namen Penguin Books.</rdfs:comment>
    <dbpprop:publications xml:lang="en">Books</dbpprop:publications>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="no">Penguin books er et britisk forlag grunnlagt i 1935 av Allen Lane. Hans ide var å selge heftede kvalitetsbøker til en rimelig pris, samme pris som en pakke sigaretter. Han var også opptatt av at de ikke bare skulle bli solgt hos bokhandlere, men også i kiosker og kolonialbutikker. Mest kjent er formatet paperback, som var begynnelsen til forlaget. I dag er Penguin en avdeling i den verdensomspennende Penguin Group, eid av Pearson PLC. Motstykket i USA er Penguin Group USA, Penguin forlag er det største forlaget for Storbritannia, New Zealand, Australia og India. I 2007 satte forlaget i gang prosjektet A Million Penguins hvor de utfordrer publikum til å skrive en roman sammen.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Nhà xuất bản Penguin Books được Allen Lane thành lập năm 1935-1936. Những sách đầu tiên có nhiều loại - mỗi loại có bìa màu riêng biệt: tiểu sử màu xanh dương đậm, tiểu thuyết màu cam, truyện tội phạm màu xanh lục. Những tác giả đầu tiên gồm có Ernest Hemingway, Eric Linklater và Agatha Christie. Mỗi cuốn sách thời đó chỉ có giá 6 xu, bằng giá một gói thuốc lá.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Penguin Books is a publisher founded in 1935 by Sir Allen Lane. Penguin revolutionised publishing in the 1930s through its high quality, inexpensive paperbacks, sold through Woolworths and other high street stores for sixpence. Penguin's success demonstrated that large audiences existed for serious books. Penguin also had a significant impact on public debate in Britain, through its books on politics, the arts, and science.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="zh">企鹅出版集团（Penguin Books）是一个在1935年於英国創立的出版社，创始人是艾倫·萊恩（Allen Lane），主要出版纸版书籍，是英國、紐西蘭、澳大利亞和印度的主流出版商。其ISBN注册号為0-14。</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1935_establishments_in_the_United_Kingdom"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Penguin_Books"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/PuBlishingCompaniesEstablishedInThe1930s"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Publishing_companies_established_in_1935"/>
    <rdfs:label xml:lang="de">Penguin Books</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.telegraph.co.uk/culture/books/4691018/History-of-Penguin-archive.html"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="de">Penguin Books ist nach der Verlagsgruppe Random House weltweit der zweitgrößte Publikumsverlag für Literatur und Sachbücher. Eigentümer des Unternehmens ist als Holding die Pearson PLC. Der in den Vereinigten Staaten beheimatete Teil des Unternehmens läuft unter dem Namen Penguin Group (USA), das englische Stammunternehmen unter dem Namen Penguin Books. Penguin Books wurde im Jahr 1935 vom jungen Verleger Allen Lane gegründet, der preiswerte Taschenbücher anbieten wollte, deren inhaltliche Qualität aber nicht darunter leiden sollte. Am 30. Juli 1935 kamen die ersten zehn Titel des Verlags auf den Markt: Ariel von André Maurois A Farewell to Arms von Ernest Hemingway Poet's Pub von Eric Linclater Madame Claire von Susan Ertz The Unpleasantness at the Bellona Club von Dorothy L. Sayers The Mysterious Affair at Styles von Agatha Christie Twenty-Five von Beverley Nichols William von E. H. Young Gone to Earth von Mary Webb Carnival von Compton Mackenzie Lane hatte mit seinem Konzept rasch unglaublichen Erfolg, und noch heute erscheint bei Penguin ein breit gefächertes Verlagsprogramm, das mit vielfältigen Buchreihen (dabei nicht nur Taschenbücher) sehr weite Bereiche von Literatur, Kunst, Musik sowie Natur- und Geisteswissenschaften, Kinder- und Hörbüchern sowie Nachschlagewerken abdeckt.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pt.dbpedia.org/resource/Penguin_Books"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://umbel.org/umbel/rc/Organization"/>
    <rdfs:comment xml:lang="no">Penguin books er et britisk forlag grunnlagt i 1935 av Allen Lane. Hans ide var å selge heftede kvalitetsbøker til en rimelig pris, samme pris som en pakke sigaretter. Han var også opptatt av at de ikke bare skulle bli solgt hos bokhandlere, men også i kiosker og kolonialbutikker. Mest kjent er formatet paperback, som var begynnelsen til forlaget. I dag er Penguin en avdeling i den verdensomspennende Penguin Group, eid av Pearson PLC.</rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://umbel.org/umbel/rc/Business"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ru">Penguin Books — британское издательство, основанное в 1936 в Лондоне. Аллен Лейн (1902—1970) начал свою издательскую карьеру в Бодли хед — передовом издательстве, принадлежавшем его дяде Джону Лейну. В 1925 он стал директором компании, а в 1930 — президентом. С 1935 он начал выпускать по договорам переиздания классики в виде книг карманного формата в мягкой обложке, а годом позже основал Penguin Books для расширения этой деятельности. До этого считалось, что мягкая обложка и карманный формат подходят только для несерьёзной, низкокачественной литературы, издаваемой небольшими тиражами. Аллен Лейн решил использовать этот формат для выпуска большими тиражами новых произведений молодых и уже признанных авторов. 30 июля 1935 года в продаже появились первые три экспериментальные серии: детективы, романы и биографии по цене в шесть пенсов за штуку. Многие из них являлись примером британского модернизма в дизайне, начиная с работ Энтони Бертрама (1938) и историка Николауса Певзнера (1902—1983). В книгах «Пенгуин» использовался типографский шрифт Джил Сэнс, удобный для чтения благодаря хорошей разборчивости. Стандартные обложки, созданные Яном Чихольдом (1902—1974), придали сериям свою визуальную специфику. Лейн, пионер в издании книг карманного формата в Великобритании, также внёс вклад в совершенствование методов печати и переплёта. В 1960 году издательство отстояло в суде право на публикацию считавшегося непристойным романа Лоуренса «Любовник леди Чаттерлей». Начиная с 1970-х рынок таких изданий оказался заполнен другими производителями, освоившими начатый сериями «Пенгуин» формат, и издательству пришлось продолжать работу в условиях жёсткой конкуренции. Penguin Books в настоящее время является подразделением группы Penguin, которая принадлежит издательству Pearson.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fr">Penguin Books est une maison d’édition britannique fondée en 1936 à Londres par Allen Lane (1902-1970) et V.K. Krishna Menon. Leur succès auprès du public fut important, montrant que les livres sérieux pouvaient toucher une large audience. Ils ont également eu un impact notable sur le débat public en Grande-Bretagne au travers de publications ayant pour sujet la politique, l'art, et la science. Penguin Books est aujourd'hui une division de Penguin Group, lui-même propriété des éditions Pearson.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Penguin_Books"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="it">La Penguin Books è una casa editrice inglese fondata nel 1935 da Allen Lane. E' diventata famosa per aver rivoluzionato il mercato editoriale avendo per prima creduto che esistesse un ampio mercato anche per i romanzi di buona qualità, iniziando per tale ragione a venderli ad un costo contenuto: sei pence, all'epoca lo stesso di un pacchetto di sigarette.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.penguinsciencefiction.org"/>
    <foaf:isPrimaryTopicOf rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Penguin_Books"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pl.dbpedia.org/resource/Penguin_Books"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="nl">Penguin Books is een Britse uitgever van Engelstalige literatuur. De uitgever werd in 1935 opgericht door Allen Lane en geeft met name paperbacks uit. Series die bij deze uitgever worden of in het verleden werden uitgegeven zijn: Pelican Books Penguin Classics Penguin Popular Classics (Engelstalige literatuur) Penguin Special (politiek)</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.penguin.com/index.html?redirect="/>
    <rdfs:label xml:lang="zh">企鹅出版集团</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="vi">Penguin Books</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="en">Penguin Books is a publisher founded in 1935 by Sir Allen Lane. Penguin revolutionised publishing in the 1930s through its high quality, inexpensive paperbacks, sold through Woolworths and other high street stores for sixpence. Penguin's success demonstrated that large audiences existed for serious books. Penguin also had a significant impact on public debate in Britain, through its books on politics, the arts, and science. Penguin Books is now the flagship imprint of the worldwide Penguin Group and is owned by Pearson PLC.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:distribution rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/India"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="vi">Nhà xuất bản Penguin Books được Allen Lane thành lập năm 1935-1936. Những sách đầu tiên có nhiều loại - mỗi loại có bìa màu riêng biệt: tiểu sử màu xanh dương đậm, tiểu thuyết màu cam, truyện tội phạm màu xanh lục. Những tác giả đầu tiên gồm có Ernest Hemingway, Eric Linklater và Agatha Christie. Mỗi cuốn sách thời đó chỉ có giá 6 xu, bằng giá một gói thuốc lá.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:thumbnail rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Penguin_logo.svg/200px-Penguin_logo.svg.png"/>
    <dbpprop:founder rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Allen_Lane"/>
    <dbpprop:country rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom"/>
    <dbpprop:headquarters rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/City_of_Westminster"/>
    <dbpprop:founded rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1935</dbpprop:founded>
    <dbpprop:distribution rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/New_Zealand"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it">La Penguin Books è una casa editrice inglese fondata nel 1935 da Allen Lane. E' diventata famosa per aver rivoluzionato il mercato editoriale avendo per prima creduto che esistesse un ampio mercato anche per i romanzi di buona qualità, iniziando per tale ragione a venderli ad un costo contenuto: sei pence, all'epoca lo stesso di un pacchetto di sigarette.</rdfs:comment>
    <dbpprop:imprints rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Penguin_Classics"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pt">Penguin Books é uma editora britânica fundada em 1935 por Allen Lane, que tinha a intenção de fornecer literatura de qualidade a preços tão baratos quanto, na época, um maço de cigarros, e que fossem vendidos não só em livrarias mas também em estações ferroviárias e em lojas em geral. Seus produtos mais emblemáticos são seus livros de bolso, publicados pela primeira vez no ano de fundação da empresa, embora inicialmente apenas como um selo editorial da Bodley Head, com seus livros originalmente distribuídos a partir da cripta da Igreja da Santíssima Trindade de Marylebone. A Penguin Books tem sua sede oficial na Cidade de Westminster, em Londres, Inglaterra, Atualmente a Penguin Books é o principal selo editorial do grupo internacional Penguin Group, e é a principal editora do Reino Unido, Austrália, Nova Zelândia, Irlanda e Índia. Referências</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:distribution rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/South_Africa"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.bristol.ac.uk/is/library/collections/specialcollections/archives/penguin/"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.oac.cdlib.org/findaid/ark:/13030/kt096n97b6"/>
    <rdfs:comment xml:lang="pl">Penguin Books - brytyjskie wydawnictwo założone w 1935 roku przez Allena Lane'a. Obecnie Penguin Books jest brytyjskim oddziałem Penguin Group - drugiego co do wielkości koncernu wydawniczego na świecie.</rdfs:comment>
    <foaf:depiction rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/1c/Penguin_logo.svg"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://fr.dbpedia.org/resource/Penguin_Books"/>
    <rdfs:comment xml:lang="pt">Penguin Books é uma editora britânica fundada em 1935 por Allen Lane, que tinha a intenção de fornecer literatura de qualidade a preços tão baratos quanto, na época, um maço de cigarros, e que fossem vendidos não só em livrarias mas também em estações ferroviárias e em lojas em geral.</rdfs:comment>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
