<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dbpedia-owl="http://dbpedia.org/ontology/"
   xmlns:dbpprop="http://dbpedia.org/property/"
   xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
   xmlns:grs="http://www.georss.org/georss/"
   xmlns:ns8="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Pinewood_Studios">
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="en">Pinewood Studios is a major British film studio situated in Iver Heath, Buckinghamshire, approximately 20 miles (32 km) west of central London. The studios have played host to many productions over the years from huge blockbuster films to television shows, commercials and pop promos and is well-known as the home of the Carry On... , Superman and James Bond film franchises.</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Buildings_and_structures_in_Buckinghamshire"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.imdb.com/search/title?locations=Burnham+Beeches,+Buckinghamshire,+England,+UK"/>
    <rdfs:comment xml:lang="es">Los estudios Pinewood (Pinewood Studios) son unos grandes estudios de cine británicos situados en Iver Heath, Buckinghamshire. Está a unas 30 millas al oeste de Londres en lo que era la finca de Heatherden Hall.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="de">Die Pinewood Studios sind britische Filmstudios, die zwischen Kiefernwäldern (engl. pinewood) ungefähr 32 Kilometer westlich von London auf dem ehem. Besitz von Heatherden Hall nahe dem Dorf Iver Heath liegen. Sie wurden 1934 von Charles Boot entworfen und in nur zwölf Monaten von der Henry Boot Company of Sheffield erbaut. Boot ließ sich dabei von den Studios in Hollywood inspirieren. Später übernahm J. Arthur Rank die Pinewood- sowie die Denham Film Studios, die oft vom Produzenten Alexander Korda verwendet wurden. Pinewood wird heute zusammen mit den Shepperton Studios verwaltet, welche ebenfalls eine führende Rolle in der britischen Filmindustrie spielen. Beide Studios sind mit dem Mediennetzwerk Sohonet verbunden und arbeiten mit dem Missing Ingredients Studio Catering fest zusammen, um die Essens-Verpflegung der Studios zu gewährleisten. Der Name Pinewood wird vor allem immer wieder durch die James-Bond-Serie in die Welt hinaus getragen, denn beinahe für jedes neue Abenteuer des Geheimagenten wird die eigens 1976 erbaute 007-Stage zu einer neuen imposanten Kulisse umgebaut. Sogleich wurde für den Film Der Spion, der mich liebte ein riesiger Wassertank installiert für das Innere eines U-Boote schluckenden Supertankers. 1963 wurde in den Pinewood Studios für Liebesgrüße aus Moskau die S.P.E.C.T.R.E. -Insel errichtet. Bei den Dreharbeiten zu Ridley Scotts Legende brannte 1985 die 007-Halle bis auf die Grundmauern nieder, jedoch wurde nur vier Monate später wieder alles aufgebaut und zu Ehren des langjährigen Bond-Produzenten Albert R. Broccoli in Albert R. Broccoli’s 007 Stage umbenannt; gerade noch rechtzeitig, um mit den Dreharbeiten zu Im Angesicht des Todes (1985) zu beginnen. Manche Filme haben sogar Spuren hinterlassen, anstatt nur dort gedreht worden zu sein. Mit einer Studiotour kann man die Hinterlassenschaften dieser Filme entdecken und in die Welt des großen Kinos eintauchen. Am 30. Juli 2006 brannte die James-Bond-Halle, in der kurz zuvor die Dreharbeiten zu Casino Royale beendet worden waren, erneut komplett aus.</dbpedia-owl:abstract>
    <geo:long rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">-0.535</geo:long>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.opengis.net/gml/_Feature"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ca">Els Estudis Pinewood (Pinewood Studios) són uns estudis de cinema situats al comtat de Buckinghamshire prop de Londres. La primera pel·lícula realitzada data del 1936. La companyia de producció de pel·lícules de James Bond, EON Productions, hi té la seva seu.</rdfs:comment>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://fr.dbpedia.org/resource/Pinewood_Studios"/>
    <geo:geometry rdf:datatype="http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry">POINT(-0.535 51.5486)</geo:geometry>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.pinewoodgroup.com/our-studios/uk/pinewood-studios"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://es.dbpedia.org/resource/Pinewood"/>
    <grs:point xml:lang="en">51.548611111111114 -0.535</grs:point>
    <rdfs:comment xml:lang="pl">Pinewood Studios - kompleks budynków służących produkcji filmowej i telewizyjnej, zlokalizowany w miejscowości Iver Heath w hrabstwie Buckinghamshire, ok. 30 km na zachód od centrum Londynu. Obok Shepperton Studios stanowi najbardziej znany kompleks studyjny w Wielkiej Brytanii. Od 2001 oba ośrodki tworzą jedną firmę, Pinewood Shepperton plc, notowaną na London Stock Exchange. Pinewood Studios powstały w 1936 roku.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="de">Pinewood Studios</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="hu">A Pinewood Studios (Pinewood Stúdiók) nagy filmgyártó társaság Angliában, a buckinghamshire-i Iver Heathben, mintegy 50 kilométerre Londontól.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="sv">Pinewood Studios är en filmstudio utanför London, grundad av Charles Boot 1934. Den var under många år filmbolaget Rank Organisations huvudstudio. Här har genom åren bland annat James Bond-filmerna spelats in. En känd dekor de byggt är "Katla", draken i Bröderna Lejonhjärta, och som kostade 100.000 kronor att bygga. Den var 4 meter hög och inuti fanns det plats för 3 personer. Den hade inbyggda rökmaskiner.</rdfs:comment>
    <ns8:wasDerivedFrom rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Pinewood_Studios?oldid=495194310"/>
    <rdfs:comment xml:lang="no">Pinewood Studios er et stort britisk filmstudio. Det ligger på eiendommen Heatherden Hall i Iver Heath i Buckinghamshire, omkring fem mil vest for London. Studioet ble grunnlagt av Charles Boot, og bygget på mindre enn et år av Henry Boot Company. Grunnleggeren var inspirert av studioene i Hollywood. Pinewood ble senere tatt over av J. Arthur Rank, som også eide Denham Film Studios. I 2001 ble Pinewood Studios slått sammen med Shepperton Studios; begge er knyttet til medianettverket Sohonet.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="nl">Pinewood Studios is een van de belangrijkste filmstudio's in Groot-Brittannië. De studio's bevinden zich in Iver Heath, Buckinghamshire, ongeveer 50 kilometer ten westen van Londen op het voormalige landgoed Heatherden Hall. De studio's zijn in 1934 ontworpen door Charles Boot en in 12 maanden gebouwd door de Henry Boot Company uit Sheffield. Boot baseerde zijn ontwerp op de filmstudio's uit Hollywood. In 2001 fuseerde Pinewood Studios met Shepperton Studios, een andere toonaangevende filmstudio in Groot-Brittannië. Beide zijn verbonden via het medianetwerk Sohonet. In 2004 bracht Pinewood Shepperton aandelen uit op de London Stock Exchange. In 2005 kocht Pinewood Shepperton Teddington Studios. Het bedrijf heeft nu in totaal 41 sets, inclusief 6 digitale tv-studio's, tuinen en bossen voor buitenopnames, één van Europa's grootste watertanks, en een set voor onderwateropnames.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:label xml:lang="ca">Estudis Pinewood</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Pinewood Studios sont des studios de cinéma situés dans le Comté du Buckinghamshire près de Londres et dont le premier film est sorti en 1936. La société de production des films de James Bond, EON Productions, y maintient son siège.</rdfs:comment>
    <dbpprop:reason xml:lang="en">seems as if laundry list presented here in main article on studio should be merely a brief summary with laundry list only on standalone article</dbpprop:reason>
    <dbpprop:name xml:lang="en">Pinewood Studios</dbpprop:name>
    <dbpprop:date xml:lang="en">December 2009</dbpprop:date>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Pinewood_Studios_films"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fi">Pinewood Studios on merkittävä brittiläinen elokuvastudio, joka sijaitsee Buckinghamshiressa. Sen perusti Charles Boot vuonna 1934 ja ensimmäiset varsinaiset tilat rakennettiin 12 kuukaudessa. Myöhemmin Arthur Rank otti hallintaansa Pinewood Studiosin ja Denham Film Studiosin. Vuonna 2001 Pinewood Studios fuusioitui Shepperton Studiosin kanssa. Vuonna 2004 uusi Pinewood Shepperton listautui onnistuneesti Lontoon pörssiin. Vuonna 2005 Pinewood Shepperton osti Teddington Studiosin. Pinewoodissa sijaitsee myös tunnettu Albert R. Broccoli 007 Stage. Studioilla on filmattu muun muassa James Bond ja Carry On -elokuvasarjat.</dbpedia-owl:abstract>
    <geo:lat rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float">51.5486</geo:lat>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Pinewood Studios is een van de belangrijkste filmstudio's in Groot-Brittannië. De studio's bevinden zich in Iver Heath, Buckinghamshire, ongeveer 50 kilometer ten westen van Londen op het voormalige landgoed Heatherden Hall. De studio's zijn in 1934 ontworpen door Charles Boot en in 12 maanden gebouwd door de Henry Boot Company uit Sheffield. Boot baseerde zijn ontwerp op de filmstudio's uit Hollywood.</rdfs:comment>
    <dbpprop:hasPhotoCollection rdf:resource="http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Pinewood_Studios"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="no">Pinewood Studios er et stort britisk filmstudio. Det ligger på eiendommen Heatherden Hall i Iver Heath i Buckinghamshire, omkring fem mil vest for London. Studioet ble grunnlagt av Charles Boot, og bygget på mindre enn et år av Henry Boot Company. Grunnleggeren var inspirert av studioene i Hollywood. Pinewood ble senere tatt over av J. Arthur Rank, som også eide Denham Film Studios. I 2001 ble Pinewood Studios slått sammen med Shepperton Studios; begge er knyttet til medianettverket Sohonet. Det gikk på børs i 2004, og året etter ble Teddington Studios kjøpt opp. Tilsammen har studioene 41 scener, inkludert seks studioer for digital-TV, lydbehandlingsutstyr, kinoer for forhåndsvisninger, utendørssett inkludert hager og skog, en av Europas største utendørs vanntanker og et undervannssett. Pinewood har blitt brukt i innspillingen av to av de lengste seriene av britiske filmer, James Bond og Carry On.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="it">I Pinewood Studios (ora noti anche con il nome di 007 Stage) sono uno dei più famosi teatri di posa d'Europa. Sorgono a Londra ed il loro nome è legato indissolubilmente a quello di James Bond, a cui devono gran parte della loro fama; infatti quasi tutti i film del celebre agente segreto sono stati girati al loro interno.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="it">I Pinewood Studios (ora noti anche con il nome di 007 Stage) sono uno dei più famosi teatri di posa d'Europa. Sorgono a Londra ed il loro nome è legato indissolubilmente a quello di James Bond, a cui devono gran parte della loro fama; infatti quasi tutti i film del celebre agente segreto sono stati girati al loro interno.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Pinewood Studios</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fr">Pinewood Studios sont des studios de cinéma situés dans le Comté du Buckinghamshire près de Londres et dont le premier film est sorti en 1936. La société de production des films de James Bond, EON Productions, y maintient son siège.</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:British_film_studios"/>
    <dbpprop:id rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">479433</dbpprop:id>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="sv">Pinewood Studios är en filmstudio utanför London, grundad av Charles Boot 1934. Den var under många år filmbolaget Rank Organisations huvudstudio. Här har genom åren bland annat James Bond-filmerna spelats in. En känd dekor de byggt är "Katla", draken i Bröderna Lejonhjärta, och som kostade 100.000 kronor att bygga. Den var 4 meter hög och inuti fanns det plats för 3 personer. Den hade inbyggda rökmaskiner.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="hu">A Pinewood Studios (Pinewood Stúdiók) nagy filmgyártó társaság Angliában, a buckinghamshire-i Iver Heathben, mintegy 50 kilométerre Londontól.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Pinewood_Studios"/>
    <rdfs:comment xml:lang="de">Die Pinewood Studios sind britische Filmstudios, die zwischen Kiefernwäldern (engl. pinewood) ungefähr 32 Kilometer westlich von London auf dem ehem. Besitz von Heatherden Hall nahe dem Dorf Iver Heath liegen. Sie wurden 1934 von Charles Boot entworfen und in nur zwölf Monaten von der Henry Boot Company of Sheffield erbaut. Boot ließ sich dabei von den Studios in Hollywood inspirieren. Später übernahm J.</rdfs:comment>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Clarify"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="es">Los estudios Pinewood (Pinewood Studios) son unos grandes estudios de cine británicos situados en Iver Heath, Buckinghamshire. Está a unas 30 millas al oeste de Londres en lo que era la finca de Heatherden Hall.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pl">Pinewood Studios - kompleks budynków służących produkcji filmowej i telewizyjnej, zlokalizowany w miejscowości Iver Heath w hrabstwie Buckinghamshire, ok. 30 km na zachód od centrum Londynu. Obok Shepperton Studios stanowi najbardziej znany kompleks studyjny w Wielkiej Brytanii. Od 2001 oba ośrodki tworzą jedną firmę, Pinewood Shepperton plc, notowaną na London Stock Exchange. Pinewood Studios powstały w 1936 roku. Obecnie trzon kompleksu stanowi 18 hal zdjęciowych, dwa cyfrowe studia telewizyjne oraz pięć jednostek wyposażonych w sprzęt do postprodukcji. Na terenie kompleksu znajduje się także specjalny budynek służący do realizacji zdjęć podwodnych. Na potrzeby filmowców zaadaptowany został również znajdujący się w tym miejscu jeszcze przed powstaniem kompleksu wiktoriański dworek Heatherden Hall z parkiem, jeziorem i położonym niedaleko lasem. Kompleksu dopełnia powierzchnia biurowa, magazynowa, warsztaty scenograficzne i inne obiekty techniczne oraz zaplecze socjalne, w tym garderoby o różnym standardzie, od stosunkowo skromnych aż po luksusowe apartamenty gwiazdorskie. Na terenie Pinewood Studios swoje biura ma ok. 300 firm oferujących specjalistyczne usługi w różnych dziedzinach związanych z filmem i telewizją. Największa z hal zdjęciowych, o powierzchni 5481 m nosi nazwę 007 stage, na cześć filmów o Jamesie Bondzie, których większość kręcona była, przynajmniej w części, w Pinewood Studios.</dbpedia-owl:abstract>
    <foaf:isPrimaryTopicOf rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Pinewood_Studios"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://it.dbpedia.org/resource/Pinewood_Studios"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ca">Els Estudis Pinewood (Pinewood Studios) són uns estudis de cinema situats al comtat de Buckinghamshire prop de Londres. La primera pel·lícula realitzada data del 1936. La companyia de producció de pel·lícules de James Bond, EON Productions, hi té la seva seu.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://maps.google.com/maps?f=q&amp;hl=en&amp;q=51%C2%B032%2747.65%22N+0%C2%B031%2758.95%22W&amp;om=0&amp;ie=UTF8&amp;z=16&amp;ll=51.547803,-0.534575&amp;spn=0.008206,0.025771&amp;t=h"/>
    <rdfs:comment xml:lang="fi">Pinewood Studios on merkittävä brittiläinen elokuvastudio, joka sijaitsee Buckinghamshiressa. Sen perusti Charles Boot vuonna 1934 ja ensimmäiset varsinaiset tilat rakennettiin 12 kuukaudessa. Myöhemmin Arthur Rank otti hallintaansa Pinewood Studiosin ja Denham Film Studiosin. Vuonna 2001 Pinewood Studios fuusioitui Shepperton Studiosin kanssa. Vuonna 2004 uusi Pinewood Shepperton listautui onnistuneesti Lontoon pörssiin. Vuonna 2005 Pinewood Shepperton osti Teddington Studiosin.</rdfs:comment>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://rdf.freebase.com/ns/m.0k085"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Pinewood Studios is a major British film studio situated in Iver Heath, Buckinghamshire, approximately 20 miles (32 km) west of central London. The studios have played host to many productions over the years from huge blockbuster films to television shows, commercials and pop promos and is well-known as the home of the Carry On... , Superman and James Bond film franchises.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://ProjectPinewood.com/"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pl.dbpedia.org/resource/Pinewood_Studios"/>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Screenonline_name"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
