<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dbpedia-owl="http://dbpedia.org/ontology/"
   xmlns:dbpprop="http://dbpedia.org/property/"
   xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:ns7="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
>
  <rdf:Description rdf:about="http://en.wikipedia.org/wiki/Propertius">
    <foaf:primaryTopic rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Propertius"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Perpessicius">
    <dbpedia-owl:influencedBy rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Propertius"/>
    <dbpprop:influences rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Propertius"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Propertius">
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Sextus Propertius (circa 47-15 v. Chr. ) was een Romeins elegisch dichter en behoorde samen met Ovidius en Tibullus tot de elegiaci.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="no">Sextus Propertius var en romersk poet som skrev elegier. Som Vergil og Ovid var Propertius også en medlem av den poetiske sirkelen av neoteriske poeter som samlet seg rundt Mæcenas. Han tilbragte mesteparten av livet sitt i Roma. Lite er kjent om hans liv. Han var født i Asisium i Umbria og fikk sin utdannelse i Roma. Da han viste seg lovende kom han under Mæcenas' beskyttelse. Han er ansett som en av de største romerske diktere.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="es">Sexto Propercio, fue un poeta lírico latino. De origen umbro (se cree que nació en Asís o en todo caso en las verdes llanuras de la Umbría italiana), su padre se arruinó en el año 40 a.  C. con las confiscaciones de tierras de las guerras civiles, por lo que muy joven aún tuvo que marchar a Roma a buscar fortuna estudiando leyes y como orador.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fi">Sextus Propertius oli roomalainen runoilija. Hän kirjoitti etupäässä eroottisia elegioita, joissa esiintyi hänen rakastettunsa Cynthia.</rdfs:comment>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ru.dbpedia.org/resource/Секст_Проперций"/>
    <rdfs:comment xml:lang="pl">Propercjusz (ok. 50 p.n.e. - pomiędzy 15 - 2 p.n.e. ), poeta starożytnego Rzymu. Pisał elegie miłosne, najbardziej znane poświęcone kobiecie imieniem Cynthia. Również treny. Na zamówienie Mecenasa stworzył również kilka utworów opisujących genezę niektórych zwyczajów, budowli czy pomników w Rzymie.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:50_BC_births"/>
    <rdfs:label xml:lang="ca">Sext Aureli Properci</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.virgilmurder.org/"/>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:See_also_author"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Elegiac_poets"/>
    <rdfs:comment xml:lang="pt">Sextus Aurelius Propertius foi um poeta elegíaco e mitógrafo romano nascido em Assis, Úmbria, Itália, representante da antiga escola de Calímaco e o mais característico da poesia elegíaca latina. Filho de pais ricos, porém órfão paterno quando ainda era menino, recebeu da mãe uma boa educação. Mudou-se para Roma com a mãe (34 a. C. ) e sem interesse pela vida administrativa ou a política, escolheu dedicar-se à poesia. Escreveu quatro livros de Elegias.</rdfs:comment>
    <dbpprop:domipubli rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2082</dbpprop:domipubli>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ca">Sext Aureli Properci (Úmbria vers 57/46 aC- Roma vers 15 aC) fou un destacat poeta elegíac romà. Va néixer a una ciutat no determinada, probablement Asisium però també Mevània, Amèria, i Hispel·lum es disputen aquest honor. El naixement fou posterior al 57 aC i anterior al 46 aC, probablement abans del 50 aC. Era de rang eqüestre però les terres dels seus pares, força importants, es van perdre per alguna raó vers el 36 aC (altres fonts diuen el 41 aC); en aquest moment encara no havia agafat la toga viril i per tant estava normalment per sota dels 16 anys. Va estudiar a Roma on va conèixer a la seva amant que als poemes anomena Cíntia de Tíbur (el nom real era probablement Hòstia, i probablement neta d'Hosti i ella mateixa una bona poetessa, musica i dansaire a més de modista) després d'haver tingut una relació amb una dona de nom Licínia. Fou protegit de Mecenes. Va escriure quatre llibre d'elegies en estrofes dístiques (traduïts al català el 1925), dels que els tres primers estan bàsicament dedicats al seu amor per Cíntia. Era de conviccions republicanes fins i tot després de la batalla d'Àccium, quan va escriure elogis a August a requeriment de Mecenes. Cíntia va morir després del 30 aC i llavors Properci es va casar legítimament i va deixar fills (Plini esmenta a Passiè Paule com el seu descendent per línia femenina). Properci va morir vers el 15 aC ja que cap de les seves elegies pot ser assignada després del 16 aC, però de fet els dubtes sobre si va seguir vivint quan va deixar d'escriure subsisteixen, ja que no se l'esmenta com a persona ja morta fins el 2 aC. Va ser amic d'Ovidi, Pòntic, Bas, i altres. Esmenta a Virgili però no a Horaci.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:gutenberg xml:lang="en">Sextus_Propertius</dbpprop:gutenberg>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1st-century_BC_poets"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pl">Propercjusz (ok. 50 p.n.e. - pomiędzy 15 - 2 p.n.e. ), poeta starożytnego Rzymu. Pisał elegie miłosne, najbardziej znane poświęcone kobiecie imieniem Cynthia. Również treny. Na zamówienie Mecenasa stworzył również kilka utworów opisujących genezę niektórych zwyczajów, budowli czy pomników w Rzymie.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ja">セクストゥス・アウレリウス・プロペルティウス（Sextus Aurelius Propertius, 紀元前50年頃 - 紀元前15年頃）はラテン語のエレギア詩人。 プロペルティウスについて知られていることは、その著作以外を除けばほとんどない。その詩の中に多く言及されていることから、ウンブリアで生まれ育ったようである。アッシジが、自分の町こそプロペルティウスの出生地であると主張している。現存する作品の中には、4巻の『エレギア』詩集が含まれている。</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://fr.dbpedia.org/resource/Properce"/>
    <rdfs:comment xml:lang="it"></rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="de">Properz, eigentlich Sextus Aurelius Propertius, gehörte gemeinsam mit Gallus, Tibull und Ovid zu den Vertretern der römischen Liebeselegie, die im Augusteischen Rom ihre kurze Blüte hatte.</dbpedia-owl:abstract>
    <ns7:wasDerivedFrom rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Propertius?oldid=482457827"/>
    <rdfs:label xml:lang="uk">Секст Проперцій</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="nl">Sextus Propertius (circa 47-15 v. Chr. ) was een Romeins elegisch dichter en behoorde samen met Ovidius en Tibullus tot de elegiaci.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="cs">Sextus Propertius (asi 47 př. n. l. v Asisiu – pravděpodobně 15 př. n. l. ), byl římský básník. Pocházel z bohaté rodiny, ale v mládí osiřel a o značnou část majetku přišel. Brzy odešel studovat do Říma, kde se pravděpodobně roku 28 př. n. l. potkal s Hostii, kterou pod jménem Cynthia opěvuje ve svých básních.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ru">Секст Аврелий Проперций — древнеримский элегический поэт. До нас дошли четыре книги его «Элегий». 42px Эту статью следует викифицировать. Пожалуйста, оформите её согласно правилам оформления статей.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="ru">Секст Аврелий Проперций — древнеримский элегический поэт. До нас дошли четыре книги его «Элегий». 42px Эту статью следует викифицировать. Пожалуйста, оформите её согласно правилам оформления статей.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Propertius</rdfs:label>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/Properz"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="no">Sextus Propertius var en romersk poet som skrev elegier. Som Vergil og Ovid var Propertius også en medlem av den poetiske sirkelen av neoteriske poeter som samlet seg rundt Mæcenas. Han tilbragte mesteparten av livet sitt i Roma. Lite er kjent om hans liv. Han var født i Asisium i Umbria og fikk sin utdannelse i Roma. Da han viste seg lovende kom han under Mæcenas' beskyttelse. Han er ansett som en av de største romerske diktere. Av hans diktning er det kun fire bøker med elegier (klagesanger) som er blitt bevart. Den første er kjærlighetsdikt til dikterens elskede Cynthia. Tidspunktet for Propertius' død er ikke kjent, men den falt antagelig sammen med utgivelsen av den fjerde boken med elegier som fant sted i år 16 f. Kr. da boken er betydelig kortere enn de tre øvrige. Ovidius har skrevet en elegi i år 2 f. Kr. hvor det framkommer at Propertius var død på det tidspunktet.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:hasPhotoCollection rdf:resource="http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Propertius"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.thelatinlibrary.com/prop.html"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ko.dbpedia.org/resource/프로페르티우스"/>
    <dbpprop:dominiopu rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2082</dbpprop:dominiopu>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.perseus.tufts.edu/hopper/text.jsp?doc=Prop.+1.1&amp;fromdoc=Perseus%3Atext%3A1999.02.0067"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://el.dbpedia.org/resource/Προπέρτιος"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ja.dbpedia.org/resource/セクストゥス・プロペルティウス"/>
    <rdfs:label xml:lang="de">Properz</rdfs:label>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://it.dbpedia.org/resource/Sesto_Properzio"/>
    <dbpedia-owl:thumbnail rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/Prop_and_Cynth.jpg/200px-Prop_and_Cynth.jpg"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pt">Sextus Aurelius Propertius foi um poeta elegíaco e mitógrafo romano nascido em Assis, Úmbria, Itália, representante da antiga escola de Calímaco e o mais característico da poesia elegíaca latina. Filho de pais ricos, porém órfão paterno quando ainda era menino, recebeu da mãe uma boa educação. Mudou-se para Roma com a mãe (34 a. C. ) e sem interesse pela vida administrativa ou a política, escolheu dedicar-se à poesia. Escreveu quatro livros de Elegias. O primeiro deles a ser publicado foi Cíntia, também conhecido como Monobiblos (28 a.C.). Essencialmente uma temática amorosa, teve tamanho sucesso que lhe possibilitou ingressar no círculo de Mecenas, do qual faziam parte Virgílio e Horácio. Esses dois poetas constituíram a principal influência da sua arte. No livro IV, publicação póstuma (16 a. C. ), descrevia sobre lendas das fundações das cidades e a instituição dos ritos romanos. Pela riqueza estilística e hábil síntese de motivos estéticos, psicológicos e filosóficos, as elegias do livro quarto, são consideradas o ápice do gênero na poesia romana. Seus versos, muito traduzidos no Renascimento, inspiraram as Römische Elegien (Elegias romanas) de Goethe. Morreu em Roma e, apesar de sua linguagem vaga e obscura, poucos autores romanos são comparados a ele pelo seu poder de imaginação, força e calor erótico.</dbpedia-owl:abstract>
    <foaf:depiction rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/02/Prop_and_Cynth.jpg"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="es">Sexto Propercio, fue un poeta lírico latino. De origen umbro (se cree que nació en Asís o en todo caso en las verdes llanuras de la Umbría italiana), su padre se arruinó en el año 40 a.  C. con las confiscaciones de tierras de las guerras civiles, por lo que muy joven aún tuvo que marchar a Roma a buscar fortuna estudiando leyes y como orador. El amor de Cintia, una liberta o una cortesana acaso, hizo brotar en él el gusto por la poesía y, al difundirse su primer libro de poemas, fue llamado al círculo literario de Cayo Cilnio Mecenas, donde conoció a Virgilio y a Ovidio. Escribió unos noventa poemas repartidos en cuatro libros de Elegías, de los cuales los tres primeros se dedican a Cintia, cuyo nombre real, métricamente equivalente, sería Hostia; el cuarto se ocupa de viejas leyendas religiosas paganas y de temas patrióticos en línea con el programa regenerador del emperador Augusto. El libro primero fue editado alrededor del año 26 a.  C. ; existe polémica en cuanto al segundo, porque algunos editores lo dividen en dos y por tanto habría que hablar de cinco libros en total y no cuatro. Al contrario que la poesía de su contemporáneo Tibulo, con quien se le suele emparejar, Propercio imita la poesía neotérica alejandrina, y en especial a Calímaco, cuyo elaborado estilo y erudición mitológica sigue en ocasiones. Su obra posee una característica y recurrente melancolía, y expresa patéticamente un concepto trágico de un amor que se ve atacado por los celos, la tristeza y la desilusión. Unas pocas veces, empero, se acerca ocasionalmente a otros temas, tales cual la naturaleza de la poesía, epístolas a amigos reales o una imaginaria de Aretusa a Licotas (nombre ficticio); un poema en el cual el espíritu de Cornelia (acaso la hijastra de Augusto de ese nombre) consuela a su esposo viudo; unas pocas piezas sobre eventos públicos civiles y algunos poemas (fundamento y fuente de los ulteriores Fastos de Ovidio) sobre temas antiguos, por ejemplo la historia de Tarpeya.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="it"></dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="de">Properz, eigentlich Sextus Aurelius Propertius, gehörte gemeinsam mit Gallus, Tibull und Ovid zu den Vertretern der römischen Liebeselegie, die im Augusteischen Rom ihre kurze Blüte hatte.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fr">Properce, de son nom latin latin Sextus Propertius, est un poète latin né aux alentours de 47 av. J. -C. en Ombrie, sans doute à proximité de la ville actuelle d'Assise, et mort vers 16/15 av. J. -C..</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="cs">Sextus Propertius (asi 47 př. n. l. v Asisiu – pravděpodobně 15 př. n. l. ), byl římský básník. Pocházel z bohaté rodiny, ale v mládí osiřel a o značnou část majetku přišel. Brzy odešel studovat do Říma, kde se pravděpodobně roku 28 př. n. l. potkal s Hostii, kterou pod jménem Cynthia opěvuje ve svých básních.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:individualisedPnd xml:lang="de">118596764</dbpedia-owl:individualisedPnd>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="uk">Секст Пропе́рцій (*близько 50 року до нашої ери в Асізії, тепер Ассізі — † між 15 і 2 роками до нашої ери в Римі) — римський поет. Належав до літературного гуртка Гая Цільнія Мецената. Автор 92 елегій, об'єднаних у 4 книги. Основна тема елегій — нещасливе кохання поета до Кінтії (Цінтії).</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1st-century_BC_deaths"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="sv">Sextus Propertius, född år mellan 57 och 47 f. Kr. i Umbrien (troligen i eller i närheten av Asisium), död troligen mellan 15 f. Kr. och 2 e. Kr. i Rom (då Ovidius omnämner honom som död), var en romersk skald. Litet är känt om Propertius liv, det mesta kommer från det han antyder i sina skrifter. Tidigt faderlös, uppfostrades han av modern. En del av familjens förmögenhet konfiskerades av Octavianus vid triumvirernas landutdelningar 41 åt krigsveteranerna. I unga år kom Propertius till Rom, där han erhöll sin utbildning. Ett berömt namn som skald vann han genom en (omkring 28 utgiven) bok elegier, Cynthia, i vilken han skildrar sin glödande kärlek till den sköna och fint bildade, men lättfärdiga Cynthia från Subura, vars verkliga namn skall ha varit Hostia. Cynthias civilstånd är oklart, Tacitus karakteriserar henne: hos denna kvinna fanns allt utom anständigheten. Propertius blev upptagen i Maecenas' litterära krets, men synes ej ha kommit sin gynnare så nära som Vergilius och Horatius. Av de följande elegisamlingarna - enligt handskrifterna föreligger Propertius dikter i 4 böcker, men den 2:a torde i själva verket utgöra vad som bevarats av två ursprungligen särskilda - innehåller andra boken nästan uteslutande kärlekselegier, medan i den tredje det erotiska elementet börjar träda tillbaka - i sista dikten av denna bok säger han Cynthia definitivt farväl - och den fjärde har dikter av huvudsakligen fosterländskt eller episk-antikvariskt innehåll, till exempel om segern i slaget vid Aktion, om Tarpeia, den underbart vackra minnesdikten över Cornelia, med flera. Ungefärlig datering för publicering av böckerna: I - 30-29 f. Kr. , II - 28-25 f. Kr. , III - 23-22 f. Kr. och IV - 16 f. Kr. eller något senare. Till mönster för sin diktning hade Propertius, som han själv omtalar, valt särskilt Kallimachos och Filetas, som tillhörde den s. k. alexandrinska skolan. Detta inflytande spåras bl. a. i många motiv, tillhörande den antika kärleksdiktningens gemensamma skattkammare, samt ett flitigt bruk av mytologiska bilder och jämförelser, varigenom framställningen för oss ofta blir dunkel, medan den för skaldens samtida, som överallt mötte myternas innehåll i färg och form i den bildande konstens skapelser, fastmera vann ökad livfullhet och åskådlighet. Emellertid framträder Propertius beroende av sina förebilder närmast i elegiens yttre form och anläggning. Hans självständighet visar sig ej blott i de s. k. romerska elegierna med nationellt innehåll, utan även och framför allt i hans kärleksdiktning: han var en äkta romare, helt visst med ej så litet av de sensuelle etruskernas blod i sina ådror, och hans kraftfulla skaldenatur bryter fram i stormande känslor och äkta, lidelsefull glöd: "han målar sin kärlek ... med en styl, som är själva själens och passionens: häftig, brinnande och kort. Han älskar ej, suckar ej, gråter ej; hans kärlek rasar och förtvivlar" (Kellgren, Saml. skr. , d. 2, s. 303). Språket är ofta djärvt, hopträngt och dunkelt, men på samma gång kraftfullt, rikt och omväxlande. Flitigt läst under forntiden, så till exempel finnas flera citat på väggarna i Pompeji, var Propertius glömd under medeltiden. Först i nyare tid, i samma mån man verkligen inträngt i hans diktning, har hans skaldestorhet tillbörligt uppskattats. Dock gälla ännu i viss grad Kellgrens ord: "Propertius är ganska litet känd och dock mycket förtjänt att vara det". Sextus Propertius Elegier i svensk tolkning av Ingvar Björkeson utkom 2002 på förlaget Natur och Kultur.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Sextus Propertius was a Latin elegiac poet of the Augustan age. He was born around 50–45 BC in Assisium and died shortly after 15 BC. Propertius' surviving work comprises four books of Elegies. He was friends with the poets Gallus and Virgil, and with them had as his patron Maecenas, and through Maecenas the emperor Augustus.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_era_poets"/>
    <dbpprop:wikiquote xml:lang="en">Sextus Propertius</dbpprop:wikiquote>
    <rdfs:comment xml:lang="ca">Sext Aureli Properci (Úmbria vers 57/46 aC- Roma vers 15 aC) fou un destacat poeta elegíac romà. Va néixer a una ciutat no determinada, probablement Asisium però també Mevània, Amèria, i Hispel·lum es disputen aquest honor. El naixement fou posterior al 57 aC i anterior al 46 aC, probablement abans del 50 aC.</rdfs:comment>
    <foaf:name xml:lang="en">Propertius</foaf:name>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://cs.dbpedia.org/resource/Sextus_Propertius"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://es.dbpedia.org/resource/Propercio"/>
    <foaf:isPrimaryTopicOf rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/Propertius"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ko">프로페르티우스는 로마 제정 초기, 아우구스투스 시대의 시인이다. 부친은 기사계급에 속했으나 그가 어릴 때 사망했다. 기원전 41-기원전 40년 안토니우스 및 옥타비아누스에 의한 종군병사에의 토지 분배 때 부친이 남긴 토지의 대부분을 잃었다. 현존하는 비가(悲歌) 4권의 제1권은 애인인 킨티아에게 바친 것이나, 애인의 부정을 못마땅히 여겨 다른 여인과의 사랑을 노래한 제2, 제3권을 쓴 후 칼리마코스의 영향을 받은 옛 신화를 제재로 한 아름다운 시를 남겼다. 오비디우스는 친구의 한 사람이다.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Assisi"/>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Properce, de son nom latin latin Sextus Propertius, est un poète latin né aux alentours de 47 av. J. -C. en Ombrie, sans doute à proximité de la ville actuelle d'Assise, et mort vers 16/15 av. J. -C..</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="sv">Sextus Propertius, född år mellan 57 och 47 f. Kr. i Umbrien (troligen i eller i närheten av Asisium), död troligen mellan 15 f. Kr. och 2 e. Kr. i Rom (då Ovidius omnämner honom som död), var en romersk skald. Litet är känt om Propertius liv, det mesta kommer från det han antyder i sina skrifter. Tidigt faderlös, uppfostrades han av modern. En del av familjens förmögenhet konfiskerades av Octavianus vid triumvirernas landutdelningar 41 åt krigsveteranerna.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="uk">Секст Пропе́рцій (*близько 50 року до нашої ери в Асізії, тепер Ассізі — † між 15 і 2 роками до нашої ери в Римі) — римський поет. Належав до літературного гуртка Гая Цільнія Мецената. Автор 92 елегій, об'єднаних у 4 книги. Основна тема елегій — нещасливе кохання поета до Кінтії (Цінтії).</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fi">Sextus Propertius oli roomalainen runoilija. Hän kirjoitti etupäässä eroottisia elegioita, joissa esiintyi hänen rakastettunsa Cynthia.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:label xml:lang="cs">Sextus Propertius</rdfs:label>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pl.dbpedia.org/resource/Propercjusz"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.poetryintranslation.com/PITBR/Latin/Prophome.htm"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="en">Sextus Propertius was a Latin elegiac poet of the Augustan age. He was born around 50–45 BC in Assisium and died shortly after 15 BC. Propertius' surviving work comprises four books of Elegies. He was friends with the poets Gallus and Virgil, and with them had as his patron Maecenas, and through Maecenas the emperor Augustus.</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Golden_Age_Latin_writers"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pt.dbpedia.org/resource/Propércio"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://rdf.freebase.com/ns/m.039_fx"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ja">セクストゥス・アウレリウス・プロペルティウス（Sextus Aurelius Propertius, 紀元前50年頃 - 紀元前15年頃）はラテン語のエレギア詩人。 プロペルティウスについて知られていることは、その著作以外を除けばほとんどない。その詩の中に多く言及されていることから、ウンブリアで生まれ育ったようである。アッシジが、自分の町こそプロペルティウスの出生地であると主張している。現存する作品の中には、4巻の『エレギア』詩集が含まれている。</rdfs:comment>
    <dbpprop:name xml:lang="en">Propertius</dbpprop:name>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://sites.google.com/site/romanelegy/"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ko">프로페르티우스는 로마 제정 초기, 아우구스투스 시대의 시인이다. 부친은 기사계급에 속했으나 그가 어릴 때 사망했다. 기원전 41-기원전 40년 안토니우스 및 옥타비아누스에 의한 종군병사에의 토지 분배 때 부친이 남긴 토지의 대부분을 잃었다. 현존하는 비가(悲歌) 4권의 제1권은 애인인 킨티아에게 바친 것이나, 애인의 부정을 못마땅히 여겨 다른 여인과의 사랑을 노래한 제2, 제3권을 쓴 후 칼리마코스의 영향을 받은 옛 신화를 제재로 한 아름다운 시를 남겼다. 오비디우스는 친구의 한 사람이다.</dbpedia-owl:abstract>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Propertius_Sextus">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Propertius"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Sextus_Propertius">
    <dbpedia-owl:wikiPageRedirects rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Propertius"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Ovid">
    <dbpedia-owl:influencedBy rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Propertius"/>
    <dbpprop:influences rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Propertius"/>
  </rdf:Description>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Philitas_of_Cos">
    <dbpedia-owl:influenced rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Propertius"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
