<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dbpedia-owl="http://dbpedia.org/ontology/"
   xmlns:dbpprop="http://dbpedia.org/property/"
   xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:ns7="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/University_of_Massachusetts">
    <rdfs:comment xml:lang="ja"></rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="en">The University of Massachusetts is the five-campus public university system of the Commonwealth of Massachusetts. The system includes UMass Amherst, UMass Boston, UMass Dartmouth, UMass Lowell, and the UMass Medical School. The UMass system was ranked 56th in the world in 2010 by the Times World University Rankings.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="ko">매사추세츠 대학교(는, 5개의 캠퍼스를 가진 미국 매사추세츠 주의 주립 종합대학이다. 1863년에 설립되었으며, 총 학생수는 6만명 가량이다.</rdfs:comment>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pt.dbpedia.org/resource/Universidade_de_Massachusetts"/>
    <dbpedia-owl:thumbnail rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Coat_of_arms_of_Massachusetts.svg/200px-Coat_of_arms_of_Massachusetts.svg.png"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://fr.dbpedia.org/resource/Université_du_Massachusetts"/>
    <dbpprop:campus xml:lang="en">Worcester</dbpprop:campus>
    <foaf:isPrimaryTopicOf rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Massachusetts"/>
    <foaf:name xml:lang="en">University of Massachusetts</foaf:name>
    <foaf:nick xml:lang="en">UMass</foaf:nick>
    <rdfs:comment xml:lang="zh">马萨诸塞大学（University of Massachusetts）是美国马萨诸塞州的一所高等学府，始建于1863年，由马萨诸塞大学阿默斯特分校、马萨诸塞大学波士顿分校、马萨诸塞大学达特茅斯分校、马萨诸塞大学洛厄尔分校和马萨诸塞大学医学院五个校区组成，在校学生约6万。</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="de">Die University of Massachusetts bezeichnet das staatliche Universitätssystem des US-Bundesstaats Massachusetts und besteht aus den weitgehend unabhängig voneinander operierenden Standorten Amherst, Boston, Dartmouth und Lowell sowie der University of Massachusetts Medical School in Worcester. Die Abkürzung UMass wird je nach Zusammenenhang unterschiedlich benutzt: Es ist einerseits die offizielle Abkürzung des Namens „University of Massachusetts“ und kann damit das Gesamtsystem der Universitäten bezeichnen. Auch in Verbindung mit den Ortsnamen der einzelnen Standorte wird „University of Massachusetts“ oft zu „UMass“ abgekürzt (z.  B. UMass Amherst, UMass Boston). Wird der Name „UMass“ ohne Ortsangabe benutzt, kann damit je nach Zusammenhang ein konkreter Standort oder das Gesamtsystem gemeint sein. Im alltäglichen Sprachgebrauch wird aber mit UMass oft nur die Universität in Amherst bezeichnet; dieser Sprachgebrauch wird selbst an anderen UMass-Standorten wie beispielsweise in Boston gepflegt. Tatsächlich wird der Universitätsname an allen Standorten außer Amherst sowohl als „UMass [Standort Standort]“ (z.  B. UMass Dartmouth) als auch „UM[Anfangsbuchstabe des Standorts“ (z.  B. UMD) abgekürzt; an der Medical School in Worcester wird entsprechend von „UMass Medical School“ oder „UMMS“ gesprochen. Beispielsweise sprechen Studenten in Boston von der eigenen Universität oft als „UMB“, in Unterscheidung zu „UMass“ (= UMass Amherst). Nur in Amherst wird die Universität lediglich als „UMass“ oder „UMass Amherst“ bezeichnet, nicht aber als „UMA“.]</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="pt">A Universidade de Massachusetts, apelidada oficialmente de UMass, é uma universidade estadunidense que consiste em cinco campi situados no estado de Massachusetts. Ela atende 60 mil estudantes e emprega 14 mil pessoas. Os cinco campi desta universidade chamam-se UMass Amherst (na cidade de Amherst), UMass Boston (na cidade de Boston), UMass Dartmouth (na cidade de Dartmouth), UMass Lowell (na cidade de Lowell) e UMass Medical School (na cidade de Worcester).</rdfs:comment>
    <dbpprop:students rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">68315</dbpprop:students>
    <dbpprop:type rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Public_university"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Agent"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">University of Massachusetts</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:numberOfStudents rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">68315</dbpedia-owl:numberOfStudents>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/University"/>
    <rdfs:label xml:lang="zh">马萨诸塞大学</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="no">University of Massachusetts (forkortet UMass) er et delstatseid, forskningsbasert land-grant-universitet i Amherst i delstaten Massachusetts, USA, med ytterligere fire campuser i delstaten. Universitetet har høy rangering innen studiekvalitet. Det ble opprettet i 1863.</rdfs:comment>
    <dbpprop:hasPhotoCollection rdf:resource="http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/University_of_Massachusetts"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/University_of_Massachusetts"/>
    <dbpprop:president rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Robert_Caret"/>
    <dbpedia-owl:motto xml:lang="en">Ense petit placidam sub libertate quietem</dbpedia-owl:motto>
    <rdfs:comment xml:lang="de">Die University of Massachusetts bezeichnet das staatliche Universitätssystem des US-Bundesstaats Massachusetts und besteht aus den weitgehend unabhängig voneinander operierenden Standorten Amherst, Boston, Dartmouth und Lowell sowie der University of Massachusetts Medical School in Worcester.</rdfs:comment>
    <dbpprop:staff rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">17607</dbpprop:staff>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="sv">University of Massachusetts är det delstaliga universitetssystemet i Massachusetts, USA. Det främsta universitetet finns i Amherst, men det finns även universitetsenheter i Boston, Lowell och Dartmouth. Dessutom finns ett medicinskt universitet i Worcester.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:campus xml:lang="en">Lowell</dbpprop:campus>
    <dbpprop:nickname xml:lang="en">UMass</dbpprop:nickname>
    <dbpedia-owl:city rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Shrewsbury,_Massachusetts"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Organisation"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://rdf.freebase.com/ns/m.01ky7r"/>
    <dbpedia-owl:motto xml:lang="en">(By the sword we seek peace, but peace only under liberty)</dbpedia-owl:motto>
    <dbpprop:type rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/University_system"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.massachusetts.edu/"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="nl">De University of Massachusetts is een openbare universiteit verspreid op vijf locaties in de Amerikaanse staat Massachusetts. UMass telt zo'n 60.000 studenten en heeft ook een internetschool die UMassOnline heet.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:logo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">270</dbpprop:logo>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">De University of Massachusetts is een openbare universiteit verspreid op vijf locaties in de Amerikaanse staat Massachusetts. UMass telt zo'n 60.000 studenten en heeft ook een internetschool die UMassOnline heet.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Public_university_systems_in_the_United_States"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://schema.org/Organization"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://umbel.org/umbel/rc/Organization"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ja.dbpedia.org/resource/マサチューセッツ大学"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://umbel.org/umbel/rc/EducationalOrganization"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/BuildingsAndStruCturesInHampshireCounty,Massachusetts"/>
    <dbpprop:endowment rdf:datatype="http://dbpedia.org/datatype/usDollar">5.27E8</dbpprop:endowment>
    <dbpedia-owl:staff rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer">17607</dbpedia-owl:staff>
    <rdf:type rdf:resource="http://schema.org/CollegeOrUniversity"/>
    <dbpprop:campus xml:lang="en">Amherst</dbpprop:campus>
    <dbpedia-owl:state rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Massachusetts"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.umass.edu/journalism/alumni/spotlights/marc_randazza.html"/>
    <dbpprop:established rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">1863</dbpprop:established>
    <dbpprop:motto rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Ense_petit_placidam_sub_libertate_quietem"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://schema.org/EducationalOrganization"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="zh">马萨诸塞大学（University of Massachusetts）是美国马萨诸塞州的一所高等学府，始建于1863年，由马萨诸塞大学阿默斯特分校、马萨诸塞大学波士顿分校、马萨诸塞大学达特茅斯分校、马萨诸塞大学洛厄尔分校和马萨诸塞大学医学院五个校区组成，在校学生约6万。</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <dbpprop:state rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Massachusetts"/>
    <dbpedia-owl:country rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/United_States"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:New_England_Association_of_Schools_and_Colleges"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://umbel.org/umbel/rc/University"/>
    <dbpedia-owl:campus rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Boston"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ko">매사추세츠 대학교(는, 5개의 캠퍼스를 가진 미국 매사추세츠 주의 주립 종합대학이다. 1863년에 설립되었으며, 총 학생수는 6만명 가량이다.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:type rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Public_university"/>
    <foaf:depiction rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/57/Coat_of_arms_of_Massachusetts.svg"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/EducationalInstitution"/>
    <dbpprop:campus xml:lang="en">Dartmouth</dbpprop:campus>
    <dbpprop:country rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/United_States"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ja"></dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:name xml:lang="en">University of Massachusetts</dbpprop:name>
    <rdfs:label xml:lang="de">University of Massachusetts</rdfs:label>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Massachusetts"/>
    <dbpedia-owl:president rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Robert_Caret"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Universities_and_colleges_in_Hampshire_County,_Massachusetts"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pt">A Universidade de Massachusetts, apelidada oficialmente de UMass, é uma universidade estadunidense que consiste em cinco campi situados no estado de Massachusetts. Ela atende 60 mil estudantes e emprega 14 mil pessoas. Os cinco campi desta universidade chamam-se UMass Amherst (na cidade de Amherst), UMass Boston (na cidade de Boston), UMass Dartmouth (na cidade de Dartmouth), UMass Lowell (na cidade de Lowell) e UMass Medical School (na cidade de Worcester). Ela também possui uma escola online denominada UMassOnline.</dbpedia-owl:abstract>
    <foaf:homepage rdf:resource="http://www.massachusetts.edu/"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The University of Massachusetts is the five-campus public university system of the Commonwealth of Massachusetts. The system includes UMass Amherst, UMass Boston, UMass Dartmouth, UMass Lowell, and the UMass Medical School. The UMass system was ranked 56th in the world in 2010 by the Times World University Rankings.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="no">University of Massachusetts (forkortet UMass) er et delstatseid, forskningsbasert land-grant-universitet i Amherst i delstaten Massachusetts, USA, med ytterligere fire campuser i delstaten. Universitetet har høy rangering innen studiekvalitet. Det ble opprettet i 1863. Lærestedene ved UMass er: Univ of Massachusetts Amherst (1863) – 25 593 studenter Isenberg School of Mana Univ of Massachusetts Boston (1964) – 12 362 studenter Univ of Massachusetts Dartmouth (1895) – 8 756 studenter Univ of Massachusetts Lowell (1894) – 11 208 studenter University of Massachusetts Medical School (UMMS), Worcester (1962) – 1 010 studenter School of Medicine Graduate School of Biomedical Sciences Graduate School of Nursing UMass Amherst ble grunnlagt i 1863 under navnet Massachusetts Agricultural College under Morrill Act som et land-grant-universitet innen militær, landbruksfaglige og ingeniørfaglig utdanning. Fra 1931 ble det utvidet og hetende Massachusetts State College. I 1947 fikk det universitetsstatus og dagens navn, men vokste ikke til dagens størrelse før på 1960-tallet. Den dag i dag har lærestedet bevart sin land-grant-identitet med studier i ingeniør-, landbruks- og militærfag. Fra 2003 er Amherst offisielt forskningsbasert og flaggskip-campus for UMass. Det er en mengde teknologiske forskningsinstitutter og laboratorier i Amherst, ikke minst innen IT-forskning. UMass Dartmouth har røtter tilbake til New Bedford Textile School fra 1895. Fra 1962 het lærestedet Southeastern Massachusetts Technological Institute, og ble inkorporert i UMass i 1991. Studietilbudet er meget bredt men med spesialisering innen ingeniørfag, inklusive marinteknologiske fag. Det er planer om å opprette en jus-skole i Dartmouth, men dette er ennå (2008) ikke realisert. UMass Boston bygger blant annet på Boston State College, som har røtter tilbake til 1852. I 1964 ble det en del av University of Boston. I 2000 bel den første presidentdebatten mellom Al Gore og George W. Bush avholdt her. På campus ligger også John F. Kennedy Presidential Library og Massachusetts' statsarkiver. UMass Medical School ble fusjonert i 1997 med det legendariske Worcester Foundation for Biomedical Research (grunnlagt 1944), hvor blant annet «p-pillen» ble oppfunnet omkring 1960. Her ble det også gjort avgjørende framskritt i utviklingen av in-vitro-fertilisering (prøverørsteknikken). Ved universitetet var det 58 929 studenter og om lag 3 900 vitenskapelig ansatte i 2006, og samme året var skolepengene i snitt US$ 8 600 for studenter folkeregistrert i Massachusetts. Studiene gis opp til doktorgradsnivå ved alle fire lærestedene.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="sv">University of Massachusetts är det delstaliga universitetssystemet i Massachusetts, USA. Det främsta universitetet finns i Amherst, men det finns även universitetsenheter i Boston, Lowell och Dartmouth. Dessutom finns ett medicinskt universitet i Worcester.</rdfs:comment>
    <ns7:wasDerivedFrom rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Massachusetts?oldid=495529414"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fr">L'université du Massachusetts est une université américaine, située dans le Commonwealth du Massachusetts, qui comprend cinq campus, accueille 60 000 étudiants et emploie 14 000 personnes. Les cinq campus de cette université sont : UMass Amherst, située à Amherst, UMass Boston, située à Boston, UMass Dartmouth, située à Dartmouth, UMass Lowell, située à Lowell, UMass Medical School, située à Worcester. L'université dispose également d'une école en ligne désignée sous le vocable UMassOnline.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:city rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Shrewsbury,_Massachusetts"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ko.dbpedia.org/resource/매사추세츠_대학교"/>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">L'université du Massachusetts est une université américaine, située dans le Commonwealth du Massachusetts, qui comprend cinq campus, accueille 60 000 étudiants et emploie 14 000 personnes. Les cinq campus de cette université sont : UMass Amherst, située à Amherst, UMass Boston, située à Boston, UMass Dartmouth, située à Dartmouth, UMass Lowell, située à Lowell, UMass Medical School, située à Worcester. L'université dispose également d'une école en ligne désignée sous le vocable UMassOnline.</rdfs:comment>
    <dbpprop:website rdf:resource="http://www.massachusetts.edu/"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/class/yago/PuBlicUniversitySystemsInTheUnitedStates"/>
    <dbpprop:campus xml:lang="en">Boston</dbpprop:campus>
    <dbpedia-owl:endowment rdf:datatype="http://dbpedia.org/datatype/usDollar">5.27E8</dbpedia-owl:endowment>
    <dbpprop:wordnet_type rdf:resource="http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-university-noun-2"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Forestry_education"/>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_university"/>
    <dbpedia-owl:type rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/University_system"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Association_of_Public_and_Land-Grant_Universities"/>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
