<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
   xmlns:dbpedia-owl="http://dbpedia.org/ontology/"
   xmlns:dbpprop="http://dbpedia.org/property/"
   xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
   xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
   xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
   xmlns:ns8="http://www.w3.org/ns/prov#"
   xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
   xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
   xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
>
  <rdf:Description rdf:about="http://dbpedia.org/resource/W._H._Auden">
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://audensociety.org/links.html"/>
    <rdfs:comment xml:lang="de">Wystan Hugh Auden war ein englischer und seit 1946 ein amerikanischer Schriftsteller.</rdfs:comment>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ru.dbpedia.org/resource/Оден,_Уистен_Хью"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1973_deaths"/>
    <dbpprop:deathPlace xml:lang="en">Vienna, Austria</dbpprop:deathPlace>
    <foaf:name xml:lang="en">W. H. Auden</foaf:name>
    <rdfs:comment xml:lang="no">Wystan Hugh Auden var en britisk poet. Han studerte ved Gresham's School i Norfolk 1920-1925 og ved Christ Church, University of Oxford 1925-1928. Etter å ha deltatt i den spanske borgerkrigen kom han til USA i 1939 og ble amerikansk statsborger i 1946. Han debuterte med samlingen Poems i 1928.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:English_dramatists_and_playwrights"/>
    <dbpedia-owl:deathDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1973-09-29</dbpedia-owl:deathDate>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person"/>
    <rdfs:comment xml:lang="zh">威斯坦·休·奥登（英语：Wystan Hugh Auden，1907年2月21日－1973年9月29日，著作多以W. H. Auden出版）， 英国-美国诗人，20世纪重要的文学家之一，中国抗日战争期间曾在中国旅行，并与其同伴小说家克里斯托弗·依修伍德合著了《战地行》一书。</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="hu">Wystan Hugh Auden, angol-amerikai költő, drámaíró, kritikus, forgatókönyvíró, aki W. H. Auden néven publikált. Sokak szerint a 20. század egyik legnagyobb írója. Munkái stilisztikai és technikai virtuozitásukról váltak híressé. Költészete olyan témákat érint mint a szerelem, a politika, az állampolgárság, a vallás és erkölcs, valamint az egyén kapcsolata a személytelen természet világával.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:religion rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Christianity"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ja">ウィスタン・ヒュー・オーデン（Wystan Hugh Auden, 1907年2月21日 - 1973年9月29日）はイギリス出身でアメリカ合衆国に移住した詩人。20世紀最大の詩人の一人とみなされている。</rdfs:comment>
    <dbpprop:pnd rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">118650963</dbpprop:pnd>
    <rdfs:comment xml:lang="uk">Ві́стен Г'ю О́ден — англо-американський поет, який народився у Великій Британії, а після Другої світової війни став громадянином США. Одена називають одним з найвидатніших поетів ХХ століття, він писав у жанрі інтелектуальної лірики, звертаючись як до соціально-радикальної, так і до філософсько-релігійної проблематики (У цей час, Ахиллів щит, Данина Кліо). Співпрацював з Крістофером Ішервудом та Бенджаміном Бріттеном.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.theparisreview.com/viewinterview.php/prmMID/3970"/>
    <dbpprop:birthPlace xml:lang="en">York, England</dbpprop:birthPlace>
    <rdfs:comment xml:lang="es">Wystan Hugh Auden, conocido como W. H. Auden, fue un poeta y ensayista británico, nacionalizado estadounidense en 1946.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:LGBT_writers_from_England"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Alumni_of_Christ_Church,_Oxford"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://sw.cyc.com/concept/Mx4rv_Yk1pwpEbGdrcN5Y29ycA"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">W. H. Auden</rdfs:label>
    <dbpprop:hasPhotoCollection rdf:resource="http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/W._H._Auden"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="uk">Ві́стен Г'ю О́ден — англо-американський поет, який народився у Великій Британії, а після Другої світової війни став громадянином США. Одена називають одним з найвидатніших поетів ХХ століття, він писав у жанрі інтелектуальної лірики, звертаючись як до соціально-радикальної, так і до філософсько-релігійної проблематики (У цей час, Ахиллів щит, Данина Кліо). Співпрацював з Крістофером Ішервудом та Бенджаміном Бріттеном. Став лауреатом Пулітцерівської премії з поезії за барокову еклогу «Вік тривоги». Оден також отримав Боллінґенівську премію, Національну книжкову премію за збірку «Ахиллів щит» та Національну літературну медаль.</dbpedia-owl:abstract>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ko.dbpedia.org/resource/W._H._오든"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://fr.dbpedia.org/resource/W._H._Auden"/>
    <dbpprop:name xml:lang="en">W. H. Auden</dbpprop:name>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ru">Уистен Хью Оден — английский поэт, оказавший огромное влияние на литературу XX века . Родился и вырос в Великобритании. Став известным поэтом на родине, в 1939 году эмигрировал в США.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="ca">Wystan Hugh Auden, poeta anglès. L'any 1939 va traslladar-se als Estats Units, on va desenvolupar la major part de la seva obra crítica. El 1937 va viatjar a Espanya pretenent conduir una ambulància per tal d'ajudar la República en la Guerra Civil Espanyola, però es posà a treballar en l'oficina de premsa i propaganda, una feina que deixà fastiguejat per les intrigues i marxà al front com a camiller. La seva estada durant set setmanes a Espanya l'afectà profundament.</rdfs:comment>
    <dbpprop:placeOfDeath rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Austria"/>
    <rdfs:comment xml:lang="pt">Wystan Hugh Auden foi um poeta anglo-americano, tido como um dos grandes autores do século XX.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:birthName xml:lang="en">Wystan Hugh Auden</dbpedia-owl:birthName>
    <ns8:wasDerivedFrom rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/W._H._Auden?oldid=492863157"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Gay_writers"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="cs">Wystan Hugh Auden, který svá díla podepisoval W.  H. Auden, byl anglo-americký levicově orientovaný básník. Hlavními tématy jeho poezie jsou láska, politika, občanství a vztah mezi jedinečnými lidskými bytostmi a anonymním, neosobním světem přírody. Auden vyrostl v Birminghamu a vystudoval anglickou literaturu na Oxfordské univerzitě. Jeho první básně, které napsal na přelomu 20. a 30. let 20. století, se vyznačují dramatickým tónem a levicovými politickými názory. V průběhu dalších let se Auden přestal s pověstí levicového básníka ztotožňovat a odklon od tohoto smýšlení završil přestěhováním se do Spojených států amerických v roce 1939. V roce 1946 se Auden definitivně stal americkým občanem. Jeho básně z té doby se zaměřují na náboženskou tématiku a etické problémy, a to již méně dramatickým způsobem než jeho předchozí díla, avšak Auden stále kombinoval tradiční básnické formy s formami novými, které sám vymyslel. Ve své pozdní tvorbě z let 50. a 60. se Auden zaměřil na způsoby, jakými slova ukrývají emoce. Kromě poezie se v této době věnoval i psaní operních libret. Auden byl rovněž autorem mnoha literárních, politických, psychologických a náboženských esejí a recenzí.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:religion xml:lang="en">Christianity</dbpprop:religion>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:J._R._R._Tolkien"/>
    <dbpedia-owl:almaMater rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Christ_Church,_Oxford"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_English_descent"/>
    <rdfs:label xml:lang="uk">Вістен Г'ю Оден</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fr">Wystan Hugh Auden, plus connu sous la signature W. H. Auden est un poète et critique britannique, largement considéré comme l’un des plus importants et influents du XX siècle. Il a passé la première partie de sa vie au Royaume-Uni, puis a émigré aux États-Unis en 1939 et est devenu citoyen américain en 1946.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Person"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://rdf.freebase.com/ns/m.082_p"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:LGBT_people_from_England"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:British_people_of_the_Spanish_Civil_War"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_educated_at_Gresham's_School"/>
    <dbpprop:dateOfBirth rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">21</dbpprop:dateOfBirth>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="it"></dbpedia-owl:abstract>
    <foaf:depiction rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/aa/AudenVanVechten1939.jpg"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="en">Wystan Hugh Auden, who published as W. H. Auden, was an Anglo-American poet, born in England, later an American citizen, regarded by many as one of the greatest writers of the 20th century. His work is noted for its stylistic and technical achievements, its engagement with moral and political issues, and its variety of tone, form and content. The central themes of his poetry are love, politics and citizenship, religion and morals, and the relationship between unique human beings and the anonymous, impersonal world of nature. Auden grew up around Birmingham in a professional middle class family and read English literature at Christ Church, Oxford. His early poems, written in the late 1920s and early 1930s, alternated between telegraphic modern styles and fluent traditional ones, were written in an intense and dramatic tone, and established his reputation as a left-wing political poet and prophet. He became uncomfortable in this role in the later 1930s, and abandoned it after he moved to the United States in 1939, where he became an American citizen in 1946. His poems in the 1940s explored religious and ethical themes in a less dramatic manner than his earlier works, but still combined traditional forms and styles with new forms devised by Auden himself. In the 1950s and 1960s many of his poems focused on the ways in which words revealed and concealed emotions, and he took a particular interest in writing opera librettos, a form ideally suited to direct expression of strong feelings. He was also a prolific writer of prose essays and reviews on literary, political, psychological and religious subjects, and he worked at various times on documentary films, poetic plays and other forms of performance. Throughout his career he was both controversial and influential. After his death, some of his poems, notably "Funeral Blues" ("Stop all the clocks") and "September 1, 1939", became widely known through films, broadcasts and popular media.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="no">Wystan Hugh Auden var en britisk poet. Han studerte ved Gresham's School i Norfolk 1920-1925 og ved Christ Church, University of Oxford 1925-1928. Etter å ha deltatt i den spanske borgerkrigen kom han til USA i 1939 og ble amerikansk statsborger i 1946. Han debuterte med samlingen Poems i 1928.</dbpedia-owl:abstract>
    <foaf:givenName xml:lang="en">Wystan Hugh</foaf:givenName>
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/England"/>
    <dbpedia-owl:deathYear rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">1973-01-01T00:00:00+02:00</dbpedia-owl:deathYear>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Wystan Hugh Auden, who published as W. H. Auden, was an Anglo-American poet, born in England, later an American citizen, regarded by many as one of the greatest writers of the 20th century. His work is noted for its stylistic and technical achievements, its engagement with moral and political issues, and its variety of tone, form and content.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="de">Wystan Hugh Auden war ein englischer und seit 1946 ein amerikanischer Schriftsteller.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Vienna"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://cs.dbpedia.org/resource/Wystan_Hugh_Auden"/>
    <dbpprop:name xml:lang="en">Auden, Wystan Hugh</dbpprop:name>
    <dbpprop:occupation xml:lang="en">Poet</dbpprop:occupation>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="sv">Wystan Hugh Auden, född 21 februari 1907 i York, North Yorkshire, död 29 september 1973 i Wien, Österrike, var en brittisk poet. Auden studerade vid Gresham's School i Norfolk 1920-1925 och vid Christ Church i Oxford 1925-1928. 1935 ingick han ett skenäktenskap med Erika Mann, för att hon skulle få brittiskt medborgarskap. Efter att ha deltagit i spanska inbördeskriget kom han till USA 1939 och blev amerikansk medborgare 1946.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://books.guardian.co.uk/poetry/features/0,,2005358,00.html"/>
    <rdfs:label xml:lang="cs">Wystan Hugh Auden</rdfs:label>
    <dbpprop:lccn xml:lang="en">n/79/54316</dbpprop:lccn>
    <dbpprop:almaMater rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Christ_Church,_Oxford"/>
    <rdfs:comment xml:lang="pl">Wystan Hugh Auden – poeta i pisarz angielski. Urodził się w Yorku, wczesne dzieciństwo spędził w Birmingham. Od ósmego roku życia uczęszczał do szkół z internatem – w Surrey i Norfolk. Wychowywany w rodzinie anglikańskiej, jako kilkunastolatek porzucił wiarę. Wykształcony w Oksfordzie, otrzymał niższy stopień naukowy (bakałarza) po trzech latach studiów. Następnie spędził rok w Berlinie. Tam zaczął wyrażać swój dotychczas skrywany homoseksualizm.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.oxforddnb.com/view/article/30775"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Opera_librettists"/>
    <dbpprop:ethnicity xml:lang="en">English</dbpprop:ethnicity>
    <dbpprop:birthDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1907-02-21</dbpprop:birthDate>
    <dbpedia-owl:birthDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1907-02-21</dbpedia-owl:birthDate>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Naturalized_citizens_of_the_United_States"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:1907_births"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ko">위스턴 휴 오든은 영국의 시인이다. 옥스퍼드 대학을 졸업하였고, 제2차 세계 대전 직전에 미국으로 건너가서 그 후 시민권을 얻는다. T. S. 엘리엇이 대표하는 1920년대의 정신에 반기를 들어 마르크시즘의 문제를 시 가운데 넣어서 데이루이스와 스티븐 스펜더 등과 함께 신풍을 영국시단에 일으킨다. 이른바 '오든 그룹'의 지도적 존재이며 임상의(臨床醫)와 같이 병든 사회를 정신분석과 사회의식을 합친 수법으로 파헤쳤다. 최근에는 앵그리칸 종교에 기울어 인간존재를 '사랑'의 면에서 고찰하는 것과 같은 시를 쓰며, &lt;전시집(全詩集)&gt; 기타 많은 작품이 있다.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.swarthmore.edu/library/auden"/>
    <rdfs:label xml:lang="vi">W. H. Auden</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:birthPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/York"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.bbc.co.uk/bbcfour/audiointerviews/profilepages/audenw1.shtml"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="zh">威斯坦·休·奥登（英语：Wystan Hugh Auden，1907年2月21日－1973年9月29日，著作多以W. H. Auden出版）， 英国-美国诗人，20世纪重要的文学家之一，中国抗日战争期间曾在中国旅行，并与其同伴小说家克里斯托弗·依修伍德合著了《战地行》一书。</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Agent"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pt.dbpedia.org/resource/W._H._Auden"/>
    <dbpedia-owl:occupation rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/W._H._Auden__1"/>
    <rdfs:comment xml:lang="fi">Wystan Hugh Auden oli englantilais-yhdysvaltalainen runoilija. Auden syntyi Yorkissa, mutta muutti vuonna 1908 perheensä kanssa Birminghamiin. Hänen ensimmäiset kirjalliset näytteensä julkaistiin koulun lehdessä vuonna 1923. Hän opiskeli vuoteen 1928 Oxfordin yliopistossa. Kustantamo Faber and Faber kelpuutti Audenin ja julkaisi tämän ensimmäisen runokokoelman vuonna 1930. Auden muutti vuonna 1939 Yhdysvaltoihin, jonka kansalaisuuden hän sai vuonna 1946.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://oyc.yale.edu/english/modern-poetry/content/sessions/lecture22.html"/>
    <rdfs:comment xml:lang="nl">Wystan Hugh Auden was een Engels/Amerikaans dichter, essayist en literatuurcriticus.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Formalist_poets"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:English_expatriates_in_the_United_States"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="fi">Wystan Hugh Auden oli englantilais-yhdysvaltalainen runoilija. Auden syntyi Yorkissa, mutta muutti vuonna 1908 perheensä kanssa Birminghamiin. Hänen ensimmäiset kirjalliset näytteensä julkaistiin koulun lehdessä vuonna 1923. Hän opiskeli vuoteen 1928 Oxfordin yliopistossa. Kustantamo Faber and Faber kelpuutti Audenin ja julkaisi tämän ensimmäisen runokokoelman vuonna 1930. Auden muutti vuonna 1939 Yhdysvaltoihin, jonka kansalaisuuden hän sai vuonna 1946. Myöhemmin hän vietti kesiään Euroopassa, ja vuosina 1956–1961 hän toimi Oxfordin yliopiston professorina. Hän kuoli Wienissä saatuaan sydänkohtauksen 66-vuotiaana. Auden oli homoseksuaali ja Chester Kallmanin rakastaja. Pari työsti yhdessä librettoja Benjamin Brittenin, Igor Stravinskin, Hans Werner Henzen ja Nicolas Nabokovin oopperoihin. Auden kirjoitti itsenäisesti satoja, tyylillisesti hyvinkin vaihtelevia runoja.</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:English_literary_critics"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.forsythe.demon.co.uk/other_pages/BKAUD.HTM"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ca">Wystan Hugh Auden, poeta anglès. L'any 1939 va traslladar-se als Estats Units, on va desenvolupar la major part de la seva obra crítica. El 1937 va viatjar a Espanya pretenent conduir una ambulància per tal d'ajudar la República en la Guerra Civil Espanyola, però es posà a treballar en l'oficina de premsa i propaganda, una feina que deixà fastiguejat per les intrigues i marxà al front com a camiller. La seva estada durant set setmanes a Espanya l'afectà profundament.</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Modernism"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="es">Wystan Hugh Auden, conocido como W. H. Auden, fue un poeta y ensayista británico, nacionalizado estadounidense en 1946.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="hu">Wystan Hugh Auden, angol-amerikai költő, drámaíró, kritikus, forgatókönyvíró, aki W. H. Auden néven publikált. Sokak szerint a 20. század egyik legnagyobb írója. Munkái stilisztikai és technikai virtuozitásukról váltak híressé. Költészete olyan témákat érint mint a szerelem, a politika, az állampolgárság, a vallás és erkölcs, valamint az egyén kapcsolata a személytelen természet világával.</rdfs:comment>
    <dc:description xml:lang="en">20th century Anglo-American poet</dc:description>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:English_poets"/>
    <dbpprop:caption xml:lang="en">From the Library of Congress</dbpprop:caption>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://de.dbpedia.org/resource/W._H._Auden"/>
    <dbpprop:relations xml:lang="en">George Augustus Auden , Constance Rosalie Bicknell Auden , George Bernard Auden , John Bicknell Auden</dbpprop:relations>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Wystan Hugh Auden, plus connu sous la signature W. H. Auden est un poète et critique britannique, largement considéré comme l’un des plus importants et influents du XX siècle. Il a passé la première partie de sa vie au Royaume-Uni, puis a émigré aux États-Unis en 1939 et est devenu citoyen américain en 1946.</rdfs:comment>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.bbc.co.uk/poetryseason/poets/wh_auden.shtml"/>
    <dbpprop:nationality xml:lang="en">British from birth; American from 1946</dbpprop:nationality>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://zitgist.com/music/artist/5bfc7072-8a01-4364-a436-415fe4aeb830"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.poets.org/poet.php/prmPID/120"/>
    <dbpprop:viaf rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">2465832</dbpprop:viaf>
    <dbpprop:placeOfDeath rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Vienna"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://www.bbc.co.uk/arts/poetry/outloud/auden.shtml"/>
    <dbpedia-owl:individualisedPnd xml:lang="de">118650963</dbpedia-owl:individualisedPnd>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Anglican_writers"/>
    <dbpprop:deathDate rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">1973-09-29</dbpprop:deathDate>
    <dbpprop:education xml:lang="en">M.A. English language and literature</dbpprop:education>
    <dbpprop:shortDescription rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">20</dbpprop:shortDescription>
    <dbpprop:dateOfDeath rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int">29</dbpprop:dateOfDeath>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ja">ウィスタン・ヒュー・オーデン（Wystan Hugh Auden, 1907年2月21日 - 1973年9月29日）はイギリス出身でアメリカ合衆国に移住した詩人。20世紀最大の詩人の一人とみなされている。</dbpedia-owl:abstract>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Anthologists"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_American_Academy_of_Arts_and_Letters"/>
    <dbpprop:placeOfBirth rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/England"/>
    <dbpprop:alternativeNames xml:lang="en">Auden, W. H.</dbpprop:alternativeNames>
    <rdfs:label xml:lang="ca">W.H. Auden</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:relation rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/George_Augustus_Auden"/>
    <dbpprop:wikiPageUsesTemplate rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Template:Persondata"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://ja.dbpedia.org/resource/W・H・オーデン"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://it.dbpedia.org/resource/Wystan_Hugh_Auden"/>
    <rdfs:label xml:lang="de">W. H. Auden</rdfs:label>
    <foaf:isPrimaryTopicOf rdf:resource="http://en.wikipedia.org/wiki/W._H._Auden"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="ko">위스턴 휴 오든은 영국의 시인이다. 옥스퍼드 대학을 졸업하였고, 제2차 세계 대전 직전에 미국으로 건너가서 그 후 시민권을 얻는다. T. S. 엘리엇이 대표하는 1920년대의 정신에 반기를 들어 마르크시즘의 문제를 시 가운데 넣어서 데이루이스와 스티븐 스펜더 등과 함께 신풍을 영국시단에 일으킨다. 이른바 '오든 그룹'의 지도적 존재이며 임상의(臨床醫)와 같이 병든 사회를 정신분석과 사회의식을 합친 수법으로 파헤쳤다. 최근에는 앵그리칸 종교에 기울어 인간존재를 '사랑'의 면에서 고찰하는 것과 같은 시를 쓰며, &lt;전시집(全詩集)&gt; 기타 많은 작품이 있다.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    <dbpedia-owl:thumbnail rdf:resource="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/AudenVanVechten1939.jpg/200px-AudenVanVechten1939.jpg"/>
    <dbpedia-owl:relation rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/John_Bicknell_Auden"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://books.guardian.co.uk/poetry/features/0,,2004611,00.html"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://audensociety.org/archives.html"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:LGBT_Christians"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_York"/>
    <rdfs:comment xml:lang="sv">Wystan Hugh Auden, född 21 februari 1907 i York, North Yorkshire, död 29 september 1973 i Wien, Österrike, var en brittisk poet. Auden studerade vid Gresham's School i Norfolk 1920-1925 och vid Christ Church i Oxford 1925-1928. 1935 ingick han ett skenäktenskap med Erika Mann, för att hon skulle få brittiskt medborgarskap. Efter att ha deltagit i spanska inbördeskriget kom han till USA 1939 och blev amerikansk medborgare 1946.</rdfs:comment>
    <dbpprop:placeOfBirth rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/York"/>
    <foaf:name xml:lang="en">Wystan Hugh Auden</foaf:name>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://audensociety.org/"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="vi">Wystan Hugh Auden là nhà thơ Mỹ gốc Anh với bút danh W. H. Auden. Wystan Hugh Auden sinh ra và lớn lên ở Anh, trở thành nhà thơ nổi tiếng của Anh, năm 1939 sang Mỹ. Ông là người có sự ảnh hưởng rất lớn đến văn học Anh-Mỹ, là một trong những nhà thơ lớn nhất của thế kỷ 20.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://es.dbpedia.org/resource/Wystan_Hugh_Auden"/>
    <dbpedia-owl:wikiPageExternalLink rdf:resource="http://audensociety.org/criticism.html"/>
    <rdfs:comment xml:lang="ru">Уистен Хью Оден — английский поэт, оказавший огромное влияние на литературу XX века . Родился и вырос в Великобритании. Став известным поэтом на родине, в 1939 году эмигрировал в США.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="it"></rdfs:comment>
    <rdf:type rdf:resource="http://umbel.org/umbel/rc/PersonWithOccupation"/>
    <rdf:type rdf:resource="http://schema.org/Person"/>
    <foaf:surname xml:lang="en">Auden</foaf:surname>
    <dbpedia-owl:deathPlace rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Austria"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Modernist_drama,_theatre_and_performance"/>
    <rdfs:comment xml:lang="cs">Wystan Hugh Auden, který svá díla podepisoval W.  H. Auden, byl anglo-americký levicově orientovaný básník. Hlavními tématy jeho poezie jsou láska, politika, občanství a vztah mezi jedinečnými lidskými bytostmi a anonymním, neosobním světem přírody. Auden vyrostl v Birminghamu a vystudoval anglickou literaturu na Oxfordské univerzitě. Jeho první básně, které napsal na přelomu 20. a 30. let 20. století, se vyznačují dramatickým tónem a levicovými politickými názory.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_State_Prize_for_European_Literature_winners"/>
    <dbpprop:birthName xml:lang="en">Wystan Hugh Auden</dbpprop:birthName>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Pulitzer_Prize_for_Poetry_winners"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:National_Book_Award_winners"/>
    <owl:sameAs rdf:resource="http://pl.dbpedia.org/resource/Wystan_Hugh_Auden"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:Guggenheim_Fellows"/>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pl">Wystan Hugh Auden – poeta i pisarz angielski. Urodził się w Yorku, wczesne dzieciństwo spędził w Birmingham. Od ósmego roku życia uczęszczał do szkół z internatem – w Surrey i Norfolk. Wychowywany w rodzinie anglikańskiej, jako kilkunastolatek porzucił wiarę. Wykształcony w Oksfordzie, otrzymał niższy stopień naukowy (bakałarza) po trzech latach studiów. Następnie spędził rok w Berlinie. Tam zaczął wyrażać swój dotychczas skrywany homoseksualizm. Po powrocie do Anglii uczył w szkołach dla chłopców. W tym okresie, pomiędzy 1930 a 1935 napisał najlepsze ze swych wczesnych wierszy miłosnych – This Lunar Beauty, Lay Your Sleeping Head, My Love, Fish in the Unruffled Lakes i Out on the Lawn I Lie in Bed. W 1935 r. ożenił się z Eriką Mann, córką Thomasa Manna – było to "papierowe małżeństwo", mające na celu umożliwienie Erice opuszczenie Rzeszy – oboje małżonkowie byli osobami homoseksualnymi. Auden, podobnie jak George Orwell, Pablo Neruda i Ernest Hemingway, wyjechał na hiszpańską wojnę domową, aby wspierać republikanów. Już wcześniej był uważany za swoistego rzecznika środowisk lewicowo-liberalnych, ale nigdy nie wstąpił do partii komunistycznej. Przeżył tam wielkie rozczarowanie – po powrocie z Hiszpanii odciął się zupełnie od komunistów, odmawiał udziału w wiecach i prelekcjach. Auden osiadł w 1939 r. w USA, a w 1946 otrzymał amerykańskie obywatelstwo. Było to źle przyjęte w obliczu rozpoczynającej się wojny i wpłynęło na pogorszenie jego reputacji także jako poety. W USA związał się ze swoim studentem Chesterem Kallmanem, byli razem prawie czterdzieści lat. W 1948 r powrócił do Europy, podróżując po wielu krajach, spędzając jednak najwięcej czasu we Włoszech i Austrii. W latach 1956–1961 był profesorem poezji na Uniwersytecie w Oksfordzie. Zgodnie z tradycją, praca ta polega na wygłaszaniu nie więcej niż 3 wykładów rocznie i jest właściwie rodzajem stypendium umożliwiającego dostatnie i spokojne życie. W okresie swojej profesury Auden spędził w Oksfordzie nie więcej niż kilka tygodni. Dopiero w ostatnim roku swojego życia osiadł ostatecznie w Oksfordzie. Zmarł w Wiedniu 29 września 1973. "Późny" Auden skoncentrował się na dłuższych utworach poetyckich, a poprzez rozległe lektury filozoficzne i teologiczne zbliżył się do chrześcijaństwa. Obok poezji tworzył także prace krytycznoliterackie i dramaty, współpracował również z muzykami. Wiersze Audena na język polski tłumaczyli Stanisław Barańczak (m. in. 44 wiersze, Kraków 1994) oraz Leszek Elektorowicz, Anna Knight, Tomasz Paweł Röhrich, Jarosław Marek Rymkiewicz i Jan Rostworowski. Wiersz Audena "Funeral Blues" został wykorzystany w filmie Cztery wesela i pogrzeb.</dbpedia-owl:abstract>
    <rdfs:comment xml:lang="vi">Wystan Hugh Auden là nhà thơ Mỹ gốc Anh với bút danh W. H. Auden. Wystan Hugh Auden sinh ra và lớn lên ở Anh, trở thành nhà thơ nổi tiếng của Anh, năm 1939 sang Mỹ. Ông là người có sự ảnh hưởng rất lớn đến văn học Anh-Mỹ, là một trong những nhà thơ lớn nhất của thế kỷ 20.</rdfs:comment>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:English_Christians"/>
    <dcterms:subject rdf:resource="http://dbpedia.org/resource/Category:People_educated_at_St_Edmund's_School,_Hindhead"/>
    <rdfs:label xml:lang="zh">威斯坦·休·奥登</rdfs:label>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="pt">Wystan Hugh Auden foi um poeta anglo-americano, tido como um dos grandes autores do século XX. Para os jovens intelectuais de esquerda ele foi a grande voz da década de 1930:carece de fontes?]&lt;/sup&gt; algumas vezes demasiadamente político, sempre implicitamente radical e incômodo, pela freqüência com que lançava mão, em seus poemas, de espiões, bordéis e impulsos reprimidos - sua homossexualidade estava por trás de várias referências pessoais, aparecendo insistentemente em sua poesia. Assim que T. S. Eliot publicou a primeira coletânea de Auden, Poemas, ele foi imediatamente reconhecido como porta-voz de sua geração. Filho de médico, Auden foi educado na Escola Gresham e na Christ Church, em Oxford, onde se tornou o líder de uma "gangue" formada por Stephen Spender, Louis MacNeice e Cecil Day-Lewis (pai do ator Daniel Day-Lewis). Logo começou a colaborar com um amigo da escola preparatória, Christopher Isherwood, em peças esquerdistas que misturavam farsa e poesia. Em 1939, mudou-se com Isherwood para a América, onde conheceu aquele que se tornaria seu companheiro, Chester Kallman, com quem anos mais tarde escreveu libretos de ópera, incluindo The Rake's Progress, para Stravinsky. Seu poema Stop all the clocks, cut off the telephone (ou Funeral Blues) foi utilizado no filme "Quatro casamentos e um funeral" - Four Weddings and a Funeral, de Mike Newell, Referências</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:abstract xml:lang="nl">Wystan Hugh Auden was een Engels/Amerikaans dichter, essayist en literatuurcriticus.</dbpedia-owl:abstract>
    <dbpedia-owl:birthYear rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear">1907-01-01T00:00:00+02:00</dbpedia-owl:birthYear>
  </rdf:Description>
</rdf:RDF>
